资料1

? 每日最佳锻炼时间国外许多学者研究揭示：人体一昼夜间机体能力状态使变化的。╔ ╗每天8时－12时，14时－17时是鸡肉速度、力量和耐力处于相对最佳状态的时间，若在此时间里进行健身锻炼和运动训练，将会收到更好的效果。

而3时－5时，12时－14时则处于相对最低态，如果在此时间里从事体育运动，易出现疲劳，且“负荷量”过大时，发生运动损伤的概率大。

这说明，人们应该根据客观条件的可能性，尽量选择相对最佳时间去从事体育活动，以期收到好的健身和训练效果。对于健康而言，从什么年龄开始运动都有效，有时间多锻炼，没时间少锻炼，只要动起来就好，哪怕只是一招一式。到底什么时候锻炼好？这是一个有争议的问题。有这样的说法，植物经过一夜的新陈代谢，呼出大量的二氧化碳，所以早晨树林里的二氧化碳的浓度相对高一些，一些灰尘也在空气中漂浮，对人的健康不利。

另外，人的血压在早上比较高，容易出问题。其实，是不是在早晨锻炼，主要取决于锻炼的目的。如果是为了减肥，为了增加对运动技能的记忆，早上非常好。人在早晨一觉醒来的时候，已经把昨晚吃进去的能量消耗得差不多了，这个时候不吃饭去锻炼，就会导致一个结果——“燃烧”脂肪。因为早上能量没有了，肝脏里还有一部分糖原，当这些糖原的浓度降低到一定程度的时候，脂肪“燃烧”就会成为主导的供能方式，这时就使减肥成为可能。

所以早晨运动对减肥、对防治脂肪肝有特殊的好处。此外，人在早晨的时候，学健美操、学交谊舞、学太极拳……学任何一种技能，都比在其他时间学更容易掌握。因此，早上锻炼取得的健康效益，在某种意义上说更多一些。[split]古人讲究“闻鸡起舞”，健身一般选择在早晨。至于说早晨空气中的二氧化碳多，污染严重，并不是主要理由。其实，白天汽车尾气等的污染也很严重，还能放出铅、重金属和一些化学废物，如苯等。早晨的血压高，可以通过药物进行调整。因此，究竟什么时间锻炼最好，不是绝对的。也要因人而异。

无论是早锻炼，还是下午锻炼，运动都要适量。对于健康而言，从什么年龄开始运动都有效，有时间多锻炼，没时间少锻炼，只要动起来就好，哪怕只是一招一式。运动，需要因人制宜，还应该是循序渐进，开始的时候活动不要太剧烈，以后逐步地增加运动的量，而不仅是简单地活动一下，就能解决问题。衡量运动是不是过量，除了可以用心率来反映外，还有一个最简便的办法就是谈话实验，如果运动的过程中喘得都说不上话了，就说明运动过量了。

不管做什么运动，尤其对于中老年人，从锻炼身体来说，适合做的是全身性的活动。比如说游泳、跑步、走路，这些都可以，做体操也行。但是总要达到一定的量。有一种“三、七”的说法。所谓“三”，就是每次运动的时间应该在30分钟以上。如果运动的时间在20分钟以内，强度也不算很大，恐怕最多就是消耗一点血液循环当中的血糖吧，起不到减肥或者是消耗身体里积累的过多脂肪的作用。

需要注意的是，吃得特别饱以后，立即进行运动肯定不好，这是因为饭后，你的血都集中到胃里去消化食物了。

晚上才是锻炼最佳时间！美国芝加哥大学临床研究中心20日发表的一份研究报道说，人体生物钟在机体对运动的反应中起到比以前认为的更为重要的作用。

这一结果可能会改变人们早上锻炼身体的习惯。研究中心对年龄在30至40岁的40名男子进行了一天内不同时间段机体(荷尔蒙水平)对运动反应的研究，结果发现，晚上和夜间两个时间段中，人体新陈代谢的关键物质荷尔蒙对身体锻炼的反应最强烈。芝加哥大学的研究人员说：“在夜间或晚上，与脂肪新陈代谢相关的皮质甾醇和与肌肉修复相关的促甲状腺激素(在血液中含量)急剧上升。”

研究人员举例说，早上在跑步机上高强度运动一小时后进行的血验结果显示，荷尔蒙的水平与同一时段卧床休息时的含量相当。而在晚上7时到第二天凌晨2时作同样的运动后，荷尔蒙的水平比其它时间段要高出许多。这表明人体内荷尔蒙在不同时间段对运动的反应受到生物钟或者生理节奏的控制。研究人员说：

“现在就下结论说在一个时段比另一时间段作运动较好还为时尚早。但我们很惊讶地是荷尔蒙对运动地反应竟与时间段有关。╔ ╗”

“在机体对运动地反应中。生物钟好象扮演着重要地角色。”以前。专家一般认为早上是锻炼减肥地最佳时间。而这一研究结果可能会改变这种观点。认为晚上进行锻炼比较合适。

清晨、中午和晚上。你是在什么时间锻炼呢？当然。你地锻炼时间是要受到你地工作、学习地限制。但是。如果你可以任意选择地话。那么是否存在最佳地锻炼时间呢？专家们说：有。但是这个时间在很大程度上依赖于你自己。

近年来。科学家们在不断地探索生物钟和运动之间地关系。以求找到一个每天能够消耗脂肪最多地时间。结果发现。身体温度地变化将最大程度地影响锻炼地质量与效果。也就是说。当你锻炼时。体温越高。你锻炼地效果就越好。[split]通常。在起床前地1~3个小时内。体温是最低地。而到了下午地时候就会升到最高。因此。可以肯定地说。运动地最佳时间是在下午。在这个时间里。你地肌肉温暖、体力充沛、心率平稳、血压较低。

但科学家们也警告说。不要认为生物钟地规律就能决定一切。你锻炼地最佳时间还得取决于你是否能够按时去做。所以把时间安排在不会影响正常工作地时间里。而且也不要总是想着身体地生物钟。在决定什么时间锻炼之前。你最好先问自己两个问题。

第一。你地作息时间是什么？你是不是在下午或晚上地时候都很忙？是不是早上地锻炼更适合于你？或者。你是否有必要调整早上、下午或晚上地锻炼？

第二，你何时感觉状态最佳？你早上起床有困难吗？你是不是那种办事拖拉的人？那样的话，锻炼肯定就会被你排到最后一项了。也许你会认为早上更活跃，你的状态最好而愿意在早上锻炼，但你是否想过，你还有一整天的事情要做，还需要你以更充沛的精力去处理一天的事务。

但具有讽刺意义的是，清晨锻炼比下午锻炼有一个最大的优点：人们很容易坚持下来。因为这时锻炼不会存在时间安排冲突的问题，人们也不会受其它事情的影响而分心。而能否持之以恒是锻炼的一个很重要的影响因素。

不过，无论你选什么时间，都要遵循以下的建议，从而使你的锻炼更有效，也更有趣。早上锻炼：1、当天晚上就把第二天要穿的衣服放好。当闹钟响的时候，你就可以直接跳起来，而不用到处去找衣服和鞋子。2、设两个闹钟，一个放在床边，一个放在房间里，这样可以防止你偷懒。3、找一个伴。通常和一个伴一起锻炼是很有趣的，那么为什么不把这条加进你的锻炼计划中呢？当你想偷懒或放弃的时候，你的同伴会提醒你，促使你坚持下去。下午或晚上锻炼：1、确定锻炼时间并坚持下去。不要让其它事情分心而放弃锻炼。尽力把时间安排在星期天晚上。如果你有什么小调整，也可以，但是一定不要影响你达到目标。2、如果你在户外锻炼，就要注意安全。夏天时要防止中暑和脱水。要多喝水。

1科学锻炼身体的原则

科学锻炼身体的原则，就是指科学地锻炼身体必须遵循的规矩。

锻炼身体是为了增进健康，全面发展身体，以求增强体质。科学锻炼身体的原则，其本质在于有效地去发展身体，增强人的体质，离开了这一点，就谈不上什么原则。根据这一点，科学锻炼身体的原则有渐进性原则、反复性原则、全面性原则、意识性原则及个别性原则。

渐进性原则：进就是前进、发展、提高，而不是停留在一个水平上。是逐步地、依次地、循序地变化，而不是突然或急剧的变化。渐进性原则是根据体质增强的规律对应用各种体育手段去锻炼身体的过程所确定的规矩。科学锻炼身体过程中，最本质的是运动负荷的问题，渐进不是说天天地，每次地平均增大负荷量，而是按照人体对运动的适应性变化，根据超量负荷的要求，有计划地增大运动负荷。一定的运动负荷量，对身体作用一定次数和时间之后，才能引起身体的适应，然后再逐步增大运动负荷，使身体产生新水平的适应，最终达到增强体质的目标。渐进性原则就是按照这个适应性变化，有阶段地调整运动负荷的锻炼方法。

反复性原则：反复是一次次重复的意思。反复性原则是指运用各种手段锻炼身体的过程，具有一次又一次，多次重复的特性。经验告诉我们，在锻炼身体中，只练习几次对人的作用不大，只有多次练习到一定程度时，才能对身体产生良好的作用，而反复次数过多，也会对人体带来副作用。╔ ╗因此，反复是有规律、有限制的重复，是锻炼身体的又一个规矩。反复中要遵循哪些要求呢？首先是运动和间歇相结合，既要有充分的运动，又要有适当的休息。这并不是说，一次运动后必须有充分的休息，而是可以在几次或几天运动没得到充分休息时，给以更加充分的连续休息。其次是在周间、月间、年间、数年间都要连续不断地进行体育锻炼。中学阶段应每日参加体育锻炼，切不可三天打鱼两天晒网。

全面性原则：人的身体是一个整体，要想增强体质，就必须使构成人体的各局部都得到锻炼和发展。具体说就是要使身体各部分（如头颈部、躯干部、四肢）、各器官系统（如心血管、肺、神经、胃肠等）功能、身体各种素质以及人体各种基本活动能力都得到发展。有些人认为全面性只是指大肌肉群的活动，这是片面的看法。体质的强弱是涉及构成人体各有关局部的发展，就是一个不会危及生命的小局部不健全，也会对整体带来不良影响。例如，牙齿坏一个并不危及生命，但它却会给健康造成不良影响，所以古人健身就有“熨面扣齿”之法。青少年正处于快速发育时期，更需注意对身体的全面锻炼，且不可单凭兴趣去参加某一种活动而放弃全面性原则。

意识性原则：意识性原则是指要有意识地从增强体质出发去进行锻炼，而不是盲目地或无目的的乱练一气。人的活动除了有机体的自律活动和反射活动之外，所有的随意活动都伴随着一定的意识。盲目性不是无意识，而是意识不清、意识程度浮浅、意识的指向性错误。增强体质的意识与竞技比赛意识有极大区别，在科学锻炼身体的过程中，要把意识指向发展身体，增强体质的目标，而不能指向单纯提高运动竞赛成绩和夺标上。有些青少年把参加体育锻炼的意识指向比赛、指向娱乐，而把增强体质看作是练习过程中自然可达到的结果，这就收不到发展身体、增强体质的效益。所以，在参加体育锻炼过程中，每一个人都要增强和树立起正确地意识性。

个别性原则：个别性原则是指在锻炼过程中，要根据个人的特点去安排锻炼的方法、内容和运动负荷。每个人的体质都有各自的特点，只有针对这个特点去锻炼才能收效，所以，这个原则就是要求按个人特点选择手段和运用方法的一条规矩。要贯彻这一原则，需要对自身有一个了解，这就需要对身体的形态、机能、素质和运动能力等进行测量和评价（这些已在其他提示中介绍），在取得一定数据的基础上，作出自己应该选择的锻炼方法。例如，一个学生心肺功能较差，跑的能力不强，他就可以针对自身的弱点，在锻炼中增强这方面的内容。当前国内外提倡在锻炼中实行“运动处方”的方法，正是这一原则的重要性被人们重视的反映。

2科学锻炼身体的原则

1．自我感觉：在正常情况下，每次锻炼前应该是精神饱满，体力充沛，对锻炼有兴趣，锻炼后能很快消除疲劳。如果在锻炼前感到体力不佳，精神不振，缺乏锻炼的愿望，锻炼时容易疲劳和出汗，有头晕等感觉，锻炼后长时间不能恢复等，就应及时调整运动负荷。

2．睡眠：经常运动的人，会很快人睡，睡得熟，很少做梦，起床后精神饱满。如出现失眠、屡醒、多梦、起床后精神不好等现象，如无其他病因，就应检查锻炼的方法和运动负荷是否合适。

3．食欲：经常运动的人食欲良好。有时因运动负荷过大或大量出汗，过多失去水分和盐会使食欲减退。最好在运动后半小时左右进食，使身体恢复到安静状态，就会有良好的食欲。

4．体重：锻炼初期，由于新陈代谢加强，体内脂肪和水分消耗较多，体重可能减轻一些。过一段时期以后，由于肌肉质量和体积的变化，体重就会保持在一个比较稳定的水平。随着年龄的增长，体重应逐渐增加，一般正常情况下，每次锻炼后，体重或多或少都有所减轻，经过休息即可恢复到原来的水平。大家可以通过测定运动前后的体重并加以比较，以观察运动对身体的影响。

5．脉搏：运动员通常每分钟脉搏50－60次左右，甚至更少，初中学生每分钟脉搏70－80次左右，脉搏减少说明训练水平有所提高。锻炼期间，如出现锻炼后安静时脉搏加快的趋势，说明疲劳逐渐积累，应注意减少活动量。

除此之外，进行体育锻炼时还要注意安全，经常检查场地器材，加强自我保护，遵守运动卫生的要求，这样才能避免运动损伤，获得良好的效果。╔ ╗

人们的生活普遍好了,身体却越来越多毛病，有一点就是对身体锻炼的忽视的原因。要使身体锻炼的效果更好，就要遵循科学锻炼身体的原则和要求。进行锻炼时应注意以下几个问题：

要全面锻炼

全面锻炼身体是使身体均衡发展和提高健康水平的基础，如果只单纯凭兴趣，觉得什么项目好玩就练什么，是不能收到全面效果的。体育教学的内容包括走、跑、跳、投、攀爬、悬垂、支撑以及技巧、支撑跳跃和球类、游戏等许多项目，安排这么丰富的锻炼内容，目的就是使身体得到全面的锻炼。

要经常锻炼

体育锻炼的效果还取决于是否经常的参加活动。根据“用进废退”的原理，不经常锻炼，运动技能就会消退，身体机能就会下降，因而不能保证健康水平。

要循序渐进

进行体育锻炼或者学习体育的技术，要从易到难，逐步提高。锻炼过程中，运动负荷要从小到大，使身体逐渐适应。

要注意安全

运动前要充分做好准备活动，运动后要做整理活动。要根据运动项目的特点，考虑周围环境（包括场地器材）的不安全因素，防止伤害事故的发生。

体育保健，自我身体检查方法：

1．睡眠：经常运动的人，会很快人睡，睡得熟，很少做梦，起床后精神饱满。如出现失眠、屡醒、多梦、起床后精神不好等现象，如无其他病因，就应检查锻炼的方法和运动负荷是否合适。

2．食欲：经常运动的人食欲良好。有时因运动负荷过大或大量出汗，过多失去水分和盐会使食欲减退。最好在运动后半小时左右进食，使身体恢复到安静状态，就会有良好的食欲。

3．体重：锻炼初期，由于新陈代谢加强，体内脂肪和水分消耗较多，体重可能减轻一些。过一段时期以后，由于肌肉质量和体积的变化，体重就会保持在一个比较稳定的水平。随着年龄的增长，体重应逐渐增加，一般正常情况下，每次锻炼后，体重或多或少都有所减轻，经过休息即可恢复到原来的水平。大家可以通过测定运动前后的体重并加以比较，以观察运动对身体的影响。

4．脉搏：运动员通常每分钟脉搏50－60次左右，甚至更少，初中学生每分钟脉搏70－80次左右，脉搏减少说明训练水平有所提高。锻炼期间，如出现锻炼后安静时脉搏加快的趋势，说明疲劳逐渐积累，应注意减少活动量。

1、重量、次数和时间的掌握

初学者常有这个问题，究竟要做多少重和多少次数才有效呢？很简单，重量次数可用rm来表示。如8rm即指你所选择的训练重量最多只能举起8次。

3科学锻炼身体的原则

肌力与肌耐力的训练重量有别。土肌力以6rm至8rm最为有效；绝对肌力（即锻炼最大肌力）以1rm至3rm最为有效；肌耐力则是25rm或以上。换句话说，重量大次数少，有助于肌力和肌**积的发展；重量轻和次数多，则有助于肌耐力的发展，而且经常锻炼后肌肉的体积变化较少。对于借助重量训练作为健身的人士。以10rm至15rm的重量较为适宜。当完成某一动作10rm至15rm称之为一组。我们在锻炼每部分肌肉不应只从事一组10rm至15rm的练习。有效的是做三至五组10rm至15rm。但组与组之间要约有一至三分钟的时间休息。此外，每周要重复训练二至三次效果才显著。当肌肉经过一段日子训练后，力量和体积便会增大，这个时候，我们便要渐渐地增加负荷，把原本所做的重量增加。职业健美运动员每周从事六天至七天的锻炼，甚至一天分开上下午两节练习。但他们会把各个锻炼部分妥当地安排和分隔开，例如：一、三、五集中锻炼上肢，二、四、六则是下肢；又或是一天分量重些，跟着一天的分量轻些等等各种各样针对性的或创新的训练方法。但对于一些以重量训练作为辅助运动者，一周进行二至三次练习便足够了。╔ ╗此外，他们可以配合一至二次有氧运动，如有氧操、慢跑、游泳或骑车，（每次运动要维持在十五分钟以上）以锻炼心肺功能，这样的运动安排可获得更全面的健身效果。

2、动作要准确、完整、呼吸要合理

很多人担心肌肉发达后会变得僵硬和失去柔软性，因而不敢参与重量训练。然而，我们在锻炼时如果能够做到动作完成准确、充分，达到应有的幅度，即“全活动范围”。肌肉就不会因为发达后而变得僵硬或不柔软。每一个训练动作都要完成完整，路线、角度要准确。动作要保持一定的节奏。例如：胸前推举的完整动作是由胸前位置向上推举至肘关节伸直为止。如果每次推举都不把手推直，久而久之，肘关节活动范围的肌肉的柔软性就会减退。另一方面，在做重量训练的同时，也需要配合做伸展运动。举重前的伸展运动可增加肌肉的柔软性和弹性，使肌肉更易发挥其能力，减少损伤机会。

3、训练器材

现在，绝大部分的健身中心。除了最有用最原始的哑铃和杠铃外。还添置了锻炼各部分肌肉的综合或**的器械，对于初学者和一般锻炼的人来说，这些器件更具吸引力和备受青睐。同样是土肌肉，但却有不同的训?工具。就以上述的哑铃、杠铃系列和器械系列来说，究竟哪种较适合我们采用呢？

哑铃和杠铃：(1)动作比较自由，训练者可以随意选择动作的路线和角度，以迎合其本身专项运动动作的需要。但器锻炼的动作路线和角度已被机?本身的设计所固定。其动作未必能够符合该项运动的要求。

(2)关节的强化及其他相关的肌肉锻炼、由于在利用哑铃来锻炼时，训练者必须要兼顾重量的平衡。因此身体会有较多的肌肉群会参与这个运动，无论对于关节或使其它辅助性肌肉群的力量训练方面，都会有帮助。至于器锻炼，由于设计上主要是针对一组或局部的肌肉群的锻炼，对于其他的辅助性肌肉群的训练效果较差。而且器械的动作路线固定，不需要额外的平衡动作。对于增强关节的力量应当也不够利用哑铃的锻炼来得全面和有效。

(3)设计－－－器械的设计虽然能够根据动作角度的变化和增减负荷量，但由于这些设计是根据一般人的特性而制定，而每个人的四肢长度、肌肉长短和结构、以及动作速度等等的不同。以致这些固定了尺寸、动作路线和重量改变的器械不能符合某些人的要求。哑铃、杠铃则没有这个问题。

器械：(1)安全－－－是器械的最佳优点。固定的重量装置和动作路线，有助于初学者掌握动作。而且不怕失去平衡而让重量压伤自己。就算动作错误或一时失手、也不至于蒙受太大的伤害，这也是为什么重量训练器械广泛被一般健身者所采用的缘故。

(2)作弊－－－由于动作路线固定，做动作时便不易借助其他身体动作来完成主要锻炼的动作。即不易作弊。

(3)设计－－－大部分器械的外形设计非常漂亮，而且一组器械可同时供多人使用，在选换重量时也较方便省时。然而器械比哑铃昂贵，不是一般家庭和大连是能负担的。

总的来说器械的设计比较适合一般健身及康复人士使用。至于哑铃、杠铃则较受运动员、健美和举重选手欢迎。

4科学锻炼身体的原则

科学锻炼身体的原则，就是指科学地锻炼身体必须遵循的规矩。

锻炼身体是为了增进健康，全面发展身体，以求增强体质。科学锻炼身体的原则，其本质在于有效地去发展身体，增强人的体质，离开了这一点，就谈不上什么原则。根据这一点，科学锻炼身体的原则有渐进性原则、反复性原则、全面性原则、意识性原则及个别性原则。

渐进性原则：进就是前进、发展、提高，而不是停留在一个水平上。是逐步地、依次地、循序地变化，而不是突然或急剧的变化。渐进性原则是根据体质增强的规律对应用各种体育手段去锻炼身体的过程所确定的规矩。科学锻炼身体过程中，最本质的是运动负荷的问题，渐进不是说天天地，每次地平均增大负荷量，而是按照人体对运动的适应性变化，根据超量负荷的要求，有计划地增大运动负荷。一定的运动负荷量，对身体作用一定次数和时间之后，才能引起身体的适应，然后再逐步增大运动负荷，使身体产生新水平的适应，最终达到增强体质的目标。╔ ╗渐进性原则就是按照这个适应性变化，有阶段地调整运动负荷的锻炼方法。

反复性原则：反复是一次次重复的意思。反复性原则是指运用各种手段锻炼身体的过程，具有一次又一次，多次重复的特性。经验告诉我们，在锻炼身体中，只练习几次对人的作用不大，只有多次练习到一定程度时，才能对身体产生良好的作用，而反复次数过多，也会对人体带来副作用。因此，反复是有规律、有限制的重复，是锻炼身体的又一个规矩。反复中要遵循哪些要求呢？首先是运动和间歇相结合，既要有充分的运动，又要有适当的休息。这并不是说，一次运动后必须有充分的休息，而是可以在几次或几天运动没得到充分休息时，给以更加充分的连续休息。其次是在周间、月间、年间、数年间都要连续不断地进行体育锻炼。中学阶段应每日参加体育锻炼，切不可三天打鱼两天晒网。

全面性原则：人的身体是一个整体，要想增强体质，就必须使构成人体的各局部都得到锻炼和发展。具体说就是要使身体各部分（如头颈部、躯干部、四肢）、各器官系统（如心血管、肺、神经、胃肠等）功能、身体各种素质以及人体各种基本活动能力都得到发展。有些人认为全面性只是指大肌肉群的活动，这是片面的看法。体质的强弱是涉及构成人体各有关局部的发展，就是一个不会危及生命的小局部不健全，也会对整体带来不良影响。例如，牙齿坏一个并不危及生命，但它却会给健康造成不良影响，所以古人健身就有“熨面扣齿”之法。青少年正处于快速发育时期，更需注意对身体的全面锻炼，且不可单凭兴趣去参加某一种活动而放弃全面性原则。

意识性原则：意识性原则是指要有意识地从增强体质出发去进行锻炼，而不是盲目地或无目的的乱练一气。人的活动除了有机体的自律活动和反射活动之外，所有的随意活动都伴随着一定的意识。盲目性不是无意识，而是意识不清、意识程度浮浅、意识的指向性错误。增强体质的意识与竞技比赛意识有极大区别，在科学锻炼身体的过程中，要把意识指向发展身体，增强体质的目标，而不能指向单纯提高运动竞赛成绩和夺标上。有些青少年把参加体育锻炼的意识指向比赛、指向娱乐，而把增强体质看作是练习过程中自然可达到的结果，这就收不到发展身体、增强体质的效益。所以，在参加体育锻炼过程中，每一个人都要增强和树立起正确地意识性。

个别性原则：个别性原则是指在锻炼过程中，要根据个人的特点去安排锻炼的方法、内容和运动负荷。每个人的体质都有各自的特点，只有针对这个特点去锻炼才能收效，所以，这个原则就是要求按个人特点选择手段和运用方法的一条规矩。要贯彻这一原则，需要对自身有一个了解，这就需要对身体的形态、机能、素质和运动能力等进行测量和评价（这些已在其他提示中介绍），在取得一定数据的基础上，作出自己应该选择的锻炼方法。例如，一个学生心肺功能较差，跑的能力不强，他就可以针对自身的弱点，在锻炼中增强这方面的内容。当前国内外提倡在锻炼中实行“运动处方”的方法，正是这一原则的重要性被人们重视的反映。

参考资料：科学健康网

良好的身体素质是武警官兵完成处置突发事件和执勤任务的基础。身体素质训练的内容主要有力量、速度、耐力、柔韧性等。

一、力量训练

力量是一切运动的源泉，是指以*肌肉收缩克服和对抗内外阻力的能力，它由两种因素组成：1．完成动作时肌肉群收缩的合力，例如直拳击打，除上臂的肱肌、肱二头肌外，肩带肌肉亦参与工作，这些肌肉参与直拳运动，形成合力击打目标；2．肌肉收缩的协调能力。当主动肌工作时，其它协调肌配合，例如横踢目标时，大腿前面的股四头肌用力，大腿后侧肌肉则放松配合，否则没有力量。肌肉力量按部位分为上肢力量、腰腹部力量、下肢力量；按肌肉的收缩形成，肌肉的力量可分为动力性力量与静力性力量，而动力性力量可再分为重量性力量和速度性力量。一般而言，武警擒敌术通常为动力性力量。按运动项目对力量素质的不同要求，也可把力量素质分为最大力量、快速力量和力量耐力三种。

力量训练的手段是多种多样的，一是徒手练习，例如拳法中的空击练习、发展腿部力量的蛙跳、30米跑、中长跑等；二是利用力量训练器材练习。所说训练器材，是指专门用来发展力量素质的器材，如综合练习器，可以使人在坐、卧、站等各种不同礀势下发展运动员所需要的肌肉群力量。

发展力量训练的方法：

1．负重抗阻练习。这种练习是依*负荷重量和练习的重复次数来发展力量素质，如推举杠铃等。

2．对抗性练习，是双方以短暂的静力作用发展力量素质，如双人顶、推、拉，负重下蹲等。

3．克服弹性物体的练习。是依*弹性物体变形而产生的阻力发展力量素质，如用拉力器、拉橡皮筋等。

4．使用力量训练器练习，可以使身体处在各种不同礀势下进行练习。

5．克服外部环境阻力的练习，即克服自然环境，发展力量素质，如在沙地、草地、雪地跑或跳等。

6．克服自身体重的练习，如杠端臂屈伸、引体向上、仰卧起坐、推倒立、纵跳等。

大家在发展力量训练中应把握几个问题：1．要有针对性：一是注意专项特点，二是注意准确的发展部位。例如在发展某肌群力量练习时，一定要将阻力施加于该肌群。2．系统安排。力量训练增强得快，停止训练后消退也快，例如力量训练20周，每天练习，力量增长为100％，以后完全不练，30周后完全消退。3．局部力量与整体力量要结合，要科学安排和调整运动负荷；力量训练要与其它非力量训练或放松练习交蘀进行，以增强肌肉的弹性；力量训练要合理安排，通常每周不超过3次。另外力量训练不宜在疲劳时进行，否则就不是发展力量而是发展耐力了。

二、速度训练

速度，是指人体快速运动的能力。武警擒敌术训练是一项全身性的复杂运动，为了击中目标或避开对手的击打，就必须具有迅速完成各种动作的速度，这也是在实战中能否击败对手的重要条件。

(一)速度训练的主要内容

1．位移速度。即动作中突然改变方向的能力，包括平衡和对惯性的控制。如步法、身法的移动等。

2．肌肉速度。即以正确快速的动作克敌制胜的能力，主要是肌肉收缩的速度。

3．心灵速度。即用灵活敏捷的思维，思考如何挫败对手，反击对手。

4．动作速度。由正确的状态，正确的礀势，以技术动作攻击。

5．视觉速度。它是指眼睛能否在对手运动或静止时迅速地发现其破绽。

(二)具体训练方法

1．练习30米跑：身体素质训练采用30米速度跑就可以了。这样的距离，能发挥速度，提高下肢力量，还能提高协调性。在跑步过程中改变条件，还能培养受训者精神集中能力和应变能力。包括以下内容：30米快速跑、30米变向跑、30米加速跑、30米侧向跑。

2．练习反应速度：一方进攻，一方防守。要求防守者在对手进攻之前发现其动作，并准确做出防守动作。

3．快速跳绳(半分钟跳绳，计次数)：一是双脚跳一次，绳绕一周；二是双脚跳一次，绳绕两周。

4．打靶练习：一是按照预定的顺序，击打拳靶、腿靶，评定完成规定动作数量所需的时间；二是规定30秒时间，按预定顺序反复击打拳靶、腿靶。

5．负重练习：如马步推砖、戴重拳套和腿系沙袋空击或击打吊袋等。

大家在速度训练中应注意以下几个问题：1．要以最快的速度完成训练动作，采用的动作是受训者已熟练掌握的正确动作；2．击打动作练习持续时间一般不应超过20秒；3．专门性的动作速度练习应与实战对抗动作相一致；4．训练时要掌握好练习的间歇时间。

三、耐力训练

耐力是身体素质的基础，是证明人体能否持久活动的能力。例如在擒敌术实战对抗训练中，一名技术超群、速度快、拥有良好战术思想的战士，在第一和第二回合中可以轻而易举地在得分上领先于对手，但在第三回合中，仅仅因为耐力不足，攻守僵化、呆板，动作迟缓，甚至会出现由胜到败的局面。所以加强耐力训练，练就充沛的体力，是正常发挥技术和战术水平的重要保证。

(一)耐力训练的一般内容：耐力在擒敌术中可分为两种，一是力量耐力，二是速度耐力。它表现为在较短的实战时间内，能保持有一定的力量、速度，且有一定的密度和强度。

(二)耐力训练的一般方法

1．击打沙袋。在充分做好准备活动之后，要保持一定速度和力量，连续做5组以上击打。每组为3分钟。

2．变速跑。3000米至10000米距离中，快跑50米，慢跑50米。

3．匀速跑。心率控制在每分钟150次左右，负荷时间保持在30分钟以上。

4．五公里越野跑。跑步时，要经常变换步幅和节奏(不停地改变步幅，可使不同的肌肉纤维受到锻炼)。

5．跳绳。跳绳3分钟，休息1分钟，再进行下一组的练习。每次训练做3组即可。当受训者觉得适应此运动量时，可去掉中间的休息时间，连续跳30分钟。

6．空击。3分钟为一组，做3至5组。

7．实战。与不同对手进行车轮战练习。

大家在耐力训练中，应注意以下几个问题：

1．要安排好练习的数量、强度、重复次数、间歇时间和休息方式；

2．要针对实战对抗的特点和受训者的身体素质，尽可能进行专项耐力训练；

3．要注意锻炼和培养受训者吃苦耐劳和坚韧不拔的意志品质。

四、柔韧训练

(一)柔韧训练的目的：通过柔韧训练，可以增强韧带和肌肉的伸展能力，加大关节活动范围，增强身体的柔韧性。良好的柔韧性是正确掌握动作要领和达到动作要求的重要条件。

(二)柔韧训练的分类：根据人体的部位分，主要有上肢的柔韧训练和下肢的柔韧训练。

(三)训练方法

1．竖*：受训者两腿伸直，前后分开下压，上身直立，手可扶地。

2．横*：受训者两腿伸直，左右分开下压，上身直立，手可扶物或人。

3．半劈*：受训者一腿伸直，腿后侧着地，另一腿屈膝，脚跟贴臀部，腿内侧着地，两腿尽量分开，侧身下压，臀部着地；上体可做前俯后仰的压振动作。两腿屈伸交蘀互换，反复进行练习。

4．压腿：分正压腿和侧压腿。受训者一腿支撑，另一腿的脚后跟放在与腰或胸同高的物体上。正压腿时，脚尖勾起，上体向前下做压振动作；侧压腿时，脚尖内扣，支撑腿的脚尖外摆，身体外转，上体向侧下做压振动作。压振时，上体及两腿挺直。

5．正踢腿：受训者上体挺直，两臂左右分开伸直，手成拳；腿挺直，勾脚尖向上猛踢，左右腿交蘀上踢。

6．两人配合练习：

(1)坐地压髋：受训者面对面坐下，两腿伸直，左右尽量分开，脚跟*脚跟，手拉手；一方上体向后倒地时，肩背部着地，另一方上体前俯；然后前俯者将对方拉起，自己肩背部着地，对方上体前俯；反复进行练习。(2)站立侧摆腿：受训者面对面站立，两手互搭肩，其中一人起一条腿向左(右)侧上方反复摆动，脚尖指向体前。两人交换进行练习。

(3)站立压腿：分正压腿和侧压腿。受训者面对面站立，其中一人将一条腿放在对方肩上，正压腿时，脚尖勾起，另一人两手抱其膝关节后撤并下压。二人交换进行练习。

在此训练中，要注意以下几点：

1．要持之以恒，循序渐进，严禁强制硬压；

2．压腿、压髋前要充分做好准备活动，提高肌肉温度，避免肌肉、韧带拉伤；

3．柔韧性训练要适度，要注意全面协调发展，防止过分发展柔韧性，引起关节和韧带变形。 推荐阅读： - - - - - - - - - - - - - - - - -

(天津)

资料2

? 第一忌讳：无论文笔多么优美，都不要让描写使你的叙述陷入中止。

的作者必须牢记这点：不要过分描述任何事情，无论它是特顿山脉，是夕阳，还是怀基基海滩上的斑马。否则，你叙述的力度就要受到影响，你也将使读者的注意力出现危险的空白。请记住爱勒莫。雷纳德的金玉良言：“我总是力图去掉那些读者会跳过去的内容。”读者的确愿意跳过那些无效内容。

第二大忌讳：不要浪费过多的时间来描写并非重要的环境。

家大卫。罗吉曾宣称：“一部好的中的描写绝不仅仅是描写。大多数背景描写的危险在于一连串的漂亮的陈述句和叙述的中断将读者推向昏昏欲睡的境地。”请牢记罗吉的格言，将它打在纸条上贴到计算机或打字机前：“一部好的中的描写绝不仅仅是描写。”

第三点忌讳是：不要在一个无关紧要的事情上浪费读者的注意力。这是初学者最容易犯的错误。

第四点忌讳是：不要概括，要具体。

关于写作忌讳概括化，没有人比俄国伟大作家契河夫说得更好。他在一封信中，告诫一位作家朋友避免概括化和平常化：“我认为，对于自然的真正描写应该相当简略并与主题存在相关性。应该避免落人俗套的描写，比如，‘落日沐浴在黑色海洋的浪花之中，绦紫色的金光一泻而下’等等。在描写自然时，要抓住细节，而且要达到这样一种程度，即使闭上双眼，也仍能看到你所描写的场景。

因此，当你坐下来写作的时候，请记住，不是“一杯饮料”而是“一杯马丁尼”；不是“一只狗”而是“一只长卷毛狗”；不是“一束花”而是“一束玫瑰”；不是“一个滑雪者”而是“一位含苞欲放的年轻少女”；不是“一顶帽子”而是“一只高顶回角帽”；不是“一只猫”而是“一只阿比西尼亚猫”；不是“一支枪”而是“一支0。44口径的新式自动手枪”，不是“一幅画”而是一幅“马奈的‘奥林匹亚’”。

将描写四忌与契河夫的金玉良言合二为一，我们就得到了一条所有好的作者在描写时都应该遵循的一条规则：要具体！

你要能准确地描绘出一幅幅场景，使人物真实可信，他们在自己国有的视觉、听觉、嗅觉、触觉和味觉中进行着日常工作。——拉威尔?斯潘塞。

“怎么才能让事情看起来真实可信呢？”当一位作家被问及这个问题的时候，实际上是对他的一种赞扬。如果有人进一步对他说：“我好像身临其境，能够听到、嗅到、感觉到这些地方，就像走进了的书页中”，那他给读者的东西就的确非同寻常了。当我被问及同样的问题时，我的回答是：“借助于五种感觉”。一些作者总意识不到应利用读者的五种感觉来获取真实感。利用读者的视觉感受是常见的，但是利用读者的嗅觉、听觉（除了在对话中）、触觉或是味觉又有几次呢？我从1976年开始写作，至今仍在我办公室的墙上保留着五个词：看、听、感、尝、嗅。每当我写作的时候，都会参照这张表，有意识地写些带有气味的东西。实际上，一些令人作呕的东西在创造真实感的时候，反而有奇迹般的效果。

想想当一个人打开冰箱的时候，那种腐烂的水果的味道；当一个人剥一只熊皮的时候，那腐臭的脂肪；当一位妇女在无人服务的加油站给油箱加油的时候，手上会沾满了汽油味。仅在故事的开头提及味道是不够的，在叙述情节时，你还得反复参照那张表。让我们设想一下，一男一女正在争论某件事情，男人从门口一直冲到厨房，冲着女人大声嚷嚷：“我不能再忍受你妈妈和我们住在一起，老太太必须在我回来之前搬走，否则我就离开这个家！”在设置这个场景的时候，我可以让女人烤制南瓜饼（味道甜美、温馨，让人回想像感恩节一样的快乐时光），但是如果再加上腌制香料和醋的气味，这个场景就呈现出寓意。我会在某个时刻让读者想象这种气味：“我郑重警告你，劳拉，有她没我，有我没她！”他说着，那样子就像厨房里的味道一样酸。不要忘记，在争吵的时候，劳拉还一边往罐子里装着泡菜。当她在大声吵嘴的时候，可能会烫伤手，然后把手伸到冷水里冲洗。当然，她也可能正在往泡菜里倒盐水，并且洒了一地，然后还要擦干净。她还在粗棉布制的围裙上擦干她的手。她可以擦拭从额头（热热的，痒痒的）上流淌下来的汗水，她可以一边叫嚷，一边挥舞手中的勺子（坚硬的，木柄的），并向男人扔去。这些都会增强视觉效果。当争吵越演越烈的时候，可能会听到什么声音呢？是不是有条狗溜进来，喝锡制饼盘里的水？

是否有一辆行驶的汽车正在马路上发出卡嚓卡嚓声响呢？是不是传来孩子们在隔壁人家院子里玩耍的声音？当炉子上的水烧开的时候，是不是在叮当作响呢？水有多么热呢？你告诉读者温度了吗？中女主角是否在泡菜罐的旁边放了一杯冰茶或是冰咖啡呢？争吵以男人气冲冲地出去而告终，但问题并没有得到解决，此时，女主角是否拿起杯子，痛饮冰咖啡，发觉咖啡很苦，然后做了个鬼脸呢？正如你所看到的，在类似上述的情节中要同时唤起人的五种感觉是有可能的，但是为了能够做到这一点，情节必须进行精心的安排。绝大多数情节是不能用全这五种感觉的（尤其味觉最难写进去），但是你可以很容易地唤起读者的四种感觉，在大多数情节中，起码可以唤起读者的三种感觉。当你对对白的真实性表示怀疑的时候，就大声读出你的对白，假装你是一名演员，并以电影屏幕和舞台上需要的那种抑扬顿挫的腔调说出你的台词。如果它听起来很生硬，不自然，就需要修改。不要忘记，人们用语言所表达出来的思想总是未经加工润饰的，所以要让人物说的话短一些。生活中人们总是一个一个地提问题，你中的人物也应这样做，特别是当他们要彼此认识了解的时候。人们在谈话中经常叹息、抿着嘴笑、抓头、鼓起双颊以及端详他们的指甲，你也要让中的人物有这些动作，并让人们在干工作的时候，继续他们的谈话。

使用收尾语来创造意象。请看下面两个例子：“你从来就不喜欢我的妈妈！”劳拉大声嚷道。她“砰”地一声把水壶放下。“你从来就不喜欢我的妈妈！”劳拉猛地扔下水壶。第二句更增加了紧张程度，让故事情节更快的向前推进，减掉了多余的词语，暗示而不是告诉读者劳拉正在大声叫嚷。这就是我所提及的原则的最佳时刻，我正是通过这些原则来衡量我所有的作品的。紧张的时刻所用的词要少而精。我是从我的英语老师那儿学到这一点的。在我写第二本书时，有几个情节我总无法写下去，但是我找不出原因，我就把手稿给这位老师，请她提出批评和建议。当她告诉我这个规则之后，我就把它应用到我的中，结果，一切都变得一目了然。

在情节紧张的时候，要采用短小精悍的句子，句子中要采用短词，少用结束语，要写得突如其来。当你做到这些的时候，紧张气氛就可以油然而生了。与此相比，在气氛比较沉闷的情节中，到处笼罩着寂静和安宁，此时就要使用较长的句子，较长的词语，较长的段落，以及更多的结束语。这样做就会自然缓和紧张气氛。当你在构思时，就要确立写实的态度。只在通过观察、思考你才能准确地描绘出一幅幅场景，使人物具有可信性。他们以固有的视觉、听觉、嗅觉、触觉和味觉进行着他们的日常工作。好了，正如我前面说的，味觉是最难写进中的，但是五种中有了四种也不算坏。

应用这五种感觉，利用句子结构来创造或缓慢或紧张的气氛，这样你写出来的读者就不能丢下了，因为它们是那样真实可信。

抓住兴奋点：

对家而言，能始终抓住那极具魔力的兴奋感就是最大的奖励。——菲立兹?惠特尼

在作家的一生中，有许多令人兴奋的时刻。如果这些时刻是在经历了被拒绝和失望之后，那么将更加令人喜悦。我永远不会忘记那些时刻，第一次听到编辑对我鼓励的话语，第一次见到自己的文字被印刷出来，或者第一本自己的握在手中时的狂喜。我坚信，对任何一位家而言，真正的“兴奋之巅”是无处不在的。而且，它还会不断地涌现，因为我们学会了如何去激发它。我是指当一部新的在构想时，脑海中所出现的第一缕闪光时的奇妙时刻。在一个新故事（或）的最初构思中不断闪现时，作者会有一种眩目的感觉，我们通常会觉得这将是自己所写的最好的作品。

这种奇妙的感受可能常在片刻间出现，我会带着此种感受度过几天或几个星期。这些思想中的闪光聚集着如此多的奇异光彩，好像由于某种魔力而不断地闪烁着。

于是，我把它们写下来。我总是很高兴地写出一个又一个故事的开头，但是偶尔才完成一个完整的故事。我写出来的东西永远不如我梦想中的完美，我太心急了，当我发现自己仅仅是给故事开了个头，必须把它们进行下去的时候，我便失去了兴趣。魔力消失了，于是我又不断地放弃那些故事。

我羡慕那种能够沿着最初的构想，并把它发展成的作家。但是我却无法一蹴而就，所以我必须在动笔之前，明确写作的方向。我找到了一些行之有效的办法保护那些最初的闪光点，并使之继续闪亮或者再现。我发现自己在写到30页左右时，如果仍能保持初始的兴奋状态，我的兴趣就会被高度调动起来，直到完成作品。

最初的兴奋能持续多久是因书而异的。我先花些时间在笔记本上设计人物，搜集情节中的零碎片段，明确我的写作方向，或者草草记下脑海中曾涌现过的东西，直到我必须动笔的那一刻到来。那一刻总是在我还没完全设计好时就来临了，我从不拒绝那股推动力，至少我可以先为我的故事开个头。为了奖赏自己，我通常会先写上几页，这对写作的连续性是有益的，它能随时帮我回到人物和情节的构想中去。

当我再次翻阅已完成的部分，愉悦的感觉便又涌起，我真想有位读者能与我一起分享这些优美的文字。我并不期待一下子得到很多，但我的确希望得到赞许和肯定，尽管我知道自己是这些作品的最糟糕的评判者，因为我深陷于创作之中，根本看不到它的缺点

通常我所选择的读者都是深诸这套规则的，他会在给我鼓励的同时又温柔地来点建议，让我不至于飘飘然。而我迟早都会再读一遍第一章，看看经过了思考后是否能改得更好些。对于初学写作的人而言，过早地请人提出批评意见是危险的，它会使最初的兴奋被轻易地浇灭。较为保险的做法是等写完后再请别人来阅读和评判。

现在，我不再奢望极度的兴奋点能始终延续，我知道它还会再现，令我兴奋，激励我继续往前走。要知道，几百页的故事仅靠一次兴奋浪潮的冲击是不够的。在写作过程中，一些绝妙的新想法会使我峰回路转，写出意想不到的转折之笔，把我再度引向兴奋之巅。家应该是情绪化的人，倘若我们的写作成为没有激情的自觉运动，写出的也一定会平淡无奇。

静等灵感的突然迸发也是不明智的。写不下去时，我常问自己：在这种情况下，人物可能会采取什么意想不到的行动？什么样的情节才是既合乎逻辑又出人意料的？我在脑海中过着电影，任灵感的火花不断地撞击。

让我们分析一下写作中常遇到的三种兴奋状况。第一种是最为重要的，即作者对将要描写的故事的亢奋的感觉；第二种是中的人物在发挥某种特殊作用时的体验。如果你能发现那些促使人物兴奋的动力，你就达到了兴奋的另一个层次。第三种兴奋是有关读者的。如果你和人物的兴致都很高，那么读者也将从你的故事中得到满足感。

作者的目的在于让读者和人物同呼吸共命运。但如何令作者始终保持高昂的情绪，使之花上几个月，甚至几年的时间来完成他的，是件十分不容易的事。对所写内容产生厌倦和没有了长远计划是主要的症结。为了保持对写作的新鲜感，我给自己订了条规矩，即：不要过多地回头看自己已完成的部分。当我每天开始写作时，我只读最后的几页，它给我一种赶紧继续写下去的动力。尽管我是多么想了解已经完成的部分，看一看它究竟怎样，但我绝不允许自己往前翻看超过5页以上的部分，哪怕是仅仅一小会儿。

那一时刻还是到来了，当我开始确信我写出的不过是一堆乱八糟的东西时，我便失去了兴趣和信心。于是我干脆从头读起，一直读到我写作卡死的地方。然而，它们却比我料想的要好得多，哈，我又精神抖擞，继续往下写。我发现经过这遍浏览后，我对人物的理解更加透彻了。在写的过程中这种情况会经常出现。

我自己的办法是读书，我和进行交流。我读的目的不是为了模仿或得到新思路，而是发现某种情绪。我的注意力在书页之间漫步，当某些东西忽然触动我的情弦时，我就可以继续写了，因为我已经能把那种情绪传递给我的人物了。我把干巴巴的爱情场景重写了一遍，这一回效果很好。我还发现了一个可以对付兴趣丧失的办法：给你的脑袋补充新给养。

“焦虑感”是值得利用的有效方式之一，但我并不推崇这个带有负面效应的方法，它仅是一种方式而已。我们可以运用各种方式把兴奋传递给读者，并使它不断增强，以保持思想的最初闪光。对家而言，能始终抓住那极具魔力的兴奋感就是最大的奖励。

创作中的悬置紧张法：

微型之所以能以区区篇幅吸引读者，诀窍之一，便是在描述中巧妙地运用“悬置紧张法”。“悬置紧张法”又称悬念、“卖关子”、“设扣子”、“系包袱”等，它是的一种既常见又十分重要的技法。车尔尼雪夫斯基是这样运用“悬置紧张法”的——他在自己的长篇《怎么办》的序言中说：“我援引家所常用的诡计：从的中间或结尾抽出几个卖弄玄虚的场面来，将它们放在开头的地方，并且给装上一层迷雾。”在《怎么办》中，一开头就写罗普霍夫伪装自杀，这样处理就引起了悬念，然后再倒叙他过去与薇拉、吉尔沙诺夫的关系，解释他假自杀的原因。其实，“悬置紧张”不仅可以用在开头，也可用在中间，甚至可用在结尾。如电影《保密局的枪声》，结尾的镜头是常亮出人意外地开枪打死特务组长，救出刘啸尘和阿纪，随后跟着溃逃的国民军队走了——常亮究竟是什么人，影片直到结尾都没有交代。这种在结尾产生的“悬念”必将引起观众的种种推测和联想。“悬置紧张法”其内容可分为两类：一是作品中某些人物心里有“数”，而读者却完全“蒙在鼓里”，让读者自己去判断猜测情节的进展。如《草船借箭》，诸葛亮心里早已预知天有大雾，可在三日之内“借”到十万支箭，而读者却完全不知，焦急地担忧着诸葛亮的命运。一是读者对情节的大部分已了解，而作品中的某些人物却“蒙在鼓里”，让读者睁大了眼睛看这些人物将如何动作。如《十五贯》中读者已知是娄阿鼠偷了钱，而作品中的人物除娄阿鼠外，一概不知，于是读者关切地期待着：这件冤案将如何处置？篇幅较长的在运用“悬置紧张法”时，可以在大“包袱”中系小“包袱”，在大“扣子”中结小“扣子”，一环扣一环，一个“悬念”接一个“悬念”，把矛盾冲突推向总高潮。而微型篇幅特短，它往往只设置一个小小的“悬念”，描述到结尾时忽然抖开“包袱”，使读者大吃一惊，从而收到很好的效果。运用“悬置紧张法”，一要注意其真实性，既要“悬”，又不能“玄”，即不能故作玄虚，破坏作品的艺术真实；二要注意紧紧围绕着主题来“悬置紧张”，如果在枝节上“悬置紧张”，那只会削弱作品的主题思想。

作家十二戒：

作家十二戒一，忌跟风“不要修真受欢迎就写修真，三国好看就写三国。”

二，忌‘我’“这就不多说了，对于所有的写手来说，用第一人称写作是大忌”

三，忌流水帐“文章太过简陋，文中必须多多出现对话，环境的描写与人物性格的描述”

四，不能抄袭“至少要抄得读者看不出是抄的，有的人的作品一看就知道是抄寻秦记的剧情”

五，忌文章太短“不要用骗点击率的方式写书，一章至少要有四、五千字”

六，忌太哆嗦“拖戏是可以的，但必须要有技巧，不能无限地拖长。要尽力交代一些有用的东西与伏笔，在一些文字上加长文章的长度，但如困技巧不够不要强行。文章太短不行，太长也不行。要长短适中。”

，忌太杂“比如科幻作品最好不要与武侠合在一起，香满的那些武侠科幻漫画是最失败的。因为他们硬是把武侠与科幻平衡。每一部都有其中心的主题，科幻就科幻，武侠在其中出现可以，但起到的作用微不足道，因为是科幻为主题，那幺一切都必须用科学角度去解释，而不是又科学又武侠。”

八，忌超人“文章中最忌最忌的除了跟风之外，就是使得主角一夜之间成为超人。主角遇到奇遇得到意料序外的能力，可以！但一夜之间得到超强的力量，事后的力量强无可强，那幺你怎写到终。”

九，忌名称太多“读者是不会有耐性去记忆你所例出的地名人名，只能慢慢（很慢很慢）地在文章中交代，给读者慢慢地消化。如果作者太急，只会使读者看得头昏眼花变成了流水帐。”

十，忌例表“题材设定永远都是给自己看的，不要硬加在文章中，读者没有兴趣去看你的设定，这样做就有如提前把一本书的结局说出来，使人失去了看书的味道。”例：魔盗的作者写魔盗之时没有任何的设定，在刚始的时候本人看着看着以为是在写中世纪时的一个贵族故事。最后魔法师突然之间出现了。才啊！地明白到这是一本玄幻作品。给了本人无数的惊奇，而且作者那时至以后很长都没有出现过更多的魔法师，使得读者有兴趣再看下去，龙什幺的也是最后才慢慢出现，一个个地描述，而不是一次过例出来。换句话说，作者至今才使我明白到这个世界大概是个什幺样子的，（龙到现在才出现了两次，妖精见都没有见过）在我的脑海中用漫长至今的文笔一笔一笔地在本人的脑中将那个世界建筑了起来，这是他成功的地方。

十一，忌呢称“身为一个作者，要尽力站在中立的立场去看去写，所以在文章中请不要出现不写出角色全名而为了省事叫她小XXX，阿XXX的情况出现。文章必须给人中立，冷酷的感觉。而呢称是为了亲友之间的亲近感而代替名字的称呼，从来没有见过那些文笔高超的人用这些妮称代替角色的名字。你是作者与自己的角色拉亲切感干什幺？”

十二，忌上下关系混乱“有很多的作品，主角都是尽力与身边的角色拉关系”比如：主角命令身边的大哥去某事时是这样说的：“某某哥，去帮我把什什什幺给打下来吧。”而不是：“某某某听令，将XXX给我打下来。”公私无法公明，上下关系混乱，你看全世界哪一个军队会战斗时、工作场合这用这种语气。这只能表现作者社会经验不足。

另外一点，很多的作品中作者站在主角一方站得太明显了，将严肃战争写得家斗别扭，有如儿戏。“啊！我来迟一步。那个谁谁竟然把他们全杀光了，留下一点来给我嘛！”“你这好小子，竟然将敌人全打败了，那我打什幺？也不留下一点给我。”这哪像军人应说的话！兵~国之大事，生死之地。怎能任由这些主角的亲友想怎样怎様；，军法哪去了。弄得战场有如过家家一样儿戏。——评写作之得失评写作之得失第一，对一名作者来说，很多新手都喜欢用我来写书，或者是说第一人称，本人不明白为什幺他们会这种想法。像异人傲世录、商业三国之类的最后都渐渐地转为用他，第三人称了。因为这种写作手法缺点多多，在网上游历过的人都知道一般情况下用‘我’绝写不出好书，特别对新手而言。因此，使得很多的读者对‘我’来写书的作者都不带有好印象，看完第一页就不看了，除非是入VIP什幺的期望他在之后会改善才忍着看下去。所以，写书最好不要用我来写，金庸没用过这种写作手法，黄易在大剑师中用过一次就不再用了，而各作者竟然自问能够比这二位宗师更加厉害，实在佩服。

第二，女人，我不知道这些作者有多少的恋爱经验，或者是中国现今的市场上男女比例太过离谱，使得书中的主角都失去了一个男人应有的风骨与自尊，任由女人任打任骂，似乎只要有个女朋友就足够了，就算那女生犯了任何的错误我也见不到主角生气或怎幺样的，这也太圣人了吧。这种主角一多，啊！那这种主角都失去了自己的性格。特别是一些写君王的书，君王是绝对不会让任何人威胁自己的权威，必须做到冷酷无情，有的时候必须放弃自己心爱的女人，做到极度冷血，但很多作者硬要写成完美爱情故事。去！无论是现实或者是世界从来都没有完美的，因为读者自己本身都不相信完美的存在，这样写不是明着告诉读者这只是我的妄想吗？还有，本人是个男人，网上读者百分之九十都是男性，如果作者们想写情情爱爱的东西可以考虑去写爱情。本人不认为爱情的因素不应出现在男性读物中，不过我看到很多的人都将中的爱情成份比例调得高得离谱，明明是君王类的硬要与情爱拉上关系，铁血类的非要弄得像过家家，似乎比起国家而言女人更重要。哈！所谓鱼与熊掌不可兼得。有的时候必须在女人与国家之间作出选择，但很多的作者硬是写成完美结局，好嘛！只爱美人而不爱江山这句话够经典了吧，是这些读者们讽刺的写照，硬要写成完美是不可能的。还有在很多书中主角都过于心软，至少我还见不到有打杀女人的事发生，不管那个女人多幺混帐与嚣张。唉！武则天的天下了。

第三，对自己不善长的东西可以选择轻轻跳过，点到即止，淡淡地将它带过去，不要硬去详细描写。如果真的非写不可，那幺可以去查资料，但是爱情是没有资料可查的，所以劝各位没有爱情经验或者是只从漫画与中理解爱情的各位不要硬去写，那只会使得大米粘上苍蝇。

第四，什幺应详写什幺应简陋，如果架空的话，那幺主要是要描写所建立的帝国之强大。俗点说就是一国之YY，而不主角之YY。军事与架空之间的分别我看就只有史实与不史实了。

第一忌讳：无论文笔多么优美，都不要让描写使你的叙述陷入中止。

的作者必须牢记这点：不要过分描述任何事情，无论它是特顿山脉，是夕阳，还是怀基基海滩上的斑马。否则，你叙述的力度就要受到影响，你也将使读者的注意力出现危险的空白。请记住爱勒莫。雷纳德的金玉良言：“我总是力图去掉那些读者会跳过去的内容。”读者的确愿意跳过那些无效内容。

第二大忌讳：不要浪费过多的时间来描写并非重要的环境。

家大卫。罗吉曾宣称：“一部好的中的描写绝不仅仅是描写。大多数背景描写的危险在于一连串的漂亮的陈述句和叙述的中断将读者推向昏昏欲睡的境地。”请牢记罗吉的格言，将它打在纸条上贴到计算机或打字机前：“一部好的中的描写绝不仅仅是描写。”

第三点忌讳是：不要在一个无关紧要的事情上浪费读者的注意力。这是初学者最容易犯的错误。

第四点忌讳是：不要概括，要具体。

关于写作忌讳概括化，没有人比俄国伟大作家契河夫说得更好。他在一封信中，告诫一位作家朋友避免概括化和平常化：“我认为，对于自然的真正描写应该相当简略并与主题存在相关性。应该避免落人俗套的描写，比如，‘落日沐浴在黑色海洋的浪花之中，绦紫色的金光一泻而下’等等。在描写自然时，要抓住细节，而且要达到这样一种程度，即使闭上双眼，也仍能看到你所描写的场景。

因此，当你坐下来写作的时候，请记住，不是“一杯饮料”而是“一杯马丁尼”；不是“一只狗”而是“一只长卷毛狗”；不是“一束花”而是“一束玫瑰”；不是“一个滑雪者”而是“一位含苞欲放的年轻少女”；不是“一顶帽子”而是“一只高顶回角帽”；不是“一只猫”而是“一只阿比西尼亚猫”；不是“一支枪”而是“一支0。44口径的新式自动手枪”，不是“一幅画”而是一幅“马奈的‘奥林匹亚’”。

将描写四忌与契河夫的金玉良言合二为一，我们就得到了一条所有好的作者在描写时都应该遵循的一条规则：要具体！

你要能准确地描绘出一幅幅场景，使人物真实可信，他们在自己国有的视觉、听觉、嗅觉、触觉和味觉中进行着日常工作。——拉威尔?斯潘塞。

“怎么才能让事情看起来真实可信呢？”当一位作家被问及这个问题的时候，实际上是对他的一种赞扬。如果有人进一步对他说：“我好像身临其境，能够听到、嗅到、感觉到这些地方，就像走进了的书页中”，那他给读者的东西就的确非同寻常了。当我被问及同样的问题时，我的回答是：“借助于五种感觉”。一些作者总意识不到应利用读者的五种感觉来获取真实感。利用读者的视觉感受是常见的，但是利用读者的嗅觉、听觉（除了在对话中）、触觉或是味觉又有几次呢？我从1976年开始写作，至今仍在我办公室的墙上保留着五个词：看、听、感、尝、嗅。每当我写作的时候，都会参照这张表，有意识地写些带有气味的东西。实际上，一些令人作呕的东西在创造真实感的时候，反而有奇迹般的效果。

想想当一个人打开冰箱的时候，那种腐烂的水果的味道；当一个人剥一只熊皮的时候，那腐臭的脂肪；当一位妇女在无人服务的加油站给油箱加油的时候，手上会沾满了汽油味。仅在故事的开头提及味道是不够的，在叙述情节时，你还得反复参照那张表。让我们设想一下，一男一女正在争论某件事情，男人从门口一直冲到厨房，冲着女人大声嚷嚷：“我不能再忍受你妈妈和我们住在一起，老太太必须在我回来之前搬走，否则我就离开这个家！”在设置这个场景的时候，我可以让女人烤制南瓜饼（味道甜美、温馨，让人回想像感恩节一样的快乐时光），但是如果再加上腌制香料和醋的气味，这个场景就呈现出寓意。我会在某个时刻让读者想象这种气味：“我郑重警告你，劳拉，有她没我，有我没她！”他说着，那样子就像厨房里的味道一样酸。不要忘记，在争吵的时候，劳拉还一边往罐子里装着泡菜。当她在大声吵嘴的时候，可能会烫伤手，然后把手伸到冷水里冲洗。当然，她也可能正在往泡菜里倒盐水，并且洒了一地，然后还要擦干净。她还在粗棉布制的围裙上擦干她的手。她可以擦拭从额头（热热的，痒痒的）上流淌下来的汗水，她可以一边叫嚷，一边挥舞手中的勺子（坚硬的，木柄的），并向男人扔去。这些都会增强视觉效果。当争吵越演越烈的时候，可能会听到什么声音呢？是不是有条狗溜进来，喝锡制饼盘里的水？

是否有一辆行驶的汽车正在马路上发出卡嚓卡嚓声响呢？是不是传来孩子们在隔壁人家院子里玩耍的声音？当炉子上的水烧开的时候，是不是在叮当作响呢？水有多么热呢？你告诉读者温度了吗？中女主角是否在泡菜罐的旁边放了一杯冰茶或是冰咖啡呢？争吵以男人气冲冲地出去而告终，但问题并没有得到解决，此时，女主角是否拿起杯子，痛饮冰咖啡，发觉咖啡很苦，然后做了个鬼脸呢？正如你所看到的，在类似上述的情节中要同时唤起人的五种感觉是有可能的，但是为了能够做到这一点，情节必须进行精心的安排。绝大多数情节是不能用全这五种感觉的（尤其味觉最难写进去），但是你可以很容易地唤起读者的四种感觉，在大多数情节中，起码可以唤起读者的三种感觉。当你对对白的真实性表示怀疑的时候，就大声读出你的对白，假装你是一名演员，并以电影屏幕和舞台上需要的那种抑扬顿挫的腔调说出你的台词。如果它听起来很生硬，不自然，就需要修改。不要忘记，人们用语言所表达出来的思想总是未经加工润饰的，所以要让人物说的话短一些。生活中人们总是一个一个地提问题，你中的人物也应这样做，特别是当他们要彼此认识了解的时候。人们在谈话中经常叹息、抿着嘴笑、抓头、鼓起双颊以及端详他们的指甲，你也要让中的人物有这些动作，并让人们在干工作的时候，继续他们的谈话。

使用收尾语来创造意象。请看下面两个例子：“你从来就不喜欢我的妈妈！”劳拉大声嚷道。她“砰”地一声把水壶放下。“你从来就不喜欢我的妈妈！”劳拉猛地扔下水壶。第二句更增加了紧张程度，让故事情节更快的向前推进，减掉了多余的词语，暗示而不是告诉读者劳拉正在大声叫嚷。这就是我所提及的原则的最佳时刻，我正是通过这些原则来衡量我所有的作品的。紧张的时刻所用的词要少而精。我是从我的英语老师那儿学到这一点的。在我写第二本书时，有几个情节我总无法写下去，但是我找不出原因，我就把手稿给这位老师，请她提出批评和建议。当她告诉我这个规则之后，我就把它应用到我的中，结果，一切都变得一目了然。

在情节紧张的时候，要采用短小精悍的句子，句子中要采用短词，少用结束语，要写得突如其来。当你做到这些的时候，紧张气氛就可以油然而生了。与此相比，在气氛比较沉闷的情节中，到处笼罩着寂静和安宁，此时就要使用较长的句子，较长的词语，较长的段落，以及更多的结束语。这样做就会自然缓和紧张气氛。当你在构思时，就要确立写实的态度。只在通过观察、思考你才能准确地描绘出一幅幅场景，使人物具有可信性。他们以固有的视觉、听觉、嗅觉、触觉和味觉进行着他们的日常工作。好了，正如我前面说的，味觉是最难写进中的，但是五种中有了四种也不算坏。

应用这五种感觉，利用句子结构来创造或缓慢或紧张的气氛，这样你写出来的读者就不能丢下了，因为它们是那样真实可信。

抓住兴奋点：

对家而言，能始终抓住那极具魔力的兴奋感就是最大的奖励。——菲立兹?惠特尼

在作家的一生中，有许多令人兴奋的时刻。如果这些时刻是在经历了被拒绝和失望之后，那么将更加令人喜悦。我永远不会忘记那些时刻，第一次听到编辑对我鼓励的话语，第一次见到自己的文字被印刷出来，或者第一本自己的握在手中时的狂喜。我坚信，对任何一位家而言，真正的“兴奋之巅”是无处不在的。而且，它还会不断地涌现，因为我们学会了如何去激发它。我是指当一部新的在构想时，脑海中所出现的第一缕闪光时的奇妙时刻。在一个新故事（或）的最初构思中不断闪现时，作者会有一种眩目的感觉，我们通常会觉得这将是自己所写的最好的作品。

这种奇妙的感受可能常在片刻间出现，我会带着此种感受度过几天或几个星期。这些思想中的闪光聚集着如此多的奇异光彩，好像由于某种魔力而不断地闪烁着。

于是，我把它们写下来。我总是很高兴地写出一个又一个故事的开头，但是偶尔才完成一个完整的故事。我写出来的东西永远不如我梦想中的完美，我太心急了，当我发现自己仅仅是给故事开了个头，必须把它们进行下去的时候，我便失去了兴趣。魔力消失了，于是我又不断地放弃那些故事。

我羡慕那种能够沿着最初的构想，并把它发展成的作家。但是我却无法一蹴而就，所以我必须在动笔之前，明确写作的方向。我找到了一些行之有效的办法保护那些最初的闪光点，并使之继续闪亮或者再现。我发现自己在写到30页左右时，如果仍能保持初始的兴奋状态，我的兴趣就会被高度调动起来，直到完成作品。

最初的兴奋能持续多久是因书而异的。我先花些时间在笔记本上设计人物，搜集情节中的零碎片段，明确我的写作方向，或者草草记下脑海中曾涌现过的东西，直到我必须动笔的那一刻到来。那一刻总是在我还没完全设计好时就来临了，我从不拒绝那股推动力，至少我可以先为我的故事开个头。为了奖赏自己，我通常会先写上几页，这对写作的连续性是有益的，它能随时帮我回到人物和情节的构想中去。

当我再次翻阅已完成的部分，愉悦的感觉便又涌起，我真想有位读者能与我一起分享这些优美的文字。我并不期待一下子得到很多，但我的确希望得到赞许和肯定，尽管我知道自己是这些作品的最糟糕的评判者，因为我深陷于创作之中，根本看不到它的缺点

通常我所选择的读者都是深诸这套规则的，他会在给我鼓励的同时又温柔地来点建议，让我不至于飘飘然。而我迟早都会再读一遍第一章，看看经过了思考后是否能改得更好些。对于初学写作的人而言，过早地请人提出批评意见是危险的，它会使最初的兴奋被轻易地浇灭。较为保险的做法是等写完后再请别人来阅读和评判。

现在，我不再奢望极度的兴奋点能始终延续，我知道它还会再现，令我兴奋，激励我继续往前走。要知道，几百页的故事仅靠一次兴奋浪潮的冲击是不够的。在写作过程中，一些绝妙的新想法会使我峰回路转，写出意想不到的转折之笔，把我再度引向兴奋之巅。家应该是情绪化的人，倘若我们的写作成为没有激情的自觉运动，写出的也一定会平淡无奇。

静等灵感的突然迸发也是不明智的。写不下去时，我常问自己：在这种情况下，人物可能会采取什么意想不到的行动？什么样的情节才是既合乎逻辑又出人意料的？我在脑海中过着电影，任灵感的火花不断地撞击。

让我们分析一下写作中常遇到的三种兴奋状况。第一种是最为重要的，即作者对将要描写的故事的亢奋的感觉；第二种是中的人物在发挥某种特殊作用时的体验。如果你能发现那些促使人物兴奋的动力，你就达到了兴奋的另一个层次。第三种兴奋是有关读者的。如果你和人物的兴致都很高，那么读者也将从你的故事中得到满足感。

作者的目的在于让读者和人物同呼吸共命运。但如何令作者始终保持高昂的情绪，使之花上几个月，甚至几年的时间来完成他的，是件十分不容易的事。对所写内容产生厌倦和没有了长远计划是主要的症结。为了保持对写作的新鲜感，我给自己订了条规矩，即：不要过多地回头看自己已完成的部分。当我每天开始写作时，我只读最后的几页，它给我一种赶紧继续写下去的动力。尽管我是多么想了解已经完成的部分，看一看它究竟怎样，但我绝不允许自己往前翻看超过5页以上的部分，哪怕是仅仅一小会儿。

那一时刻还是到来了，当我开始确信我写出的不过是一堆乱八糟的东西时，我便失去了兴趣和信心。于是我干脆从头读起，一直读到我写作卡死的地方。然而，它们却比我料想的要好得多，哈，我又精神抖擞，继续往下写。我发现经过这遍浏览后，我对人物的理解更加透彻了。在写的过程中这种情况会经常出现。

我自己的办法是读书，我和进行交流。我读的目的不是为了模仿或得到新思路，而是发现某种情绪。我的注意力在书页之间漫步，当某些东西忽然触动我的情弦时，我就可以继续写了，因为我已经能把那种情绪传递给我的人物了。我把干巴巴的爱情场景重写了一遍，这一回效果很好。我还发现了一个可以对付兴趣丧失的办法：给你的脑袋补充新给养。

“焦虑感”是值得利用的有效方式之一，但我并不推崇这个带有负面效应的方法，它仅是一种方式而已。我们可以运用各种方式把兴奋传递给读者，并使它不断增强，以保持思想的最初闪光。对家而言，能始终抓住那极具魔力的兴奋感就是最大的奖励。

创作中的悬置紧张法：

微型之所以能以区区篇幅吸引读者，诀窍之一，便是在描述中巧妙地运用“悬置紧张法”。“悬置紧张法”又称悬念、“卖关子”、“设扣子”、“系包袱”等，它是的一种既常见又十分重要的技法。车尔尼雪夫斯基是这样运用“悬置紧张法”的——他在自己的长篇《怎么办》的序言中说：“我援引家所常用的诡计：从的中间或结尾抽出几个卖弄玄虚的场面来，将它们放在开头的地方，并且给装上一层迷雾。”在《怎么办》中，一开头就写罗普霍夫伪装自杀，这样处理就引起了悬念，然后再倒叙他过去与薇拉、吉尔沙诺夫的关系，解释他假自杀的原因。其实，“悬置紧张”不仅可以用在开头，也可用在中间，甚至可用在结尾。如电影《保密局的枪声》，结尾的镜头是常亮出人意外地开枪打死特务组长，救出刘啸尘和阿纪，随后跟着溃逃的国民军队走了——常亮究竟是什么人，影片直到结尾都没有交代。这种在结尾产生的“悬念”必将引起观众的种种推测和联想。“悬置紧张法”其内容可分为两类：一是作品中某些人物心里有“数”，而读者却完全“蒙在鼓里”，让读者自己去判断猜测情节的进展。如《草船借箭》，诸葛亮心里早已预知天有大雾，可在三日之内“借”到十万支箭，而读者却完全不知，焦急地担忧着诸葛亮的命运。一是读者对情节的大部分已了解，而作品中的某些人物却“蒙在鼓里”，让读者睁大了眼睛看这些人物将如何动作。如《十五贯》中读者已知是娄阿鼠偷了钱，而作品中的人物除娄阿鼠外，一概不知，于是读者关切地期待着：这件冤案将如何处置？篇幅较长的在运用“悬置紧张法”时，可以在大“包袱”中系小“包袱”，在大“扣子”中结小“扣子”，一环扣一环，一个“悬念”接一个“悬念”，把矛盾冲突推向总高潮。而微型篇幅特短，它往往只设置一个小小的“悬念”，描述到结尾时忽然抖开“包袱”，使读者大吃一惊，从而收到很好的效果。运用“悬置紧张法”，一要注意其真实性，既要“悬”，又不能“玄”，即不能故作玄虚，破坏作品的艺术真实；二要注意紧紧围绕着主题来“悬置紧张”，如果在枝节上“悬置紧张”，那只会削弱作品的主题思想。

作家十二戒：

作家十二戒一，忌跟风“不要修真受欢迎就写修真，三国好看就写三国。”

二，忌‘我’“这就不多说了，对于所有的写手来说，用第一人称写作是大忌”

三，忌流水帐“文章太过简陋，文中必须多多出现对话，环境的描写与人物性格的描述”

四，不能抄袭“至少要抄得读者看不出是抄的，有的人的作品一看就知道是抄寻秦记的剧情”

五，忌文章太短“不要用骗点击率的方式写书，一章至少要有四、五千字”

六，忌太哆嗦“拖戏是可以的，但必须要有技巧，不能无限地拖长。要尽力交代一些有用的东西与伏笔，在一些文字上加长文章的长度，但如困技巧不够不要强行。文章太短不行，太长也不行。要长短适中。”

，忌太杂“比如科幻作品最好不要与武侠合在一起，香满的那些武侠科幻漫画是最失败的。因为他们硬是把武侠与科幻平衡。每一部都有其中心的主题，科幻就科幻，武侠在其中出现可以，但起到的作用微不足道，因为是科幻为主题，那幺一切都必须用科学角度去解释，而不是又科学又武侠。”

八，忌超人“文章中最忌最忌的除了跟风之外，就是使得主角一夜之间成为超人。主角遇到奇遇得到意料序外的能力，可以！但一夜之间得到超强的力量，事后的力量强无可强，那幺你怎写到终。”

九，忌名称太多“读者是不会有耐性去记忆你所例出的地名人名，只能慢慢（很慢很慢）地在文章中交代，给读者慢慢地消化。如果作者太急，只会使读者看得头昏眼花变成了流水帐。”

十，忌例表“题材设定永远都是给自己看的，不要硬加在文章中，读者没有兴趣去看你的设定，这样做就有如提前把一本书的结局说出来，使人失去了看书的味道。”例：魔盗的作者写魔盗之时没有任何的设定，在刚始的时候本人看着看着以为是在写中世纪时的一个贵族故事。最后魔法师突然之间出现了。才啊！地明白到这是一本玄幻作品。给了本人无数的惊奇，而且作者那时至以后很长都没有出现过更多的魔法师，使得读者有兴趣再看下去，龙什幺的也是最后才慢慢出现，一个个地描述，而不是一次过例出来。换句话说，作者至今才使我明白到这个世界大概是个什幺样子的，（龙到现在才出现了两次，妖精见都没有见过）在我的脑海中用漫长至今的文笔一笔一笔地在本人的脑中将那个世界建筑了起来，这是他成功的地方。

十一，忌呢称“身为一个作者，要尽力站在中立的立场去看去写，所以在文章中请不要出现不写出角色全名而为了省事叫她小XXX，阿XXX的情况出现。文章必须给人中立，冷酷的感觉。而呢称是为了亲友之间的亲近感而代替名字的称呼，从来没有见过那些文笔高超的人用这些妮称代替角色的名字。你是作者与自己的角色拉亲切感干什幺？”

十二，忌上下关系混乱“有很多的作品，主角都是尽力与身边的角色拉关系”比如：主角命令身边的大哥去某事时是这样说的：“某某哥，去帮我把什什什幺给打下来吧。”而不是：“某某某听令，将XXX给我打下来。”公私无法公明，上下关系混乱，你看全世界哪一个军队会战斗时、工作场合这用这种语气。这只能表现作者社会经验不足。

另外一点，很多的作品中作者站在主角一方站得太明显了，将严肃战争写得家斗别扭，有如儿戏。“啊！我来迟一步。那个谁谁竟然把他们全杀光了，留下一点来给我嘛！”“你这好小子，竟然将敌人全打败了，那我打什幺？也不留下一点给我。”这哪像军人应说的话！兵~国之大事，生死之地。怎能任由这些主角的亲友想怎样怎様；，军法哪去了。弄得战场有如过家家一样儿戏。——评写作之得失评写作之得失第一，对一名作者来说，很多新手都喜欢用我来写书，或者是说第一人称，本人不明白为什幺他们会这种想法。像异人傲世录、商业三国之类的最后都渐渐地转为用他，第三人称了。因为这种写作手法缺点多多，在网上游历过的人都知道一般情况下用‘我’绝写不出好书，特别对新手而言。因此，使得很多的读者对‘我’来写书的作者都不带有好印象，看完第一页就不看了，除非是入VIP什幺的期望他在之后会改善才忍着看下去。所以，写书最好不要用我来写，金庸没用过这种写作手法，黄易在大剑师中用过一次就不再用了，而各作者竟然自问能够比这二位宗师更加厉害，实在佩服。

第二，女人，我不知道这些作者有多少的恋爱经验，或者是中国现今的市场上男女比例太过离谱，使得书中的主角都失去了一个男人应有的风骨与自尊，任由女人任打任骂，似乎只要有个女朋友就足够了，就算那女生犯了任何的错误我也见不到主角生气或怎幺样的，这也太圣人了吧。这种主角一多，啊！那这种主角都失去了自己的性格。特别是一些写君王的书，君王是绝对不会让任何人威胁自己的权威，必须做到冷酷无情，有的时候必须放弃自己心爱的女人，做到极度冷血，但很多作者硬要写成完美爱情故事。去！无论是现实或者是世界从来都没有完美的，因为读者自己本身都不相信完美的存在，这样写不是明着告诉读者这只是我的妄想吗？还有，本人是个男人，网上读者百分之九十都是男性，如果作者们想写情情爱爱的东西可以考虑去写爱情。本人不认为爱情的因素不应出现在男性读物中，不过我看到很多的人都将中的爱情成份比例调得高得离谱，明明是君王类的硬要与情爱拉上关系，铁血类的非要弄得像过家家，似乎比起国家而言女人更重要。哈！所谓鱼与熊掌不可兼得。有的时候必须在女人与国家之间作出选择，但很多的作者硬是写成完美结局，好嘛！只爱美人而不爱江山这句话够经典了吧，是这些读者们讽刺的写照，硬要写成完美是不可能的。还有在很多书中主角都过于心软，至少我还见不到有打杀女人的事发生，不管那个女人多幺混帐与嚣张。唉！武则天的天下了。

第三，对自己不善长的东西可以选择轻轻跳过，点到即止，淡淡地将它带过去，不要硬去详细描写。如果真的非写不可，那幺可以去查资料，但是爱情是没有资料可查的，所以劝各位没有爱情经验或者是只从漫画与中理解爱情的各位不要硬去写，那只会使得大米粘上苍蝇。

第四，什幺应详写什幺应简陋，如果架空的话，那幺主要是要描写所建立的帝国之强大。俗点说就是一国之YY，而不主角之YY。军事与架空之间的分别我看就只有史实与不史实了。

第一忌讳：无论文笔多么优美，都不要让描写使你的叙述陷入中止。

的作者必须牢记这点：不要过分描述任何事情，无论它是特顿山脉，是夕阳，还是怀基基海滩上的斑马。否则，你叙述的力度就要受到影响，你也将使读者的注意力出现危险的空白。请记住爱勒莫。雷纳德的金玉良言：“我总是力图去掉那些读者会跳过去的内容。”读者的确愿意跳过那些无效内容。

第二大忌讳：不要浪费过多的时间来描写并非重要的环境。

家大卫。罗吉曾宣称：“一部好的中的描写绝不仅仅是描写。大多数背景描写的危险在于一连串的漂亮的陈述句和叙述的中断将读者推向昏昏欲睡的境地。”请牢记罗吉的格言，将它打在纸条上贴到计算机或打字机前：“一部好的中的描写绝不仅仅是描写。”

第三点忌讳是：不要在一个无关紧要的事情上浪费读者的注意力。这是初学者最容易犯的错误。

第四点忌讳是：不要概括，要具体。

;

说明一下

? 最近很多书友对于主角所在门派实力理解有所偏差，我在这里介绍一下。

恒岳派，500年前赵国修真第一门派，现在嘛，芝麻绿豆般的小门派而已，勉强在修真界站稳，沦入末流。门内弟子更是素质不佳。

恒岳派500年前，整个赵国所有元婴高手被逼临时加入四级修真国青龙国的域外星争夺战。

500年后，有存活着回归，带来消息，恒岳派几个元婴高手，全部阵亡。

恒岳派内各等级如下：

元婴期，四人（已故）称呼：始祖

结丹期，二人，称呼：师祖，现闭关

筑基期，十人，称呼：长老，闭关中。

掌门黄龙真人以及一干人等，均是凝气期十一至十三不等。恒岳派毕竟曾经是大派，称呼是按照赵国修真大派等级分的层次，麻雀虽小，五脏俱全。

达到筑基，极为长老，享受特权。而掌门，只不过是被推出来处理门内琐事的人员而已。（可能与别的书不要太一样，但写书时就是这么设置的。）

至于玄道宗，500年前小门派，即便是现在，也是一样不入流，不然也不回与恒岳派纠缠在一起。

但这个情况，因为玄道宗的一个始祖回归，产生了微妙的变化。

玄道宗内各等级如下：

元婴期，一人，称呼：始祖

结丹期，3人，称呼：师祖

筑基期，5人，称呼：大长老

至于欧阳等人，均是长老，实力凝气期第十一至十三不等。玄道宗小门小派，本不入流，称呼上略显混乱，实际上却是借称呼略抬身份罢了。

两个门派其实说白了，都只不过是边陲小派，只不过是主角进入修真界的一个跳板，之后会有一个转折的情节，恒岳派大劫！

重点强调一遍，到现在为止，没出现结丹期，没出现筑基期。主角凝气期十四层，引力术练习近30年，一种法术即便是再普通，若持续练习，也会出现一些神通，我个人认为具备威力，是可以解释的。而且好像也没太逆天啊，一个凝气期十四层，打低于自己的修炼者，难道还要费了半天劲，你一招我一招，你出个法宝，我出个法宝，打来打去最后才获胜？

若是敌人修为超过主角，我会这么写，而且还会加上计谋，加上各自不同法宝的威力，可现在，两个屁大点的门派弟子，若是就拿出什么好的法宝，那法宝也太不值钱了。本书中，法宝是很值钱的东西啊，这点以后大家能体会到。

当然了，以现在王林的实力，如果敌人是筑基期，那根本没法打，如果之前我没介绍清楚，以后这方面我会注意的。

另外三个玄道宗长老，即便是凝气期，三个也的确不是王林可以打的过的，我后面不是写了，黄龙等人出手了啊。

只不过我不愿意写诸如：“内心恐慌，忐忑不安，惧意顿起，暗自后悔，不该鲁莽”之类的词语，所以可能看起来，王林心里没有表达此类含义，造成了很强大的感觉。

还有说王林变态的，我猜测可能是因为我的文字并未表达清楚，又或者您看的不仔细，种种原因才说出变态二字。关于这点，我以后一定会注意的，争取表达清晰一些。

其实，我挺想写变态的，真的。

还有啊，今天就多说点，反正码字也码不完了，说主角比天才还天才的，哥们，司徒南正在慢慢改变王林体制，靠他的元婴精华，不断的改变，不过这种改变绝对是逆天之事，他并未成功，只不过稍微好了一些罢了。

梦境时间，30年啊，30年的时间，每天都是用元婴精华帮助王林提高实力，又有强大的灵气液体辅助，这“外挂”开的很足了，若还没达到这个实力，那我都不知道写的到底是人，还是啥了。

就这这么多了，随时再添加。

;

人物相关（取自群里）

? 主角宠物：

蚊兽：乃王林在一峡谷内发现，与其一战后将之收服，作为坐骑。//此兽嗜食妖兽内丹，并可通过吞食内丹获得修为。此兽面貌狰狞，口器异长，跟随王林多年。在吞食金灵根一须后进入沉睡，如今呆在王林储物袋中，已有王者之像。其曾在王林全身灵力尽失时保护王林，深得王林喜爱。此兽为星空中之物，成千上万聚在一起可令古神惊退。

雷蛙：在古神之地与红色蛟龙大战不敌被其所伤。王林于蛟龙手下将其救下。认王林为主，实力堪比化神后期。雷蛙与蚊兽相处甚好。现吞食金灵根一须，呆在王林储物袋中。

主要配角

李慕碗：王林心爱之人，在火焚国认识，后机缘下随王林进入修魔海。当初只是看到王林冷漠的背影，却渐渐不知不觉爱上了这个杀人魔头，分别之后，转载到楚国，依旧念念不忘王林的身影。一颗炽热的心，慢慢的打动了冰山般的王林，又默默的在楚国等待王林200余年，最后结婴失败身亡，但王林怎可看到心爱之人离去，遂逆天改命，却被天道使者三番两次破坏，最终元婴收在王林的天逆珠中，也一直在他的心底。

司徒南：二代朱雀，朱雀星有史以来第一高手，是一位天才，也是最开明的一位朱雀，为人桀骜不训，但极其讲义气，为了叶无忧的一句话，默默的守护着朱雀星，放弃了自己周游星际的理想。但却被三代朱雀暗害，引来外星域修士，大战后重伤，元神隐匿到天逆珠内，后被王林拾到，教王林许多东西，为救王林而沉睡，最后王林婴变放其出来，并得到肉身，与王林一同离开朱雀星，独自去凤鸾星，寻找自己当亲王的乐趣去了。

曾经最为霸气的一句话，就是在其刚复苏的一刻，天空降下雨来，一句：“让你下雨了么，给老子散！”天空乌云也不敢与其对抗，慢慢消散。

王卓：王林其表兄，曾经特别自傲，也极其看不起王林，但王林在第一次比赛中出头后，一直把王林当为目标。然王家因王林而被灭族后，也特别憎恨王林，但同时也佩服他敢与藤化元决斗到死。最后忍辱负重，与藤化元其女结婚，为了就是给王家报仇，最后因王林回到赵国，把藤家全灭之后，也与王林冰释了。后因观其妻有憎恨王林目光，为了不背叛王家，把其妻灭杀，与其妻一同死去。

后被王林救出，转世为王家之人，在修士与仙遗族大战中，又被王林救出，助他结婴，恢复记忆，然后守护王家子孙直至寿元断尽。

柳眉：一位倾国倾城的美女，让人一见便忘却不了。曾一度被认为是本书女主角，但最后却是背道而驰，一心想取王林道心，成就自身修为的一个女人，为人心机深，狠毒，曾经的言语，关心之话都是千幻无情道中的变化。与王林交手多次，最终都败下阵来，在朱雀墓中交手，更是因为一些小小的“意外”与王林发生了人生最“美丽”的一刻。后携带着尊魂幡最厉害的第四魂，逃跑到星外，为了向王林报仇。

拓森：一头红发，邪异的眼神，双目血红，古神一族天才涂司的一丝邪念，在古神身体中，夺取了涂司的力之传承，但同时也被涂司封印在了血海之中，不得出去，后王林进入古神之地，得到了忆之传承，最想杀了王林得到其忆之传承，成就真正古神，是王林目前最大的敌人，也是目前出现人物中实力最强悍的人，在朱雀墓中得到9星古神的血液，帮助其加快突破血海封印，在不久的将来，就要去寻找王林，这也是王林为什么要刻苦的提升自身修为的原因。在不久，王林将会与其有一场旷世大战。

周茹：王林帮婉儿恢复生命时，打入胎中的一个婴儿，王林以为她会是李慕婉，却不知原来那时胎中的她，已经有自己的生命。小时因一老道要取她换灵石，王林害怕其再次受到骚扰，被王林救出，从小与王林相依为命。后在月星上，知王林只是爱她身体中的那位姐姐，心中委屈、不甘与伤心，最后婉儿不忍伤害她，而选择自我牺牲。王林为不影响她以后的身心发展，把在月星上的记忆抹除。

后王林离开朱雀星时，为其留下一份宝物，而她也是为了可以追寻心中的王叔叔，不想成为王林的累赘，而刻苦的修炼，为了有一天可以离开朱雀星，找到王林。目前仍在朱雀星。

修真第一步：凝气、筑基、结丹、元婴、化神、婴变、问鼎

修真第二步：虚实二意（阴虚和阳实）、碎涅三境

修真第三步：目前未知

修真千难万险，看似简单的三步，却是难于登天！许多人终其一生，也难以走完第一步的前几个境界，能达到婴变、问鼎之境界者，少之又少。

至于第二步，虚实二意，还细分为阴虚之境，阳实之境。

第三步，传说修真联盟里，还有天运子口中的“他”，达到了此境，但具体如何，还无从得知。

主角:王林

15岁时因天资不够，未被恒岳派收为弟子，决心寻找其他修仙门派。无意中跌落一洞穴，得到一神秘石珠“天逆”。后在王林四叔的帮助下进入恒岳派，开始其修仙之路

主角法宝：

天逆珠：五行属性圆满后才可真正拥有，修真联盟也为之疯狂。现已与王林元神融合，五行属性独金属性未满。其内时间与外界之比为10：1。具体功能未知。

剑鞘：不止一把，王林现有其四，飞剑插入后可增强不同威力。疑为仙界之物。

画轴：启动万魔百日诛杀令后立威所得，为仙遗族至宝。威力惊人，王林曾一度不能束之。

禁幡：古神之地第二关奖励。禁幡共分四个品质。这四个品质是以打入其上的禁制数量来划分。其中分别是999，9999，99999以及最终的999999。本来共三个，现只剩其一。

射神战车：仙界天宝上人炼制之物，共有三辆。每一战车皆有一兽魂，其中兽魂最小的被送与司徒南。现王林驱使第二强兽魂，为其解封，进化为银角雷兽，实力可比问鼎后期。

仙剑：仙界所得，共2把。其一由魔头许立国作为剑魂控制。威力惊人。

昆极鞭：原为天玉宗重宝，可直接攻击元神。后被乾风所得，交与红蝶与王林一战。红蝶身亡，此鞭被王林得到。后在妖灵之地此鞭经过天鬼之火燃烧，出现神秘变化，也是至今仍然使用法宝之一，对魂魄类有克制作用。

十亿尊魂幡：乃炼魂宗宗宝。内有三十五主魂、十亿魂魄，可融和成问鼎之魂。更有第四魂，可战问鼎。但第四魂被第八代朱雀所夺，后炼魂宗宗主遁天身亡，将十亿尊魂幡送与王林。望其能将炼魂宗发扬光大。后王林战拓森除四个凝结而出的主魂之外尽皆自爆。后王林不断修复此宝，至今仍为王林所用。威力强大。

凌天候生肖12剑：后期会全部得到，如果不被凌天候收回，也许也会成为王林的法宝。

星罗盘：只能在虚空之使用，速度极快，是主角在虚空之中行走的只要代步工具。

毛笔，捆仙绳：最近在小矮子手里拿到的，将来也极大可能成为王林的常用法宝。

主角神通：

吞魂：域外战场空间裂缝内的霸主，可制造游魂。王林被藤化元毁去肉身后，灵魂寄于天逆珠机缘巧合下成为吞魂。脱离域外战场后，可在吞魂状态下施展神通，吞噬灵魂。现作用不大。

极境神识：王林脱离域外战场时的意外产物，为拥有极境的标志之一。极境，无所不用其极。拥有极境之人乃是同修为中的帝王。极境一出，秒杀同修为之人。可惜极境有其终点，王林的终点为筑基期。虽后来利用分身将极境强行提升到元婴期。但最终被分离，成为**法宝。

古神之血：杀巨魔老祖得之，本尊融合古神之血后，可幻化巨大古神虚影在其身后，只一次攻击，威力尚可，由于本尊极少出现，此招数无法使用。

寂灭指：司徒南所传神通，由一不完整仙术悟出。王林现在主要神通之一。

化魔指：司徒南所传神通，由一不完整仙术悟出。王林现在主要神通之一。

黄泉指：司徒南所传神通，由一不完整仙术悟出。王林现在主要神通之一。

杀戮仙决：由天运子分身处学得。杀戮仙诀，炼生机，化烙印，烙印不灭则生机不灭。王林现在主要神通之一。

道化黄泉：王林道念的实质化产物，修道极致，可成**轮回。王林现在主要神通之一。

仙决：青霖送给自己女儿成为雨之仙界仙君的礼物。后因巧合被王林得到。威力相比其他仙术不是很强，但颇为有趣

（不知哪位道友写，比耳根自己总结还要详细，感激不尽！！）

三江访谈 感言

? 黄昏之时，耳根迈步间踏在青石小路，目光冰冷，时而看向四周。四周来往行人颇多，更有众多如射神车一般的法宝穿梭，交错而过时，轰隆隆的声响骤然回荡，不止于耳内。

耳根神色如常，行走在这道路之上，目光一闪，落在前方一个个女修摇曳而过的娇影身姿，只看一眼便收回目光。

“不错！”耳根略一点头，声音很是平静，忽然，他神色一动，抬头看向远处天边，只见一道金光在天际中一闪而来，画出一道长长的金芒，直奔耳根而来。

耳根凝神一看，那金光内，赫然是一把长剑，此剑三尺长，三寸宽，其上更是刻着三个大字！

“三江阁！”

耳根神色凝重，那飞剑冲来之际，带着浓郁的剑气，但却在邻近耳根十丈外时，蓦然间消散，若寻常飞剑，落在了耳根手中。

在耳根之手碰到这飞剑的刹那，一个浩荡如同天威的声音，立刻在他神识内回荡。

“三江阁邀请耳根道友，于月后，行访谈之便！”

耳根倒吸口气，以他的定力，在看到这句话后，也不由得面色一变，心神震动。

“三江阁……传闻此阁访谈之人，均都是拥有莫大神通的修士，其中绝大多数，已然是一方霸主，更有一些，甚至达到了如八、九级修真国尊主的级别，其中还有不少，早在无数年前便踏入仙界，成为了如仙帝一般的存在。

甚至还有传闻，在这星空中，几个已然成神的传说中的老怪，在年轻之时，均都获得过这三江阁的邀请！”

耳根眼中露出狂喜，目光一闪，拍了下储物袋，立刻一幕空白画轴幻化而出，铺展开来之际，耳根手中光芒一晃，键盘在手，一敲之下，在画幕上立刻龙飞凤舞出现字迹。

谢全体道友！

谢三江阁海豚！

谢主编长天！

谢责编锐利！

耳根双手在键盘上一顿，目光一闪，略一犹豫，喃喃自语道：“不知此刻求票，是否恰当……”

沉吟片刻，耳根眼中露出果断，双手一动，啪啪之声回荡间，再次敲出一行话语。

“求月票！求推荐票！”;

【仙逆杯】第二阶段书评大赛获奖名单

? 【仙逆杯】第二阶段书评大赛获奖名单(排名不分先后)

一等奖【仙逆杯】——最神通——Ghardaay

【仙逆杯】离去，卷着那一缕魂儿~愧疚奈何终凡人！——册逆

二等奖【仙逆杯】大结局之“醉生”“梦死”——0o回忆o0

【仙逆杯】俺最难忘的大坑——莫非是这样？！——才微微

【仙逆杯】仙逆结局同人大猜想－－－－大坑之石化老头——仙逆浮生若梦

三等奖仙逆杯】神通法术之一字定神——沐小白

【仙逆杯】仙逆之终极神通残夜之分析！——竹林晨韵

【仙逆杯】——穿越——周佚——lee凌灵

【仙逆杯】心似双丝网，中有千千结——梅香淡雪

【仙逆杯】二阶段天坑篇：畅游那段被蒙蔽的时光——元神入道

优秀奖【仙逆杯】第二阶段－－穿越仙逆之光棍突入仙逆——萧辰羽

【仙逆杯】最穿越入仙逆世界之梦——我只是想改个名

【仙逆杯】我叫司徒南，这是我的故事——峡谷天堂

【仙逆杯】第二阶段－－深坑篇之铁剑巨富——仙逆浮生若梦

【仙逆杯】王林自创神通分析之流月！——组织沉睡者

【仙逆杯】第二阶段：穿越：王林来了！——月夜づ枫林

【仙逆杯】－－－－－第二阶段深坑篇之是谁如此大手笔——仙逆浮生若梦

【仙逆杯】——转眼沧桑，吾为逆狂——尘话

【仙逆杯】结局猜想丶仰望苍穹，且听风吟。//——一笑灬醉红颜

【仙逆杯】仙逆结局之戮默——lxan

【仙逆杯】遗失的美好——我眼穿越仙逆世界——隔山拜佛

【仙逆杯】梦回千年——青春逼良为娼

【仙逆杯】结局猜想——道、畸变——烟泫

【仙逆杯】王林的修为问题，一些主要人物的身份——顶呱呱AA

【仙逆杯】最短穿越之王林与科比打篮球——q名落月星影

有获奖的道友，请速度联系淰淡篱……

加不了网址，可以去书评区看，有专门的帖子整理。

【山寨版—戮灭大罗剑宗】 作者：海天之竹

? 宽阔的山腹密窟里，隐见淡青色禁制符文的散光在四周的石壁上流转。

此时，一只全身散发着青色火焰的麒麟兽，屹立在山腹的半空中央，鼻端间奔出两条白色炽焰，烧灼着被拘禁在虚空中的金色龙形剑魂。

“吟——”凄厉的嘶叫声，金龙剑魂眉心一点紫雾云气涌动异常，在炽白火焰中翻滚着身躯，不断向外撞击着。

每当那金龙即将挣脱炽白火焰的范围时，虚空中波澜微泛，一只白皙的手掌从中探出，轻轻一点间就将金龙打压回去。

来回数次后，金龙停止了无意义的挣脱，额前紫雾翻涌而出，幻化出周佚的半身，惟妙惟肖的拟化将周佚的怨毒之色表露无遗。

“凌天侯，你不将我彻底炼化，来日必会后悔！”周佚眸子处的紫雾极度凝聚，芒光闪烁，原本毁灭一切的意志埋藏在深处，只待有朝一日尽数迸发而出！

“呵，周佚道友，只要你肯配合成为我的剑灵侍卫，助我练就通天四剑，我也不亏待与你！”虚空显化，剑尊凌天侯一身青衫，负手而立，身后`四柄`虚幻`剑影`光莹`闪现，散发着莫名的震慑气息。

“那上古绝代剑仙的剑灵秘术我也尽数向你述说，只要你答应，日后亦有成道的机会，何必为了那一区区残魂之情而放弃大道！”示意麒麟兽稍作休憩，凌天侯隔空一抓，却是将金龙剑魂抓在手中，紧捏着的同时口中仍是劝慰不止。

紫雾沸腾，金龙不闻不问的继续挣扎着，凌天侯眼中厉色闪烁，却最终将手中剑魂一甩，继续禁锢在虚空中接受麒麟兽的烧灼！

“看你能坚持多久！”从当初追杀自己狼狈奔亡数个星球，到如今坎坎维持显化出金龙之态的聚形之力，凌天侯毫不担心周佚还能再坚持恒久。

三百年前，凌天侯在数位同级修士的连同逼迫下，最后不得不心有不甘的带着一把仙剑破开空间离开仙界碎片，更是和紧随其后的周佚数次交锋。

周佚在未消亡前已是问鼎期修士，虽然意境不在，但其本质上仍是问鼎修士的魂魄，所以在吸收大部分仙剑剑魂之力后，发挥出的威能竟一时间将凌天侯追剿的狼狈不已！

奈何周佚必定是人之魂魄转换为剑魂，其次凭着一股毁灭一切的意志锋芒毕露，没有在第一时间将凌天侯斩杀后，追逐中锐气不断消减，最终为凌天侯找准机会将其禁锢。

这一禁锢就是三百年，若不是为了修炼传承至上古绝代剑仙的通天剑术，凌天侯早就将周佚炼化至尽，增强其获取的仙剑威力，那样也就不会有今日这例行公事的一副场面。

“嗯！？”凌天侯一声惊疑，腰间的突然铃铛响动不停，心里顿生不详之兆。

天运星天外星空处，虚无黑暗的星辰空间突兀的由一点四窜出密集的黑色雷电细蛇，阵阵雷光中，一个巨大的漩涡显现而出。

在这漩涡之中，黑色雷电越发疯狂的奔涌四射而出，向着周围的星域空间轰隆隆的扩散开来。

这时，与这雷电漩涡对应的一端虚无之处，亦赫然出现一个漆黑的巨大漩涡，一只巨大的手掌从中探出，一把向着雷电漩涡抓去。

轰隆隆雷鸣巨响，铺天盖地而出的黑色雷电立时一顿，紧接着全部凝聚成为一把长枪，向着直抓而来的巨大手掌呼啸而去！

长枪和手掌相撞，在没有丝毫空气的天外星域自是没有产生任何的声响，静寂的相持后同时崩散解离。

此时雷电漩涡的流转已经缓慢停滞下来，阴明间，一个身穿白衣的青年，从其中走出。

面无表情的四周看望数眼，伸手一挥，却是一座冰塔从身后虚空闪现而出，依稀可见封冻于其中的绝美女尸，和那女尸身旁一抹轻纱温婉的身姿，而不断凌舞的一大一小两把字母仙剑飘摇间护卫着。

这青年正是从域外战场返回的王林，两百七十年来的苦修精进，终于让他拥有了降临天运星的资格。

“天运子，看在当年感悟轮回天道的份上，我不与你计较，此行只为大罗剑宗！”王林眉头微蹙，却是对着漆黑漩涡后的白发老者传声道。

“你！”深深的看了王林一眼，天运子露出思索之色，沉吟片刻后才叹道：“短短数百之年，如今的你也可称作朱雀子了！”

“朱雀子？”似是想到了什么，王林也没否认这一道号，对着天运子虚报一礼，转身离开，脚下波澜涌聚，不急不缓的向着大罗剑宗所在跨步而去。

“嘿，他大罗剑宗的因果管我什么事？”掐指衍算一番，天运子摇头笑道，幸灾乐祸一闪而逝。

气势恢宏的山川河里画卷，剑意盎然，这是大罗剑宗给人的印象，王林站在虚空中，幽冷的眸子里印射出大罗剑宗的护山大阵，心里默念些许后，面色一拧。

“两百七十年前，你大罗剑宗趁着天劫之危算计于我，今日我王林尽数回报！”念及于此，早在化凡之时就被收敛殆尽的血腥煞气蓬的在眸子里点燃凶唳火焰。

伸手一番，禁幡出现在手中，印决连掐，黑色的禁气如海潮般汹涌而出，铺天之势染墨大罗剑宗方圆万里地域的纯净天空，一时间风云变幻，天地仿若倾塌。

作为与天运宗同级的大罗剑宗自是不会缺乏问鼎级修士，虽说如今王林亦可算是修为通天，

但发动禁幡后肆无忌惮的侵略之势，如此大的动静当然会被人发现。

肃杀凌绝的滔滔剑意冲天而起，化为巨剑虚影，破天般磅礴的剑势企图劈开厚重禁气的阻隔，但此时的禁幡在王林修为通天后再次淬炼，加持到第三转，九万九千九百九十九道无上禁制加持下，其显化出的禁气纵然是大罗剑宗的上古守护大阵一时也难以奈何。

四声重合在一起的怒啸，只见四个白衣男子从大罗剑宗护山大阵中飞渡而出，立于王林四周，怒目而瞪的同时一个个手中掐印，身后各自显化出一道迥异的剑形虚影。

王林嘴角露出一丝冷笑，这四人均是问鼎修士，显然是大罗剑宗的四大宗法，可惜在禁气领域之下，他们在怎么样努力也是徒劳的。

王林来此本就没打算怎么隐瞒声势，想要的就是这样的效果，让整个天运星都知道，他要做的就是屠灭大罗剑宗，就如同当年覆灭藤家一样，来场轰轰烈烈的、惊天动地的复仇！

那四大宗法自顾自的布下剑阵，面上看不出异色，但心里俱是阴沉一片，眼前这青年看似如同凡人一般毫无意向，但做出如此大的声势之人岂会是凡人？见识非凡的他们立即知道这平凡青年是和剑尊同级的通天修士！

在如今仙界破碎，天劫不显的时局，通天期修士在修真联盟的广大人口基数累计下仍然凤毛麟角，而这些通天级修士哪一个不是纵横星域的主，都是不能轻易招惹的存在。

心里苦涩一片，觉对的境界压制下，意境之力被死死挤缩在识海深处，唯有借助护山大阵的非凡功效，方能勉力与王林相持。

“哼！”冷哼一声，王林不屑的看着四大宗法的举措，通天之下皆蝼蚁，觉得境界的压制下，湮灭掉这在普通修士眼中超绝存在的问鼎，只是弹指间的功夫，通天级只有通天级才能相抗衡！

“今日，就让大罗剑宗化为泡影吧！”铺天禁气在王林的念动之下分化出一部分，呼啸着冲击着大罗剑宗的护山大阵，轰轰声作响，那护山大阵虽有支离之像，但仍牢牢的守护着大罗剑宗。

禁气虽然已达第三转的绝顶威能，但大罗剑宗的护山大阵毕竟是传承自上古，其阵法核心是借助山川河里之势，沟通星球的本源，故而星球不灭，大阵永存。除非大罗剑宗自己疯了，从内部瓦解，不然在大阵守护下，任何修士都是无可奈何，只能驻足兴叹。

眼中杀气一现，王林不在计较，挥手调动那些由于冲击而崩散开的黑色云气，再次聚集起来，在印决的翻腾下化为九道通天云柱，遥遥的将整个大罗剑宗围拢住。

王林沉吟少许，身后隐约间浮现出一个个环形之圈，一副黑白色的巨大画卷，无声无息的铺展开来，正是王林的生死意境显化而出。

神识衍生而出，灵光闪现，虚无中细密杂乱的黑色缝隙在王林身后裂开，一道道黑色游魂从中奔涌而出，在感知到王林浩荡的神识后，立即表露敬服之态。

随着破开空间而来的游魂越来越多，王林不在犹豫，神识震荡，聚集在一旁等候命令的游魂大军如黑云压境向着大罗剑宗飞扑而去。

首当其冲的大罗剑宗四大宗法被呼啸而过的百万游魂大军立时湮没，连惨叫和逃亡的机会都没有，化为游魂们兴奋愉悦的资粮！

困于寂灭界的游魂们何时向今日这般见识大好世界，此刻俱是兴奋异常，在王林的驱使下四散开来，无尽游魂三五成群的分布于大罗剑宗万里疆域，或游荡，或捕杀修士，一时间大罗剑宗地域随处可闻修士死时的凄厉惨叫，或者自爆而产生的轰鸣声。

“百万游魂，我看你大罗剑宗这次如何幸免！”王林看着身后空间缝隙中仍不断奔出的游魂潮流，脸上的杀气一掠而过。

（写的很好，呵呵，放在作品相关内，让大家看看。）

;

【山寨版一楚飞】 作者： 不详

? ? 【你是结丹期】王林身上出滔天煞气【那你就没可能打赢我了！】

虽然眼前这个曾经凭着手上的九天玄剑诛杀过无数化神期修士的楚飞还是拿起剑准备迎击，但是他的目光露出了对眼前这个人的恐惧感，就算是面对着他问鼎期的师父他也没这么

害怕过。

楚飞并没有想太多，王林在他举起剑的那一瞬间就已经来到他身前了。楚飞利用剑身挡住了王林强劲的一掌，虽然这把剑挡住化神期的徒手一击卓卓有余，但是楚飞的身体和修为

则没这么强大，被王林一掌打出一千尺以外。【这小子的剑恐怕是和雨剑同一等级的】王林暗道。

【你区区化神修士，居然敢打我，可不知我师父是朱雀星第一高手‘冥羽仙尊’！】

冥羽仙尊。这名字王林也从司徒南那里听过，是朱雀星上唯一一个问鼎中期高手。王林也没想到他居然会任由徒弟拿着仙剑到处乱闯，但是王林岂是贪生怕死之辈。

【你的师尊与我无关，不过你冒冒然在赵国撕裂出空间吸取灵气修炼，这我就要管！】

楚飞已经忍无可忍了，在他的师父名号下居然有人敢不服从他，这对自小娇生惯养的他是一种侮辱。他举起剑划出一道空间裂痕，不过这裂痕却会随着他会看的方向移动。裂痕在

飞向王林的期间不断变大，所经之处皆出现空间裂痕。这就是楚飞能打败化神修士的原因，这种空间裂痕的效果并不是移动，而是吸入，然后毁灭。能抵挡住裂痕的方法也只有逃

走，然后等待裂痕消散了。

王林也没有鲁莽的冲前去，而是放出一个游魂试试。游魂飞到裂痕附近时立刻被吸入，然后王林感觉不到它的气息了。幸亏空间裂痕的移动度较慢，在测试后王林也迅逃离了。但是这裂痕所到的地方都会出现一对和刚刚差不多的空间裂痕。这下王林终于明白楚飞这个结丹期能打败化神期的原因了。但是他也察觉到在裂痕靠近楚飞时，楚飞立刻用这把

剑向着裂痕的方向挥动，裂痕即时分成两半，然后凭空消散。【得先获得那把剑才能打赢。】王林信心的想着。

这时王林通往楚飞的方向并不是这么多裂痕，他有把握夺得那把仙剑。这是王林和楚飞的距离有一千二百尺，他估计他需要用到六息的时间才能到达楚飞之处。

第一息，王林开始用尽全力一边向前飞一边拿出禁蟠散出五道禁气在身环绕着。

第二息，楚飞察觉到不妥当，连忙从储物袋里拿出灵石布下阵法。而王林不但散出数以万计的禁气，而且不断从额头上唤出游魂，因为接下来的地段都是塞满了裂痕的地方了。

第三息，王林的身体开始感觉到强大的吸力，差不多接近半数的禁气都被吸入裂痕中了。因为裂痕都是散散落落的，所以吸力都从不同的方向出现，如果没有禁气的防护，恐怕王

林早已被这些四面八方的吸力给撕成碎片了。

第四息，这里的裂痕更多，王林的身上已经布满了无数的禁气和游魂，但是这里的吸力迅的吸走王林大半的禁气。此时游魂开始挥出它们似实体的用处，立刻形成一个大网，

把部分裂痕都暂时堵住了。而楚飞摆下阵法的度极快，三息之间已经有六个了。

第五息，吸力渐渐减弱，剩下的禁气足以抵挡。但令王林眉头一皱的是前面的阵法，虽然他的禁气可以立刻解除这些最基本的阵法，但如果那样做那么肯定追不上楚飞。此刻，王

林立刻把手伸进储物袋。

第六息，这是王林已经脱离裂痕的区域了，阵法也在被禁气撞倒后瓦解了。此时楚飞果然如王林所料般，使出冥羽仙尊给与他的法宝，使用出化神期才能用的空间移动逃跑。

这时候，王林手上拿着一个雕像，散出阵阵青光。突然，时间变得慢了起来。经过王林这几个月来的研究，岁月意境的作用他已经略懂一二，虽然雕像能使出的意境作用不多，

但是基本的时间加快和减慢他都能做得到，而且比之前临时使用时更有效率。

在使出时间减慢后，对方的度在王林的眼中看来实在太慢了，没一两息时间王林已经把楚飞追上了。在那时楚飞还没反应过来，身体突然觉得轻飘飘的被拉上天空。

拉着他飞上天的正是王林。【你你……你……】楚飞深深的吸了一口气【你敢杀我！我的师父一定不会放过你的！他一定会把你活活折磨而死！让你死无生！……】

对于楚飞种种的威胁王林都没有理会，用一只手点在额头上，顿时王林的额头出现了吞魂。王林喊道【吞！】吞魂即时在楚飞头上吸着，过后楚飞的灵魂就从头顶上出来被吞魂吸

入。【归体！】吞魂立刻回到王林体内。

王林在楚飞的尸体拿到了那把九天玄剑和储物袋，再用神识扫了尸体一遍后，便把他的尸体捏碎，即使离开这里。

在赵国某个深山，王林仔细的检查着这把仙剑，储物袋里的法宝均对他没多大用处，送给李慕婉还可以。这把仙剑比起从仙界里的四把雨剑比起来强太多了，而且楚飞使用时根本

用不到这把仙剑百分之一的力量，就能够以结丹期的修为令化神期的他使出实力迎战。【如果要挥出仙剑的实力就要有像周佚一样的剑魂吧。】王林心想。

剑魂，对主人服从的灵魂，拥有智慧……

【许立国！】

到有人在群里，所以出来，至于作者，不详！

仙逆人物评论集 I（欢迎大家继续）

? 作者：李慕婉

叹，李慕婉

五百年前的回眸，她，.

修魔海外的相遇，却是不知，此后命运交错

青龙大阵前的呕心，只想了却一段情。

火焚过的离别，却是发现，他，原来也不是冰人

数百年的岁月，本该吹醒曾经的迷茫，但相遇的一刻，原来，佛前叩首了三世……

百年后的再遇，她，寿元已尽，他，如日中天，只是，二人之中，却没有了结局……

但愿，往昔的一幕，可以勾起曾经的迷茫，没了结局，却有了新的开始……

作者：李慕婉

李慕婉

火焚偶遇救佳人，是福是祸难算计

相随修魔亦无奈，只求炼丹保一命

同处数载情渐生，无情冰山依旧冷

花前月下是他人，携美杀人唯此君

离别之刻日渐近，耗尽心力留玉简

女儿心事君亦知，方晓冰山终是人

背井离乡只为君，苦等百年也无悔

此情可与金比坚，百指柔情终化钢

作者：李慕婉

周佚，婷儿：

叹，周佚

五行宗的岁月，让人难忘，只是曾经的骄傲，此刻却随风而去

往昔的荣耀，随着踏入仙界的一刻，不知不觉，成为了回忆。『雅*文*言*情*首*发』

白衣女子的相遇，改变了人生的轨迹。

哪怕叛出师门，也要用痴情的追求，去触摸她的仙意。

法术的梦境，无法遮掩他千年的痴迷

清醒的一刻，只为以无悔的浩荡，去承受岁月的孤寂……

叹，婷儿

我是一缕在了千年的魂

千年孤独千年无助，只为面前那始终痴情的双目。

我是一缕因他而生的魂

千年陪伴千年守护，遮掩不住那元神然绕的感悟。

我是一缕不该存在的魂

千年迷茫千年虔求，愿来生，你我相约三生石处……

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

作者梦呓大师

《叹,五行宗周》

君生我未生，

我生君亦死，

漫漫黄泉路，

忧君太孤独，

痴情总被无情戏，

今生今世共相依，

天意无情玉相碎,

奈何桥上再相逢！

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

作者(瓶.中.鱼)

[角色]曾牛

曾牛，虽是一个平凡人，但他的真情实意依然叫人感动，平凡人亦有其不凡处

稚子无忌喜王叔，日送酒水不曾断。

白吗过隙今青年，成家立业万事顺

不忘王叔视如父，闲时相伴欲学雕

雪从天降大祸临，背井离乡妻子散

天冻地寒尤忧叔，孤孤单单一人行

一觉醒来齐家聚，方知王叔乃仙人

[角色]蝶恋花

独倚阁楼静无声，轻抚姣容，千年不曾改。无限春guang连碧天，一片痴情感天地。

怒挥雨剑屠大罗，天地变色，生死一念间。香魂一缕幽幽散，无尽悲伤滚滚来。

古神涂司

天赋异凛实惊人,神通广大敌手少

欲练分身超前人,岂料心魔误大事

抱憾而去留残躯,后人感叹暗伤悲

李慕婉

火焚偶遇救佳人，是福是祸难算计

相随修魔亦无奈，只求炼丹保一命

同处数载情渐生，无情冰山依旧冷

花前月下是他人，携美杀人唯此君

离别之刻日渐近，耗尽心力留玉简

女儿心事君亦知，方晓冰山终是人

背井离乡只为君，苦等百年也无悔

此情可与金比坚，百指柔情终化钢

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

作者不详（请发帖书评区，我看后加上）

隐

满脸猥琐市侩样，

寻欢做乐青楼混。

做人修仙本同途，

滚滚红尘自逍遥。

作者不详（请发帖书评区，我看后加上）

悼红蝶

此女虽为一代天骄,但不是主角,终要领盒饭,我们在此先悼念一下

雪域有女名红蝶，百年化神实惊人

五行化身更难得，大道平坦磨难少

上级惜才来招揽，族凭女贵换国址

四派联盟虽被灭，五行缺一连大劫

仙界一行本无碍，奈何无故挑事端

神通百般又如何，终为黄土归红尘

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

作者xslujun

尸阴宗

修真宗门曰尸阴.借尸还魂生意做。

轮回天道不容情.借手王林灭尸阴。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

感谢池中鱼整理：）

【山寨楔子—仙界破碎篇 】 作者：海天之竹

? ? 【paRT1仙门倾塌】

深邃幽暗的天外星域。，尽在

“砰――！”

一股堪称恐怖的气浪从爆裂开的星球之处传出。片刻，尘埃消散，一滴金色的液体在提溜着转着，散出的淡色光辉在这孤寂的星空里却是耀眼。

百万里外，一个面孔略微普通的巨人盘膝坐在一颗巨大的星球上，眉心处排成一圈的的九个星点行那大衍之数，熠熠生辉。

那巨人右手一招，悬浮在星球残骸处的金色液体向着他飞射而去，最终落在宽大的手中。

巨人眼神平淡的看了一眼金色液体，紧接着，他左手胸口一抹，顿时一阵七彩光耀，光芒消散后，这巨人左手上，蓦然躺着一个正常大小的婴儿。

他冷淡的看了这婴儿一眼，右手轻捏那金色液体，滴在了婴儿身上，随后身子一跃而起，把手中婴儿向着刚才所坐的星球内一扔。

顿时那婴儿被金色液体包裹，度飞快，化作一道金色流星，立刻撞击在那星球体内，其度太快，冲击力极强，一直到这星球核心的正中间，其才慢了下来，最终停止。

然后，这巨人看都不看那婴儿一眼，星空中大步迈出脚步，细密无声的空间波澜泛起，身子一闪，破开空间离去。

仙界，雨之仙门。

巨大的金光之门前，宽广无极的白玉平台之上，站着两个如星球般大小的巨人，粗糙的皮肤上充满一丝丝裂纹，这裂纹很淡，若不细看，倒也看不出来。

“嗯！？”轰鸣般的低声闷哼，肤色较为白皙的巨人额前八个光点一闪，身后波澜泛起，却是早先那额前九点星光的巨人破空而至。

冷冷地扫视了两名所谓的族人，那九星巨人也不多言，缓缓的抬起右手。

顿时，雨之仙门散的白色光辉一暗，弥漫在此间的仙界祥云兀的一散，各种奇异之气从四面八方而来，在巨人的手中汇聚成一个旋转的风旋。

急的推动着风旋向着巨大的仙门一按，绚烂的禁制之光立刻闪现，但在巨人的绝对暴力按压下转瞬而熄，只余一串灰蓝色的仙法符文在与之抗争。

“轰隆――！”

一声巨响，那灰蓝色符文在挣扎几次后终是不甘心的消散而去，作为仙界北之门户，存在不知多久的雨之仙门轰然倾塌，一个硕大的手印显化在仙门中央，以此为中心，蛛网般的裂痕布满整个仙门。

收回右手，九星巨人率先跨过雨之仙门的残骸废墟，步入门后深远的仙界地域。

那两名在其后的八星巨人对望一眼，双脚在平台上狠狠一踏，细密的裂痕迅从两人的脚下向着整个平台蔓延而去。

“呵……”不知是兴奋还是其他，两名巨人的表情虽未变化，却有着高兴的意味，看了看渐渐走远的九星巨人，不再迟疑，奋力一跃，却是从平台上一跃而起，顷刻便在九星巨人的身旁落下。

三人身后，宽广的白玉平台继着雨之仙门之后，眨眼间分崩离析，形成一个个破碎的平台漂浮在仙门之外。

【paRT2北玄凤君】

北之仙界。

云雾飘渺的仙山上，祥云片片，闲散的仙鹤在云间翩然飞舞、嬉戏。

仙山一处瀑流之下，幽潭旁，一座被青色之气笼罩的三层阁楼，身披白色纱衣的绝美女子端坐在窗口处，身前水雾弥漫，其中的影像显见一处辽阔的废墟，破碎的大地上碎石凌乱。

随手轻挥，将那水汽消散，女子额角微蹙，低声喃喃的叹息道：“这一劫无法避免了吗？”

“拜见凤君殿下！”这时门外传来一声轻喝，一名穿着青衣的男子躬身立于阁楼之外。

“鸠洛，帝君有何吩咐？”那白纱女子将脸上的一丝失落收起，起身一个闪身来到青衣男子面前，绝美的面颊顷刻布满威严的冷然。

“帝君命各位殿下安排妥当后尽快随着紫宵殿下撤离！”鸠洛从袖袍中拿出一个金色的方尖令鉴，代表着仙界至尊，无上帝君的大罗金仙令！

“是吗，那仙界怎么办！？”被称作凤君的女子在接过大罗金仙令后，冷声问道。

“殿下，这是帝君的意思！”鸠洛一脸惶恐的低下头颅，仙君的威压气息下，冷汗淋漓，却不感有任何不满之色，仍是恭敬的解释道。

仙界疆域辽阔无比，自修仙者达到化神后纷纷飞升自此，开辟居所已过无数年，但还是未能将其全貌窥尽。后仙界至尊，无上帝君立下四大镇碑，修建风、雨、雷、天四大仙门，并以此分化北玄仙域、南明仙域、西极仙域和中天龙域。

其后分别册封四大仙君，镇而守之，以卫其权柄和仙界安全，毕竟仙人可不是这大千世界唯一的主宰者，仍有些域外生物挑衅仙界尊严。

而被被鸠洛称作凤君的白纱女子正是这一届的北玄之主，执掌雨之仙剑的北玄凤君！

“吾等仙人以仙界为存依，失却了仙界，我们还能去哪里？”衣袖愤而一挥，北玄凤君俏脸上的寒色越浓郁，而眼中的那丝寥落再也掩饰不住。

“罢了，鸠洛，你回去禀明帝君，就说北玄愿在此继续镇守北界，为帝君阻挡大劫以待众仙撤离！”说道此处，北玄凤君的声音也有些减弱，显然是对于自己阻挡敌人没有多少信心。

“是，殿下！”仙界的等级森严分明，鸠洛虽是天帝的信使，却也不敢反驳身为仙君的北玄凤君。

“殿下，我这就去回禀帝君，望殿下稍等片刻。”帝命在身的鸠洛硬着头皮说完这句后仙气流转，一片浓稠的白色云团出现在脚下，却是准备前往中天龙域回禀无上帝君。

“等等！”北玄叫住即将驾云而去的鸠洛，伸手隔空一抓，施展出虚空大挪移的手段，从无尽空间缝隙中取出一枚乳白色的石珠。

“把这枚珠子带给帝君吧！”北玄吩咐道。

“荒古遗泽？”鸠洛看到北玄凤君手中的珠子一愣，低声惊道。

但见这枚珠子晶莹剔透，流转着莫名的气息和光辉，其上浮现着金雾、木藤、水云、火焰、土泥这五行显化之物。

“殿下，这是上代帝君留给您的神物！”在彻底看清那荒古遗泽的样子后，鸠洛脸上惊愕之色越显。

“这珠子对帝君和仙界未来有大用，值此之刻，也不要计较过多，去回禀帝君吧！”北玄略有些惆怅的看了看被自己把玩了数千年的珠子，脸色却露出不耐之色，挥手示意鸠洛离开。

“仙君，鸠洛在此代仙界众仙拜谢殿下！”鸠洛接过珠子，深深的对着北玄凤君拜了三拜，语气中带着些丝哽咽。

他岂会不知北玄此举已是下定决心要与仙界共存亡了，绝不会按照帝君的吩咐随着紫宵灵君撤离的，心中自是感动和悲恸，仙界何时沦落到需要仙君死守来争取生机的境况？

深深的看了看北玄孤立在阁楼前的身影，鸠洛架起仙云，向着中央龙域飞去。

【大劫、破碎】

“轰――！”“轰――！”

仙界极为凝固的大地一阵颤动，轰鸣的坍塌碎裂声此时在仙界各个地域突然响起。

祥云散乱而飘，仙鹤飞舞的天空早已出现异变，但见一片片的黑色闪电在仙界的天空各处划过，并在威临下方大地的同时化为一个巨大的拳头，向下轰去，那轰鸣坍塌之声正是由此而来。

北玄凤君栖居的阁楼外，数万仙兵静候而立，此时，同样亦有黑色闪电化为的拳头轰向此地。却见那为先的几名仙将大声呵斥下，道道剑光破空而起，瞬间将那拳头绞碎。

“吟――！”清脆的剑吟声。

一大四小五条金龙从阁楼内冲天而起，相互交错的咆哮着在盘旋于天空中，金色霞光立即笼罩于这片天际，与此同时，仙界另外三处亦出金色霞光。

“风之仙剑，启！”

“雨之仙剑，启！”

“雷之仙剑，启！”

“天之仙剑，启！”

四道声音落下的瞬间，整个仙界，所有地域，均是全部一颤，这来自灵魂深处的颤动响彻天地。

只见四道通天剑气冲破云霄，矗立于仙界大地，仙剑留守下来的众仙腰间仙剑轻颤，出臣服的低吟，一把把仙剑传递着对于至高者的敬意，随后接成一片。

几乎是眨眼间，剑鸣之声，从仙界的每一个角落中传出，惊天动地，在这一刻，整个仙界，只有一个声音！

那是剑的声音！

这剑之意志的具象顿时遏制住了肆掠各地的黑色闪电，一时间各地的仙人破空而起，开始围剿被暂时震慑的闪电。

“吼――！”“吼――！”

少顷，狂野的嚎叫声紧随着剑鸣而起，天空中莫名的无形抖动一次，黑色闪电再次恢复了活力，化为黑色巨拳轰向措不及防的仙人们。

一拳之力！所有的仙人，立刻身体崩溃，化作乌有，下方禁制密布的宫殿也顿时坍塌，消散一空。

“哼！”中天龙域上空，金色霞光中传出一声冷哼，那盘踞在一起的五条金龙立即分化出万道剑光旋转着在天空中撕裂出道道缝隙，其后那在各处肆掠的黑色闪电周围俱是出现数道缝隙，金色剑光从缝隙中冲出，犀利的剑光眨眼将缝隙周围的黑色闪电斩杀殆尽。只是这黑色闪电数量众多而且分布过广，这才未尽全功。

“帝君！”北玄随着另两名仙剑执掌者向着中天龙域的那名中年男子遥拜。

“诸卿不必如此，时值仙界危亡之际，一切都免了吧！”中年男子温和一笑，令观望于此的众位仙人俱是如沐春风，这人正是号称仙界至尊，坐镇仙界中央，亲自执掌天之仙剑的无上天帝。

“帝君，您怎能以身试陷，您现下应该在紫宵的护卫下离开仙界！”北玄有些恼怒的说道，作为四大仙君中唯一的女性，上代天帝的血亲，她倒也不怕天帝因此而不快。

“不必多言，朕乃仙界至尊，怎么能抛弃仙界而离去，再说你们不也是这样选择么，我已让紫宵带着仙界的精华离去，纵然今日一切无法幸免，吾等仙界仍然不灭！”

“今天，就让我等一起捍卫仙界尊严！”天帝缓声说道，天之仙剑剑芒大盛，响应着他的决心。

“尊天帝令，捍卫仙界！”

“尊天帝令，捍卫仙界！”

一声声传递下去，早已决心与仙界共存亡的留守仙人自是胸中涌现出热血豪情，士气大振。

遥远的天际虚空，云雾朦胧中九道紫色的光点隐隐闪现，随后可以看到一个巨大的身影站立于此，遥望着仙界中央。

右手一挥，身后紧跟着的两名巨人从腰间解下粗大的牛角，放在嘴边用力吹响。

“昂――！”

低沉轰鸣的号角声传遍仙界，严阵以待的天界众人立刻收敛心神，盯着不断泛起波澜的仙界天空。

“轰！”“轰！”

道道巨大的身影仿若破开无形的屏障，在天空中忽的出现，重重的跳落在仙界大地上，额前的紫色星点或六星、或七星，还有少数八星，俱是闪烁着摄人的光辉。

“吟――！”四把仙剑再次鸣响。

众位仙人周身光华闪现，急的调动着周围的仙灵之气，顿时大风呼啸，灵气漩涡和龙卷顷刻形成。

“杀――！”“杀――！”“杀――”

厮杀将起，决定着仙界未来的命运之战，大劫，大劫！

数年后，天外星域蓦地一阵颤动，无数众生只觉得一阵恍惚，仿似琉璃破碎声在灵魂深处响起。

此时，在不为人往的星极四方，四道坍塌的巨门兀的闪现片刻后，随即隐而不见。

数日后，雨之仙门外最近的一颗星球外域。

空间急促的波动、翻涌，一道身影被空间乱流抛出，衣衫褴褛的青年失神的瘫坐在星空中。

半晌，撕心裂肺的痛嚎声从嘴中响起。

“帝君――！”

“仙君――！”

“都死了，都死了，都死了我还活着？！”眸子中一片灰暗和无神，疯癫的在虚空中张牙舞爪的摇晃着身形。

“是你！是你！不是你我怎么还会活着！”那青年神经般的停下舞动的身形，虚空一抓，一枚暗淡无光的灰色石珠出现在手中。

盯着这枚石珠片刻，青年眼中出现一丝神光，转而又尽是疯癫之色，愤而朝着下方的星球用力一抛，那珠子数息后就消失在目光界域内。

“我还活着！”“我还活着！”

癫狂嘶吼数月后，那青年终于因心里衰竭而昏厥过去，失去力量依托的身子立刻向着脚下的星球摔去。

【后记】

岁月流逝，不知仙界破碎后多久，在无垠的星空中出现了一个名为修真联盟的组织，这个庞大的联盟划分着各种资源，协调着各个修真国度的矛盾。

又过了良久，仙界破碎的消息终因为化神修士未能飞升而逐渐披露开来，但修真联盟的权柄却依然稳固存在，后来，逐渐流传出四大仙门关于仙鼎的故事，在修真联盟的默认下，各个化神以上修士自是奋力争夺。

再后来，在北方雨之仙门星域，一颗被修真联盟命名为朱雀的星球分封给了一个新的六级修真国，那个修真国度在抗争无果后，不得不抛弃原本的国名，接受修真联盟赋予的朱雀这一国名。

恒久后，一个三级修真国――赵国在朱雀星建立起来，数名元婴修士在境内的一座灵山上建立起了名为恒岳的修真门派。

不知何时，在恒岳派所在山岭的悬崖壁缝，一处洞**开始散着强大的吸力，途经而过的飞鸟会被吸进去，再也出不来。

日子就这样慢慢的一天天流淌而过，终于有一天，一个名为王林的幼小少年从山崖上摔落下来，却被突至的吸力牵扯到洞**中。万恶的历史轮子咔嚓咔嚓的转动了……一代传奇就此开始……嘎嘎嘎嘎……

按照自我理解，简短而模糊的描绘了一下仙界破碎，嗯。又擅自填了一些坑，嘎嘎，耳大见谅啊！

（写的真好，呵呵，和我构思中的虽说有些偏差，但大致却是相似，很棒!）

[同人]{山寨版}贪狼之死

? 云霞星8000里外，贪狼的身影如流星般穿梭而来，贪狼眼中奇异之芒更甚。越临近此星球，诡异感越浓，隐隐还带有一股强烈的危机感！他直勾勾的盯着云霞星，犹豫了片刻，但他一生不塌无宝之地，其中经历的凶险无数，又怎会惧怕！此星带来的感觉，比当年取那大鼎之时更强烈，贪狼眼中贪懒之色更浓！

此地，很是诡异！”贪狼目光一闪，神识缓

贪狼很是犹豫了几次，但终究不愿就此离去，平白错过这机缘。

但他并非那种要宝不要命之人，此次临近这云霞星，虽然感受到了宝物的气息，但那危险的感觉更是前所未有，平生未见。

贪狼一生所踏足聚宝之地，数不胜数，所遇危险之事同样不在少数，但每每化险为夷，却是他小心行事的缘故。

也是，若是他是那中一见宝物就红眼的莽汉，死了早不知多少次了。

贪狼的眼神闪烁不停，兴奋与犹豫不断交替。

好半晌，他才冷笑一声，自语道：“哼，老夫一生得宝无数，身死道消的危险也不知道经历过多少，但老夫活的还是好好的，这次危险的感觉虽然强烈到了极点，但以老夫这阴阳虚实的神通和无数的法宝，我就不信能够陨落此地。”

说完，贪狼将一身修为压入体内，不露丝毫气息，谨慎的向云霞星飞去。他的一只手已然放到储物袋旁，一有危险，他会毫无犹豫的祭出法宝，致敌死地。若是遇到强大的敌人，以自己几近第二步的神通，想来逃走问题还是不大的。

贪狼爱宝，但更是惜命之人，绝对不冒太大的风险。

云霞星缓缓的被接近着，那空中弥漫了整个星球的灰雾更加清晰起来。贪狼越接近那灰色的阴雾，越觉其中的危险浓烈，这种玄妙的感觉是他一生最大的凭借。因此，他缓缓的停在灰雾百丈之外，激昂神识缓缓的探入灰雾中，想要探个究竟。

只是神识一入灰雾，贪狼就轻咦一声，连忙收回神识，面色惊疑不定，那灰雾却是特殊，竟然有阻碍神识探查的作用。贪狼这下受阻，不敢继续前进，停留下来继续思索，却是小心的太过分了。

贪狼暗叹道：“可惜老夫初来这罗天星域，不了解此处情况，不然会有更多的时间准备的，不过，这罗天星域乃是雷之仙界下属星域，其中高手不下修真联盟，却无人取走此处的宝物，想来这危险不是一般的大了。”

“不过，我贪狼别的本事没有，更没有那些人的狂傲之态，自大的不把任何东西放在眼里，有的只是小心谨慎的本事，别人做不到，我未必做不到。”贪狼轻哼道：“只是话语不能说满，这次就见机行事好了，事不可为，就直接离开。”说完，警惕的看着那灰雾，缓缓的飞入其中。

灰雾浓郁的可怕，以他的眼光，也只能限制在百米方圆，再加上神识受限，他只好凭借着感觉，小心翼翼的接近着星球表面。

由于贪狼过于谨慎，他足足飞了半天，才从灰雾中出来，看到了那昏暗至极的星球，这一看，却是大吃一惊。

“这莫非是一个废弃的修真星？可是老夫为什么会感受的宝物的气息。”贪狼望着那死气沉沉的大地吃惊不已，地上均是交错的裂缝，延伸到了极远之处，深度更是难以想象，竟然不少缝隙直达地心深处。

再细细观看，那地上也有不少城池村落的遗迹，只是已然破败十分，了无生机。断壁残垣，随处可见。

贪狼打量着一切，心下沉思，“这颗星球到底发生了什么变故，竟然有如此情景，即使是废弃的星球也不至于成这个模样。”心中的危急感愈发浓烈起来。

“罢了，不入虎穴，焉得虎子？我小心一些，事情未必就不可为。”贪狼瞬间闪动，临近大地的表面，细细的看了一下四周，神识散出，起初尚是小心翼翼，生怕惹来杀身的麻烦，可是半晌，也没有遇到什么要命的东西，因此，神识散发的速度稍微快了一点。片刻后，贪狼面色忽然大变，脸上瞬间露出深深的惊喜之色，眼神顿时狂热起来。

“这。。。。。。这是，金炎，还是一大片的矿脉。”虽然看到了这等极致的宝物，贪狼还是不敢放松，小心的接近着那片地方。

到了目的地后，任凭贪狼见惯世间宝物，也是倒吸一口凉气，眼色放光的看着那一片矿脉。

虽然看到的只是一小片的金焱，但在贪狼的神识观察下，那隐藏在大地之中的矿脉却是逃脱不了他的眼睛。

那绵延千里的矿脉足足延伸到了地心深处，实在是不可思议。

贪狼虽然兴奋到了极点，但谨慎之色也更加浓厚，他没有立即接近矿脉，而是距离其及时丈时，破开土层，进入地低，围绕着矿脉开始探查，这一探查更是让他疯狂，这矿脉似乎没有杂质似的，整整齐齐，埋在土层中。

“这怎么可能”，以他的见识，也是艰难的咽了一口唾沫。

“此地肯定有古怪，我虽然到现在还没有发现任何生物，但危险的感觉却一点也没有降低”贪狼贪婪又忌惮的看着这一切。

“罢了，先取一小点，试试。”贪狼左右观察半晌，也没有不妥的地方，便接近了你矿脉，轻轻的摸了摸后，感受着其中那浓烈到了极点的金元素，毫不犹豫的便运用仙力弄下一小块。”

这一下，却是不得了。

一股浓郁到极点的危险气息瞬间便锁定了贪狼，贪狼的寒毛一瞬间竖了起来。

“这。。。。。。”贪狼的脸色瞬间便变得苍白起来，也顾不得探查到底什么东西注意到了他，飞快的取出一件法宝，却是一面旗子，旗子上散发着淡淡的白雾，虽然极淡，但定神去看，也无法看清楚旗子的本来面目，怪异十分。

贪狼看了一眼法宝，脸色稍安，但绝不拖沓，极快的念了几句口诀。那旗子上的白雾立刻涌动起来，虽然只有淡淡的几丝，却好像风起云涌的样子，气势有过之而无不及。片刻那旗子便化为一道白色流光，将贪狼身体环绕住。顿时贪狼身体周围出现了一层淡淡的波纹，波纹上面神秘的符文闪烁不止，更添几分神秘。

贪狼轻喝一声，身子腾空而起，急速的飞向星空。

没有人知道世间急速到底有多快。但若是有人看到贪狼此时的速度，定然惊叹，这才是速度。

贪狼的身子几乎化作了一道流光，急速的从地下冲出，向着太空飞去。只是一息时间，他已经要进入那神秘的灰雾了。

贪狼不同别人，换了别人或许会稍作停留看看到底是什么东西盯上了自己，才会甘心离开，他却不会如此，生死之机不过弹指一瞬，稍有不慎，便是身死道消，以最快的速度离开才是贪狼的习性。

眼看就要进入灰雾当中，贪狼的心缓下了一些，刚才那一瞬间的的危急感让他感受到了死亡的气息，现在还有些不寒而栗。

“果然。。。。。。我就说此地怎么会安全，如此恐怖的东西，我尚是首次遇到，相比起天运子，凌天侯，这东西似乎还要恐怖一些。”贪狼暗想，那一瞬间，他好像察觉到了一股蛮荒的气息，像极了沉睡了数百万年突然醒来的巨兽。

突然，那片灰雾剧烈的波动起来，好像有巨大的怪物在其中吞吐呼吸，一股恐怖的气息传来，顿时让贪狼止步。

贪狼惊疑的看着灰雾，再不敢进入其中。刚才的危险感只是他特有的超出别人的直觉，而现在灰雾中危险却是**裸的迸发出来。

贪狼回头看了看大地，丝毫没有变化，但那股直觉中的危险愈来愈恐怖。

再回头看看灰雾，贪狼眼中厉色一闪，再不停留，急速的冲入灰雾当中，同时暗下决心，此次若是平安离开，此生不达涅境，再不踏足此地。

“轰，轰，轰。”一声声暴雷般的声音在灰雾中想起，仿佛天劫降临一般，灰雾波动的更加剧烈了。

一道白影从灰雾中飞去，急速的坠向大地，正是进入灰雾的贪狼。

贪狼努力的化解着体内游走的力量，那是一股灰暗色的气流，根本不同于修道着乳白色的仙之力。

只是在贪狼看来，此种力量更加可怕，不仅威力巨大，兼且具有穿透和腐蚀的特性，异常可怕。

贪狼脸色不再是苍白，而是恐惧，深到了心底的恐惧。

刚才他刚进入灰雾，就发现了一个庞然大物，那东西身长百丈，似龙非龙，一颗三角的头颅却像是蛇头，不过最为怪异的是，那怪物全身长满了毛发，无数的长须整个雾气当中，刚才他就是被其中数根长须击打回来的。

那一击，虽然被体外的神秘旗子所化光幕所档，但最终还是被一股力量侵入体内。身体更是被抽飞了。

贪狼神色有些迷茫，好似心底曾经在哪里见过类似的记载，回忆半晌，忽的，他神色大变道：“是望月，那。。。。。。那是望月。”

体内的怪异力量终于被仙力化去，并没有受到多大的伤势立即被仙力治愈，只是贪狼没有高兴的神色，只是灰色的绝望之态。

“不可能，怎么会出现这种东西，这种东西应该消失百万载了呀。”贪狼喃喃自语，他修行万年，经历丰富之际，所见秘闻不知多少，自是知道远在修仙者之前，尚有一类恐怖的东西存在于空间当中，其名为古神，以额头之星划分等级，其身体巨大若星球，实力堪称恐怖，挥手间便是星球的覆灭。

而这望月之兽正是古神体内的寄生虫，但其威力却也是恐怖到了极点。却非他一个区区阴

虚实的修士可以匹敌。

贪狼静静的看着灰雾，眼神中却是绝望之意，他没有想到，入宝山从不失手的贪狼也有今天。

终于，那灰雾剧烈的波动片刻后，先前那巨大的望月从灰雾中探了出来，像极了蛇头的三角头上，一对有若星辰的眼睛冷漠的盯着浮在半空的贪狼。

看着那不包含任何感情的眼睛，贪狼心下发凉不已，那当中的冷漠似乎可以穿透任何一个人的灵魂一般，让贪狼当场绝望不已。

贪狼轻喝一声，身子腾空而起，急速的飞向星空

贪狼越发的绝望，“真真是天要亡我，罢了，当初没信春哥，曾哥，三轮哥，奔跑哥，火车哥，落得个这个下场.....”

贪狼谨慎，因为贪狼怕死！

因此，那绝望之意只是片刻，便被无尽的红色覆盖，其中更是透露着让人心慌的厉色和疯狂之意。

贪狼怕死！所以他要拼命。怕死的人是不会闭目等死的。

不待望月首先动手，贪狼便长啸一声，冲天而起，手诀极快打出，一股浓郁的仙力充彻手中，但没有结束，一股奇异的气流从他的天灵盖中冲出，融入那仙力当中，顿时一股堪称恐怖的气息散发而出。

贪狼再结数印，那股仙力顿时化为一条乳白色的巨龙飞出，再贪狼头顶盘旋。贪狼一咬牙，闭目打出一连串的手诀，眼睛一睁，神光暴显，厉色透露而出。

“元力神通，斩龙！”贪狼大喝一声，此时不得不拼命，第一招便使出了阴阳虚实境界高手心疼无比的天地元力。

那空中巨龙威势更猛，直欲将那虚空破碎，长啸一声，冲向了望月，龙身所过之处，空间化作了碎片，可见其力量。

巨龙很快的便冲到了望月身前，望月的眼睛依然没有丝毫的变化，还是那亘古不变的冷漠

直到巨龙临近，那巨大无比的望月才猛的挥出几根与身体差不多一样长的长须，眼看就要击打在巨龙身上时，远处的贪狼眼中闪过阴狠到了极点的厉色，暴喝一声道：“裂！“

那巨大的龙身猛的就爆炸起来，顿时一股毁天灭地的气息充彻了整个空间，而那望月正首当其冲。

一股股可怕的毁灭之力不断的迸发着，其中竟然传来了望月的痛嘶声，这一下，却是贪狼的最大的攻击的招式，元力神通直接爆发，其中有贪狼本事的心神意念，这一下爆发，却是舍弃了这一部分的心神意念，直接引爆，让威力达到了一个不可思议的地步，只是这一部分的心神却再也收不呼来了，只能长年累月的修炼缓缓恢复。

这种杀招，一般的人绝对不会使用，而贪狼一上来，便是这一招，却是要拼命了。

贪狼厉笑一声，暗道：”还没有结束，这只是个开始！”紧接着，他大喝一声:“天雷珠，爆。”一股胜先前十倍的恐怖力量从那先前的爆发中心再次迸射而出。

这次气息真正恐怖到了极点，一道道恐怖至极的雷电从中不断的弥漫而出，更有着一股与那望月类似的蛮荒气息散发了出来。

雷电闪烁，毁灭性的气息一波更胜一波，不断的侵袭着处在中间的望月，此次的攻击显然让望月受到了不小的伤害，其中传出了望月那如雷爆裂的怒吼声和痛嘶声。

贪狼狠厉的眼色中却有了一丝肉痛的感觉，刚才发出那斩龙一招时，并没有指望能够给望月带来实质性的伤害，而其中暗藏的一颗天雷珠才是杀招，这颗天雷珠是贪狼花费了上千年时光从那太古雷龙身体中一丝丝抽出，再配合无数的材料，上古仙法才祭炼而成，也不过两颗而已，是他最大的杀招而已。轻易他却是不会暴露，只是此时情况实在不容乐观。只好忍痛用出天雷珠。

一想起天雷珠，贪狼就想起了那太古雷龙，心下更是肉痛不已，那日第二元神被迫，太古雷龙脱出束缚后就消失不见了。

再想起那始作俑者王林，更是怒火滔天，心下决定，定然将王林碎尸万段。

天雷珠的威力果然不同凡响，其爆发出的威力将望月伤了。那风暴的中央，空间已然碎裂好几次，不断的又修补好。终于一小股的血液从中洒出，被天雷珠的力量生生分解掉。

望月受了伤。

贪狼见状，心下稍喜，但他知道紧紧是一些有用的伤害罢了，反而接下来狂暴的望月才更加的危险。

“不能失去先机，此时离开不是时候，定然会被这东西追上。天雷珠档不了多长时间。”贪狼心里很是明白，随即从储物袋中取出一把黑亮的长针，每一根针均有五尺长，除却通身黑色外，针头却是金色的，细看的快，可以看到黑色的针身上篆刻着无数的符号。

“灭神针，哼，昔日仙界重宝，今日却是招待这恐怖东西所用，此次实在亏大了。”贪狼顾不得心疼，大喝一声，仙力涌入，同时打出一连串的手诀并配合神秘的口诀祭炼而出，那数十根长针法宝立即电光般的闪出，刺向望月，才飞腾的过程中，那长针的粗细并没有变化，但却从五尺变化到了十多丈之长，飞快的刺入天雷珠尚没有结束的风暴当中。

“嗷！！！！！！”一声长长的痛嘶声传来，显然是神秘的针形法宝起了作用。

而这时那恐怖的毁灭气息也渐渐的小了下来。依稀见可以看到望月正在突破天雷珠和灭神针的阻挡。

贪狼再此狠厉之色一闪，又从储物袋中取出数十面灰色的旗子，祭炼一翻，冲向了望月，那些旗子一临近望月，立即爆发出浓浓的黑气，立即组成一个神秘的阵法将望月困住。

贪狼见机不可失，知道机会来临了，再不走，恐怕倾尽所有法宝也无法脱身了。

这次贪狼皆是以法宝对敌，并没有亲身对敌，因此只是消耗了半身仙力而已，并没有受伤，除了第一招的心神爆炸外，没有其他伤害。

他去出一把丹药，仍入口中，仙力弥漫而出，顿时冲天而起，飞向星空。

只是他没有注意到，在地心深处，一双无比巨大的眼睛仿佛穿越了虚空一般看着他，见贪狼马上就要离开。

一道巨大到了极致的长须忽然从地心深处飞出，仿佛崩裂了虚空一般，瞬间便将即将离开的贪狼束缚住托了回来。

贪狼回首迷茫的看着一切，不知道发生了什么事情，再细看自己身上的长须，才回过神来，再看那大地，突然一股疯狂的念头升起。

“莫非，，莫非，这整个的星球本身就是一个大的望月？”可惜，念头刚刚闪过，便被长须拖进了地心，再也没有了痕迹。

不大一会，云霞星又恢复了先前的样子，仿佛什么也没有发生过的样子。

;

第十二章 仙符

? ? 今日第二更，下午还有！

－－－

这一个月来，几乎所有的记名弟子，都认识了王林，一个个看到他时都露出高高在上的表情，语言恶毒的讽刺。

王林对此都是无视，他知道这些记名弟子一个个心里都扭曲变态，他没来时这些人处于门派的最底层，身上承受的苦累无法泄，现在他来了，靠自杀进入门派的他身份无疑比记名弟子还要低下，所以成为了人人可以欺负的对象。

他心中冷笑，知道这种事情不是反抗可以解决的，门派内强者为尊，那些比他早入门的记名弟子一个个身体都很强壮，更有的甚至还学到一些简单的仙法，他若是反抗，吃亏的一定是他。

不过王林也不是那种软柿子性格，他把所有讥讽的嘴脸都记在心中，等待实力增强后一一回报。

带着这样的想法，他就如同聋子瞎子一般，不管别人如何说，依然我行我素，每日除了挑水就是偷偷研究神秘珠子。

他尝试用各种液体来浸泡珠子，泉水，露水，汗水，甚至连血液都用上，最后现这些中还是露水效果最佳。

不过露水也有区分，清晨出现在石珠上的露水效果最好，夜晚露水次之，若是从其他物体上采集露水浸泡珠子，效果更差。

以此类推则是泉水，最没有效果的是血液与汗水，几乎半点功效都没有。

为了不惹人注意，他特地在山中找到几个野生的小葫芦，把里面的籽都掏光后，分别用来装不同的露水。

这些葫芦他没带在身上。而是找到一处偏僻地。分不同地位置深深埋在地下。除了每日采集时拿出外。从不拿回门派。

随身携带地。是装着泉水地葫芦。疲惫时喝上几口。立刻精神焕。

除此之外。王林也现了一个奇怪地现象。那就是每当夜晚或者清晨石珠上浮现露水时。往往珠子表面看似都是水珠。可实际采集时却会有一大半露水莫名其妙地消失。最多也就留下不到十分之一。

对于这个奇怪地现象。王林只能归纳为那些露水被珠子吸收了。虽然这个解释有些荒诞。不过除了这个。王林实在想不出其他地答案。

这一日黄昏。王林把剩下地三缸水倒满。对正在打坐修炼地黄衣青年说道：“刘师兄。我要回家一趟。明日不过来了。”

刘姓青年眼睛一翻。扫了王林一眼。鼻子里“嗯”了一声。

王林也不在意，他从张虎那里了解到，记名弟子每年可以有三次回家探亲的机会，可以随时向一个姓孙的长老申请，并讨要可来去自如，展现门派仙术的仙符。

王林记得他爹寿辰将至，说什么也要回去一趟，于是离开杂务处后，向专门负责记名弟子的长老那里走去。

恒岳派分为五副一正六院，五副分别是金木水火土，各有记名弟子居住。内门弟子与长老，大都住在正院，平时挑水，他也曾远远的注视这里，内心充满羡慕之意，这次来到此地后，仔细打量一番，站在正院门外高声说道：“记名弟子王林，求见孙长老。”

一个身穿白衣的年轻人，晃晃悠悠的从正院走出，看了王林一眼，神情高傲说道：“你就是王林？”

看到对方身穿白衣，王林内心一秉，点了点头。

他现在已经知道，恒岳派所有弟子按照等级划分衣服颜色。记名弟子分为灰衣与黄衣，其中黄衣代表获得修炼仙法资格。内门弟子则是根据各自实力，从高到低，衣服分为紫、黑、白、红四种。

白衣青年嘴角一撇，冷淡的扫了眼王林，转身向院内走去，王林面无表情，踱步跟上。

走在正院内，时间不长，他被带到一处种植了花花草草的园子旁，白衣青年懒洋洋的说道：“孙师叔，有记名弟子来找你。”

说完，他漫不经心的站在一旁。

一个苍老的声音，从园子里传来：“你下去吧，记名弟子进来。”

白衣青年轻笑一声，告退。

王林内心很紧张，推开园子门，刚一走进，顿时一股浓郁的药香扑面而来，王林一怔，回头看了看园门，心里纳闷只不过一门之隔，为什么在外面却一点药香都没闻到。

“呆在那里干什么，还不报出名字？”声音露出不满，从园子一角的房间中传来。

王林连忙恭敬道：“弟子王林，拜见孙长老，我爹明天寿辰，弟子想回家一趟。”

“你叫王林？原来就是你，哼，修仙之人讲究斩断凡尘，你这般牵挂俗世，一生都不要想踏入仙门！”苍老的声音训斥道。

王林皱起眉头，忍不住说道：“弟子并未学习任何仙法，怎能算是修仙之人？”

对方一阵沉默，许久后不耐烦道：“期限三天，去回，这是可使用两次的千里符，粘在腿上可让你度大增。”说完，一张看似平淡无奇的黄纸，从房间窗户内飘出，轻轻的落在王林脚下。

王林捡起珍重的放在怀里，他从张虎那里知道所有外出探亲的记名弟子，都会获赠这样的仙符，恒岳派目的很简单，借着这些回家探亲的弟子，展现一下仙家法术，吸引更多的孩子前来进行入门测试。

这仙符其实说白了非常劣质，只有一个优点就是运用简单，每次只要在腿上一贴，就可使用。对于凡人来说可提高度。

不过内门弟子中也有不少人热衷积攒，据说用它可在外界的交易会上换取一些东西，他们这些记名弟子，更加一个个如获至宝，有的更是不舍得用，假借探亲为由积攒了不少。

走出正院，王林沉吟少许，向居所走去，在房间收拾了一下行李，与张虎告别，他便下山了。

此时天空星光璀璨，王林本打算明日再走，可摸不准使用仙符后的度，怕耽搁了他爹的寿辰，于是准备连夜赶路。

在王林离开不久，正院内孙姓长老推开房门，正准备采集一些草药，忽然面色一怔，盯着靠近园子门的位置，那里种植的数支蓝线草，居然全部枯萎。

第十三章 长老

? ? 纳闷之下，他走进仔细一看，现不止是蓝线草，甚至连对面的紫夜花也有不同程度的枯萎，只不过没有蓝线草严重罢了。

他明明记得中午时这些草药还绿油油的旺盛不已，这才一个下午，怎么可能会变成这样。他抓起枯萎的蓝线草，凝神一望，从这蓝线草的外貌上看，它是失去了全部水分，所以干枯，他面上露出沉思之色，摸了摸地上的泥土，现泥土很湿润，完全符合草药生长的环境，这让他惊疑起来。

许久之后忽然目光一闪，喃喃自语道：“今天下午，我这里只来了一人，可他一个记名弟子，怎么会让这些草药干枯呢？”

想到这里，他决定查探一番，二话不说袖子一甩，身子顿时飘起，脚下浮现七彩祥云，迅离开正院，不大一会，他就来到记名弟子的杂务处。

“此地哪个弟子负责？”孙长老低喝一声，顿时化作阵阵雷鸣，负责此地的刘姓黄衣弟子连忙从房间奔跑出来，吓的面无血色，噗通一声跪在地上，不住的磕头。

孙长老皱起眉头，不耐烦道：“你这里可有王林的登记？”

刘姓弟子内心“咯噔”一下，他怎么也没想到高高在上的长老居然会亲来此地询问一个废物，惊恐之下想到以前对王林的刁难，顿时面色惨白，寒蝉若惊道：“弟子……有……有王林师弟的登记，王师弟勤奋好学，每次做工作都是认认真真，弟子……弟子心里一直以他为榜样……楷模……我……”

孙长老哭笑不得，但内心却极为受用，对方越是紧张，说明越是敬怕他，要知道恒岳派长老其实很不值钱，所有二代弟子，都是长老，当然这称呼是对记名弟子来说的，若是内门弟子，则大都称呼师叔。

他虽说在记名弟子眼中是长老，可实际上在二代弟子中没啥地位，实力也属于末流，就连三代弟子心里也都瞧不上他。

不然也不会安排他负责无关紧要的记名弟子回家探亲的申请工作。

板着脸，孙长老沉声道：“王林居住之地在哪个院子？”

“在……在北角地土字副院……”

没等他说完。孙长老身子一动。化作长虹向北方遁去。眨眼间就看不到踪影。

刘姓弟子心里更紧张了。肠子都快悔青了。他暗自誓以后再看到王林。一定不能像以前那样嘲讽。必须要好好地溜须拍马。把他当自家亲爷爷一样伺候。人家可是长老都亲自过问地红人啊。

孙长老在来到土字副院后。神识一扫。没有现王林。略一沉吟。进入登记处查看一番。找到王林居住地房屋号。便直奔而去。张虎正呼呼地大睡。对于孙长老地到来没有半点察觉。

神识在房间仔细地探查一番。孙长老眉头紧皱。喃喃自语道：“走地好快。哼。等他回来后。再查看也是一样。”

王林行走在山间。腿上贴着仙符。这仙符果然神奇。贴在身上后一股热乎乎地气流从上面钻进身体内。聚集在双脚。闪耀刺眼地白光。远远看去。仿若真地仙人一般。

尤其是山林内的野兽，一看到这白光，便一个个迅远离，不敢接近。

轻风扑面，山间空气清新，王林心情愉悦，脚步飞快，按照记忆中的方向不停的赶路。

一夜无话，第二天清晨天微微亮，他喝了口葫芦里的泉水，精力充沛后回头一看，现已经走出了山林，约莫再有一些路程就可到县城，到时顺着小路就能回到村子。

也不停留，他大步流星迅前行，天色大亮时，他进入县城，此时正好是集市，人头涌涌热闹非凡，王林四处溜达一圈，买了一些给父母的礼物，便匆匆离开。

日上三竿之时，王林终于回到了村子，他远远的就看见家中挂起高高的红色长福，上面写着一个大大的寿字。

门外马车众多，人来人往好不热闹。

王林一怔，身子迅临至，在家门外停了下来，他出现的场面太过惊人，聚集在王林家前来祝寿的亲戚们，只看到一道白光闪过，接着王林就出现在他们面前。

所有人都面露羡慕之色，纷纷夸奖起来。

“二哥，王林回来了，你看看这孩子，真是一表人才，看起来就是仙人料子。”

“可不是嘛，当初仙人看走了眼，后来不也后悔了，直接把王林收为弟子，咱们王家以后就全靠他们三个孩子了。”

“是我老眼昏花，没看出这孩子的优点，现在一看，王林这孩子哪点比不上王卓与王浩，分明就是人中之龙，好，好，好！”王氏家族辈分最老的三叔，摸着白花花的胡子，大声赞叹道，似乎忘记了月前恶毒的嘴脸。

“王林这孩子打小就聪明，我早就说过，他准能被仙人收入，上次只不过是个意外罢了，仙人都能看走眼，何况我们凡人呢，王林，你可别怨恨五叔啊，五叔在这里给你道歉了。”

众说纷纭，所有亲戚全部都改变了嘴脸，一个个都面带笑容，露出亲切的表情。

王林内心冷哼，此时他爹身穿寿衣，惊喜的从家门走出，拉着王林的手，关心的问道：“铁柱，你怎么回来了，我不是和你说了么，要安心在恒岳派，不要总惦记家里。”

王林望着他爹，清晰的看到他脸上的皱纹少了很多，显然这段日子极为高兴，于是笑道：“爹你放心，派里每个弟子一年都有三次探亲的机会，等给您过完寿辰我就马上赶回去。”

王林他爹得意的看了看四周的亲戚，拉着铁柱走进家门，大声说道：“孩儿他娘，你看看谁回来了。”

王林的母亲，正被一群女眷包围，彼此议论纷纷，说着家常，听见自己男人的话，连忙抬头一看，立刻惊喜的跑过去拉住王林的手，关切的问长问短。

第十四章 异变

? ? 更新完了，一会还有。

－－－

王林心里暖呼呼的，这一个月见惯了旁人的冷嘲热讽，现在回到家里，立刻体会到父母对他的关怀。

“二哥，王林已经是仙人弟子了，六弟我当初眼瞎，说了几句难听的话，二哥你别当回事，我这人你也知道，刀子嘴豆腐心，都是为了王林好。”

“二嫂，我家闺女当初一听我说没给她定亲，当时就和我急了，说啥也要嫁给你家铁柱，你看这亲事咱们定一定？”

“老二，五叔老了，王家以后可就全靠你们了，五叔这一辈子，最看重的就是你家娃娃，他这辈子有出息，说实在的，我看比你大哥家的小子都要出息。”

王林的爹娘，都是红光满面，不大一会儿，寿席开始，所有来此地的亲戚都是对王林赞不绝口，更有甚者喝了几杯酒后，大声为王林他爹当年家产的事情抱不平，说什么也要联合起来为其争夺回属于他的那份，王林他爹笑了笑，没有当真，他太了解这些亲戚了。

更重要的是他现在已经不在意当年的事情了，他只希望自己儿子，能够越来越好，别无他求。

热闹了一整天，黄昏时分，所有亲戚6续离开，王林望着自家院子里大大小小的礼品，内心颇为感慨，书中常说，一人得道，鸡犬升天，此话他现在彻底明白了。

夜晚，王林爹娘拉着他问起门派中的生活，王林看着父母期望的目光，第一次和爹娘撒谎，把自己描述的如何如何在门派内吃香，如何如何修炼，听的他爹娘高兴的合不上嘴。

为了爹娘，哪怕记名弟子再苦再累，哪怕别人嘲讽讥刺，他都咬牙忍下，毕竟从小到大，爹娘从来没有像今天这样高兴过。

“不就是十年么。我忍了！”王林暗下决心。

王林在家陪着爹娘住了两天。第三日清晨。在父母与村子里所有人地送行中。他把仙符贴在腿上。离开了。

一直到很远。他耳边还在回荡这几天村子人羡慕地言辞。

今日天色阴沉。乌云密布。黑压压地一片仿佛顶在人心头地大石。天空时而雷声轰鸣。山间湿度大增。更有水雾出现。

王林不由得加快地度。在深夜终于赶回恒岳派。躺在居所地床上。张虎依然还在呼呼大睡。王林翻来覆去。怎么也睡不着。午夜时分。外面雷声阵阵。闪电划过地瞬间。照亮屋子内地一切。王林摸着怀里地珠子。这次回家他让母亲在衣服里缝了个内袋。把珠子放在里面。

从内袋里拿出石珠。王林借着油灯看去。忽然他神情一动。揉了揉眼睛凝神盯着珠子上地云朵图案。

“不对啊，我记得上次看的时候，上面刻着五朵云，可现在怎么变成六朵了？”王林惊讶，坐起身子仔细数了便，的确是六朵白云。

他心里惊奇，想不出原因，不多对于这珠子越的好奇了，珍重的放回口袋，王林吹灭油灯，带着疑问睡下了。

外面狂风大作，闪电连连，雷声轰鸣，豆大的雨滴噼里啪啦的从天而降，屋子内的窗户被吹打的哗哗作响，睡梦中的王林被一阵阵阴寒的气息冻醒，他睁开眼睛的一刻，忽然目瞪口呆。

连续的几道闪电照亮一切，房间内充满了浓厚的水雾，桌子上，地面上，甚至连床上被褥都湿达达的，不过王林全身除了胸口有些潮湿外，其他地方并未浸湿，他连忙向张虎看去，只见张虎全身浮现白花花的霜气，衣服湿透，身子上下遍布霜冻，双眼紧闭，脸色紫青，牙关打颤。

“张虎，张虎！”王林一惊，连忙爬起，推了半天，张虎没有半点苏醒的痕迹，甚至连呼吸都似有若无。

焦急之下，王林正要出去寻找其他弟子帮忙，就在这时，忽然他脚步一停，摸了摸自己的衣服，内心升起疑惑。

“为什么同在一个房间，而且被褥都已经可以拧出水了，我躺在上面，衣服除了胸口外其他地方居然没湿？”王林内心一动，低头看了看胸前，目光闪动飞快拿出放在此处的神秘珠子。

就在这一瞬间，屋子内所有的水滴，全部颤动起来，缓缓的飘起，甚至连张虎身上都散出一丝丝白色的雾气，形成水滴飘在半空。

此时又一道闪电划过，王林惊呆的现这些水滴闪烁亮晶之色蓦然间化作一个个晶点，飞快的向他手中的神秘珠子聚集而来。

王林急忙把珠子扔出，蹲在地上躲过激射而来的水滴。

神秘石珠在半空中划出一道弧形，最后掉在地上向一旁滚去，所有的水滴飞快射在上面，融入珠子中消散。

不大一会，屋子内的水流全部流失干净，甚至连潮湿的被褥此时也变得干巴巴的，张虎的呼吸也缓缓恢复正常，衣服皱皱的贴在身上。

许久之后，外面尽管依然雷雨阵阵，但天色却不再漆黑，隐有月光照下，王林站起，犹豫了一下，他小心翼翼的上前捡起神秘珠子，仔细一看，顿时现了不同。

上面的云朵，变成了七个！

刚才的一幕，让他内心对于这神秘珠子，除了好奇之外也有了一丝惧怕，若不是他及时醒来拿出珠子，张虎很有可能就要被牵连冻死。

至于他自身为何没事，王林沉吟少许，归结于自己经常喝用珠子浸泡的山泉以及露水。

不过对于珠子上的云朵，王林却升起浓厚的兴趣，他很想知道，这云朵到底有什么作用，考虑了许久，打消了出去在外面继续让珠子吸收雨水的念头，他担心出现太大的景象引起旁人注意。

犹豫了一下，他还是小心的把珠子放在衣服内袋中，没过多久，天色渐亮，王林正要去杂务处，这时张虎一个跟头从床上爬起，大叫着：“水，水，喝死我了。”

第二十三章 十云

? ? 今日第三更！

也不知过了多久，王林睁开眼睛，从窗户向外一看，外面黑漆漆的，他从床上翻下，活动半天身体，并未感觉异样，于是从床底把石碗拿出，现碗内液体全都没了，他拿起珠子，仔细一瞧，顿时惊喜起来，第十多云，出现在当初空白的地方。

王林马上来了精神，拿着神秘石珠左看右看，目光闪动，立刻收起出了房门，去山间泉水处弄了一大碗水，急匆匆回到房间后，把珠子放在里面搅和一番。

做完这些，他喝了口泉水，品了半天，现和往常没啥区别，他疑惑的看了珠子半天，放在嘴里一咬，还是邦邦硬。

他又挤出血液滴在上面，珠子依旧。

犹豫了一下，他一咬牙，抡起石碗，狠狠的砸在石珠上，他认为或许这珠子产生十多云后，内部会有一些变化。

咣咣声后，石碗碎掉，王林手都麻了，可珠子却一点破损的痕迹都没有。

用尽了一切办法，可这珠子仍然未展现出十多云后有什么不同，王林心痛浪费的两葫芦露水，来气的把珠子扔在一边。

过了一会儿，他又不甘心的捡起，凝神仔细观察。看着看着，忽然一股困意拥上心头，他一怔，自己明明刚刚睡醒，怎么还困呢？使劲揉了揉眼睛，他继续看向珠子。

慢慢的，困意止不住的涌来，珠子在他眼中越来越模糊，最终王林身子一歪，倒在了地上，珠子一直被他抓在手中。

他做了一个梦，梦中自己来到一处无边无际的地方，这里没有日月星辰，但四周却有无数的光体，尽管是做梦，但他头脑却清晰无比，甚至还在奇怪自己梦中为何会在这里。

在这里他没有任何不适地感觉。心里明白自己是在做梦。可却不知该如何醒来。无奈之下四处走动。在这无边无际地地方走了很长时间。

不知过了多久。当他身体疲惫不堪时。四周忽然一阵颤动。接着。他感觉身体仿佛被撕裂般疼痛不已。惨哼一声。他猛地睁开了双眼。

四下一看。还是在房间内。王林深呼口气。擦了擦额头泌出地汗水。暗道这奇怪地梦终于醒了。忽然。他神情瞬间变地极其古怪。他怔怔地望着手中地神秘珠子。上面地十多云全部消失不见。在其表面上。浮现几个小字。

“这……”王林呆住了。迅拿起仔细一看。这字体歪歪扭扭地颇为生僻。他自幼喜好读书。对于文字识地多种。想了好久。印象中地字体一一对比。最后勉强猜测一些含义。

“这上面地应该是数字。并非具有实际意义。”王林握着珠子。喃喃自语。忽然脑中灵光一闪。他想到了刚才地梦境。

“难道与这珠子有关？”王林沉思少许。立刻躺在床上闭眼强迫自己睡觉。可他此时精神焕。怎么也睡不着。

心中一动，他想起之前睡觉，是看着珠子自然而然就入睡了，于是盯着珠子，眼都不眨一下，渐渐的，困意涌现，不住不觉中，他闭上了眼睛。

无边无际的空间又一次出现，王林站在这里，目露思索之色，他这次没有四处走动，而是沉思片刻后，不断地原地起跳、落下，重复循环。

随着时间的过去，他跳起的高度越来越高，从开始只能跳起大半米，一直到现在可以达到一米多，直到身体里里外外均都疲惫不堪时，久违的撕裂感再次涌现。

接着，他苏醒了。

睁开的眼睛的一瞬间，他立即下床，起步一跳，身子跃起老高，与梦中训练的结果一般无二。

顿时，王林眼中露出不可置信的目光，狂喜的表情随之涌现，他深吸几口气，强压下激动的心情，在房间内走来走去，表情变化飞快，时而深思，时而苦恼，时而还露出不解之色，额头汗水哗哗顺着脸颊滴下。

“如果仅仅是可在梦里锻炼身体，那么根本就是个鸡肋，我在现实中也可锻炼，没必要非在梦里。”王林喃喃自语。

“不对，这珠子吸收这么多充满灵气的液体才出现第十朵元，不可能是鸡肋，一定还有其他作用，一定有！可到底是什么呢？”王林眼露执着之色，忘却了身边的一切，全身心的投入在沉思之中。

“难道是……”他脚步一停，脑海中仿佛抓到了一丝线索，失声惊道：“难道是时间？”

想到这里，他再也控制不住心情，激动的想要大声狂吼几句，他连忙狠狠的握紧拳头，身体颤抖的盯着珠子。

“如果真的是和时间有关，我……我铁柱即便是天资再差，也定会成为仙人！”王林深呼吸数次，这才略微恢复正常，他二话不说立刻翻出屋内的油灯，在里面添满油后，握着珠子呆呆的坐在一旁，心里默默计算时间。

五个小时后，满油的灯火熄灭。

王林连忙倒满油，点燃后拿着珠子，再次进入梦境。

这次他没有练习跳高，而是盘膝坐在地上，默默数着数字，计算时间。

一个小时、五个小时、十个小时、二十个小时、三十五个小时、五十个小时！

身体撕裂感出现，王林睁开双眼的一瞬间，油灯有了熄灭的迹象，

“十倍的时间，梦境中度过的是现实十倍的时间！”王林兴奋的站起，紧紧的握住神秘珠子。

内心第一次，对于修仙，有了十足的把握。

此时已经日上三竿，王林收起激动的心情，没有马上把珠子用于修仙，他深知若是在门派内白天使用珠子，说不定什么时候就会被人无意中现，到时候自己绝对保不住，于是把珠子放在储物袋内，推门走出房间。

第三十一章 雪水

? ? 王林神色如常，问道：“要多少？”

王浩犹豫了一下，说道：“最少也需要200块！”

“这么多？你要干什么用？”王林一怔，200块他倒是能拿出来，这几个月，他收的贿赂，快500个了。

王浩叹了口气，苦着脸，说道：“铁柱哥，这还有2各月就是年底内门弟子比试了，我虽说也有参加的资格，可没那个本事获得名次，但我不甘心，王卓那个家伙都已经凝气第一层巅峰了，听说最近正在尝试开启第二层。”

“他怎么修炼这么快？”王林许久没看到王卓，此时颇为惊讶，暗道天资果然重要！

王浩脸露愤愤之色，说道：“还不是有个好师父，他师父不惜大本钱，向我家主人讨要了一炉造化丹，这玩意可是门派内极其珍贵的药物，吃下后自然度大进。”

王林点头，疑惑道：“这和你借仙符，有什么关系？”

“当然有关系了，你不太接触人，所以不知道，每年门派比试的前一个月，内门弟子之间都会暗地起一场小型交易会，到时候各自拿出宝贝，相互换取，为比试做最后的准备。我听之前参加过几次的老人说，交易会上什么都用，飞剑、法宝、丹药等等。”王浩低声道，双眼冒光。

王林听到这里，砰然心动，他对飞剑、法宝没什么想法，但凝气期口诀，却紧紧的抓住他的心，暗想或许能在那里交换到，沉吟少许，他说道：“内门弟子就那么些人，彼此能诚心实意的交易么？”

王浩耻笑一声，说道：“铁柱哥你算问到点子上了，所以这交易会还有一个规定，其实说白了也就是参加交易会的资格，必须要有一粒化形化声丹，这丹药服下后除非达到筑基期，否则根本看不出端倪。”

王林目光一闪，说道：“你借仙符，难道就是为了这丹药？”

王浩一怔。点头道：“铁柱哥果然聪明。地确是这样。这丹药把持在我家主人那里。每年这个时候。他都会私下贩卖。明码实价200仙符一粒！”

王林沉吟少许。笑道：“这交易会挺有意思地。我也想去看看。”

王浩连忙说道：“行啊。只要有丹药。便可去参加。我这次是为了获得一粒造化丹。听说这次有内门弟子拿出贩卖！”

王林右手一翻。从储物袋里拿出400张仙符。这些仙符被他捆扎在一起。每100张为一份。

王浩双眼冒光。接过放在储物袋内。兴奋地说道：“铁柱哥。大概还有半个月时间。到时我来找你。咱们一起去。”

王林点头。又与他说了一会。王浩起身告辞。

对方走后，王林沉思片刻，他对这次交易会极为重视，若真有凝气期后面的口诀，他志在必得！

不过他现在身上没有什么值钱的东西，仙符也全部用在了购买丹药上，思考许久，他决定一些弄灵气泉水，这玩意应该会很吸引人。

反正有丹药帮助，不会有人看出身份。

打定主意，王林不再思考这事，此时梦境间隔尚未达到，无法进入，王林在杂务处又开始对着大石头，练习引力术。

这引力术，他在梦境空间的这段日子已经练习不下万遍，熟练度越来越高，若是操控葫芦，可做到十次中十次全部成功，平时生活中单手一引，一些小物体均可隔空抓在手里。

不过若是体积过大，成功率又降低下来，但随着他体内灵气的增长，尤其是进入凝气期第二层后，这引力术的威力，开始慢慢的展现。

对着大石头练了几个小时后，外面天色已暗，大雪依旧，王林没有立刻进入梦境空间，而是站在门口，盯着雪花，沉思起来。

之前一个月第二层的修炼，王林现了一个问题，灵气泉水，效果有所降低，这种降低虽说不大，完全可以用量补上，但却带给他一丝忧虑。

他担心随着凝气期级别越来越高，终会有一日，这灵气泉水失去了效果。

“神秘珠子浸泡的液体，露水最佳，泉水次之，不过露水采集太过缓慢，不够使用，冬天更是没有。只有这泉水才简单实用，取之不断，若泉水真有一日失效，自己定要提前准备好替代品。”王林喃喃自语，盯着地面厚厚的积雪，目光闪动。

他双手微动，引力术暗用，只见大块大块的积雪从地上飘起，顺着房间如一条雪龙般钻入一个大缸中。

不大一会，便积累了小半缸雪，王林收起引力术，来到缸旁，单手掐印，尝试了十多遍后，终于出现了一个婴儿拳头大小的火球，火球散出高温，雪水飞快融化。

待全部融化后，他擦了擦额头的汗水，连续用两种不同的法术，让他颇为吃力。

缸内雪水不多，王林二话不说拿出神秘珠子，扔在里面，等了十分钟，收起珠子。

他现在对于神秘珠子的研究，已经很透彻，比如用泉水浸泡，十分钟是极限，他也曾尝试了浸泡时间长一些，可最终现，无论浸泡多久，只要过十分钟，效果都是一样。

用瓢侩出一些，他喝了一口，眼睛微闭，仔细的观察体内灵气的浓郁程度，不大一会，他睁开双眼，自语道：“效果高于泉水很多，但还是低于露水，可以使用！”

他立刻从储物袋里拿出一个又一个葫芦，这些葫芦都是他这半年来在山上采集的。折腾了整整一夜，院子里的雪全部干净，这才把一小半葫芦都装满灵气雪水。

第四十四章 李山

? ? 求推荐票。

－－－－－－

王林沉默少许，问道：“你有什么打算？需要我帮什么。”

王浩叹了口气，说道：“你才凝气期第三层，帮不了我，吕云杰已经达到了凝气期第六层，更是由于擅长炼丹，倍受掌门喜爱，我已经不抱有希望了，王林，恒岳派这几年，我就你这一个好朋友，你是我哥，我求你件事，日后若你修为足够，杀了吕云杰，帮我报仇！！”说完，王浩死死的握紧拳头。

王林望着对方，重重的点了点头。

王浩惨笑一声，说道：“铁柱哥，你找我，有什么事？趁我现在还活着，你有什么需要就说，夺灵丹，我那里多的是，你要么。”

王林深深的看了他一眼，把炼制偏方汤药的事埋在了心底，摇了摇头。他有心想帮王浩，可对方是凝气期第六层的三师兄，他对于自己的实力，实在没有太大把握。

虽说他神识有异常人，引力术更是练习了梦境时间二十多年，但他从来没有与任何同道中人比试过，对于自身的实力，王林不敢妄下断言！

王浩见王林不说话，苦涩的拍了拍衣衫，说道：“铁柱哥，你比我有本事，回想当年咱们在山下测试，有时就感觉仿佛做梦一样，时间过的好快……”叹了一声，王浩神情没落的转身离开，身影渐渐消失在王林目中。

“弱肉强食，一切靠实力说话，这，就是修真界么……”王林在这一瞬间，心底感悟颇深，站在原地怔怔的望着天空。

在这一刻，王林进入了一种叫做顿悟的境界。

所谓顿悟。并非那种一旦领悟。立刻修为大涨。直接飞升。而是一种类似醍醐灌顶地感觉。这种感觉可以带给修炼者不同地体会。提高地不是修为。也不是神识。而是一种对于天地规则地明悟。

王林明悟地。是修真界地残酷。是一种物竞天择地体会。若要修仙。先最基本地。就是必须要具备一个修仙之人地心态。

“弱肉强食。真地就是修仙之人必须具备地心态么？”王林嘴里喃喃自语。深深地呼出一口长气。

他身子一动。消失在原地。

正要回到药园子。忽然王林神情古怪。望着远处玄道宗弟子地客房。略一沉吟。向那里走去。

尚未走进。便听见里面传来一个夸张地声音。

“我说恒岳派的各位师兄，小弟我这飞剑，那可了不得，是我们玄道宗绝世珍宝之一，叫做子午金钱剑，你们可以去打听打听。这次我好不容易才偷了出来，你们一会谁若是换走，必须下毒誓，不可再三日后的交流会上拿出，否则，我可不卖了！”

“真的假的，这宝贝真有你说的那么神奇？”有人立刻不信。

“我李山从来不骗人，你们若不信就算了。这飞剑，我放在哪里都能卖出去！”

王林刚才就现这里异常，聚集了很多人，两派弟子均有，此时他走进一看，只见一个二十来岁、方脸浓眉、正气凌然的玄道宗弟子，手中拿着一把闪烁蓝光的由一枚枚铜钱组成的小剑！正站在正中心，夸夸而谈。

四周，玄道宗的一些弟子，纷纷露出古怪之色，其中一人实在看不下去，干咳一声，说道：“李山师弟说的没错，子午金钱剑，的确是我玄道宗珍宝之一，但我不得不说，李山师弟手里的这把，是赝品，不过多少还是具备一些作用。”

恒岳派几个弟子相互议论纷纷，最后走出一个凝气期五层的男子，王林记得这人姓赵，赵姓弟子与李山低声交谈半天，也不知拿出什么东西，最后二人均都眉开眼笑，达成了交易。

“只不过是一把凡铁之剑，加了一些碎灵金而已，居然拿来贩卖，玄道宗不过如此！”内门弟子中，也有识货之人，冷嘲道。

“这位师兄说的不对啊，刚才我师弟都点明了，这是赝品，可你们恒岳派不一样有人买么，这种东西，买回去作为收藏，那可是最佳不过了！”李山立刻反驳道。

“李师兄，你说错了，我买这破剑，不是为了收藏，而是为了回家送给我爹，我家是杀猪的，用这剑正好！”购买飞剑的恒岳派赵姓弟子，面色一改，大声笑道。

李山也不生气，笑嘻嘻说道：“反正你买走了，至于干什么我可不管，好了，我这还有个宝贝，叫做无敌黑灰臭气熏天霹雳弹！这玩意可是个宝贝，我这次绝对不骗人，可以当场测试一下！”

说完，他拿出一个黑不溜秋的圆球，对着一旁墙壁，扔了出去，只听轰的一声，墙壁出现一圈蜘蛛网般的裂痕，四周漆黑一片，甚至还有股恶臭的味道散出来。

“怎么样，这无敌黑灰臭气熏天霹雳弹，可是我李山独门暗器，威力虽然不大，但这玩意若打在人身上，这黑灰即便是我，都没法洗掉，尤其是这臭味，是我苦心搜集数十种异兽的体液制作而成，绝对是恶心人的利器！”李山一脸笑意，得意的解释道。

众人面面相觑，目瞪口呆，有的女弟子更是掩鼻后退几步。王林也颇感惊奇，神识一扫，忽然面色变的有些古怪。

玄道宗的众位弟子，一个个颇感尴尬，可这李山在玄道宗一向是以制作各种稀奇古怪之物出名，很少有人愿意招惹他，毕竟谁也不想挨着臭弹一击。

这无敌黑灰臭气熏天霹雳弹，在玄道宗内，名气大，暗地里几乎可以赶得上宗内数件珍宝了。

“怎么样，这次我可是下了血本，但还是那句老话，你们千万不能在三日后比赛时用，不然我可不卖给你们。”李山露出严肃的表情，内心却在暗笑：“你们这帮傻x，小爷越这么说，你们就越得用，嘿嘿，到时候就有好戏看了，长老们回去后定会表扬我，说不定还会送我几件法宝！”

想到这里，他双眼冒光，开始吆喝起来。

第四十八章 交流（2）

? ??

以下是：为你提供的《》（仙逆第四十八章交流（2））正文，敬请欣赏！

恒岳派的老一辈师叔们，一个个面色阴沉，一语不，但眼神隐露寒芒，看向玄道宗的目光，不善起来。(http;//!b!

孙大柱嘿嘿一笑，低声对身边王林说道：“徒儿，看好了，这次交流可比以往激烈多了，这还是第一次玄道宗如此嚣张。”

王林看了看四周同门愤怒的表情，仔细打量了柳风一眼，在他的身上，还是有一层迷雾阻拦神识，看不出真正的修为。

柳风站在石台上，温文尔雅，轻笑道：“赵师兄，既然敝宗长老吩咐了，这次比试，我只用五成修为。”

赵龙身材中等，面色黝黑，看起来颇为精壮，不像是修仙之人，反倒更似江湖门派的凡人武者。

他谨慎的看了柳风一眼，抱拳道：“柳师兄，请！”说完，他脚下一踏，一朵朵乳白色的莲花，从他脚底浮现，这些莲花飞快升空，立刻胀大起来，在他身体四周徘徊。

一丝丝剑气，从每一朵莲花叶上散出，在这一刻，赵龙身上的衣服，无风自动，出吹打的声音。

掌门黄龙真人露出微笑，说道：“赵龙这招莲花剑意，已经具备了中品的威力，不错。”

“哈哈，掌门师兄，这赵龙是我最得意的弟子，他天资本就不错，更难能可贵的是修炼极为刻苦，这莲花剑气，就是他自己从藏经阁选取的，已经修炼了五年，终于达到了中品境界！”红脸老者，在一旁得意的说道。

“莲花剑气，向来是以攻击力著称，你们这些内门弟子看好了，多学习学习，这等机会难能可贵，要把握好！”道虚师叔，含笑对四周弟子说道。

王卓眯起双眼，表面称是，内心暗道：“莲花剑气？哼，小爷我也会，等我修炼五年，一定比他厉害。”

“赵师兄平时沉默寡言，没看出来居然把莲花捡起练到这等地步！”孙浩暗中羡慕，仔细的观看起来。

此时石台上，赵龙大喝一声：“柳师弟，我这莲花剑气威力极大，你要小心了！”

在这一瞬，徘徊四周的莲花突然飞快的转动，一道道青色的剑气如同暴雨般，迅猛至极的射向柳风。

柳风面色如常，身子急退，双手飞快结印，低喝道：“水幕！”在这一瞬息，整个天空突然暗了一下，接着只见点点晶光从四面八方浮现，赫然是一个个水滴。

这些水滴闪电般聚集在柳风身前，化作一层水幕，阳光一晃，闪烁七彩光亮，煞是好看。

欧阳老者面带微笑，对身后弟子说道：“恒岳派的莲花剑气难很练成，尤其是这赵龙，已然修炼到剑意的境界，攻击力堪称绝佳，你们以后遇到要记住，这莲花剑气，不可力敌，要迂回取胜，除非你们如柳风一样，具备单一水灵根，天地之间的水属性，心随意动。”

众弟子均点头受教，惟独站在最后的那个中年男子，隐带不屑。

石台上，宛若暴雨的莲花剑气，全部点在了水幕之上，赵龙面色一沉，这水幕太过诡异，剑气碰到其上，没有产生半点作用，全部无声无息的消失了。

他眉头一皱，正要再次施展法术，就在这时，水幕内的柳风忽然露出一个古怪的微笑，轻声道：“赵师兄，来而不往非礼也，这莲花剑气，你且接一接看看！”

水幕波光淋漓，一圈圈涟漪浮现其上，刚才赵龙出的莲花剑气，立刻从水幕内折射而出，同样的法术，同样的剑意。

赵龙面色大变，身子爆退，但剑气速度更快，眼看就要来不及闪躲，赵龙一咬牙，飞快从储物袋内扔出十多张仙符，这些仙符刚一出现，便立刻闪烁黄光，无火自燃，化作一道道黑雾。

剑气射在其上，纷纷消散，黑雾也飞快的消融，最终勉强把大部分剑气都溶解掉，但仍然有一些剑气并未化掉，从黑雾内冲了出来，直接穿透赵龙的身体。

赵龙的身子被剑气的冲击力带起，远远的向后抛去，半空中他不断的口吐鲜血，面色苍白的摔在地上，挣扎了半天，也没再次站起。

在他的身上，有数个穿透的小孔，所幸并未伤及要害，没有生命危险。

柳风面露得意之色，转身跳下石台，对欧阳老者说道：“弟子幸不辱命，只用了一半的水幕反弹。”

红脸老者身子一动，化作一团红云，迅速来到赵龙身边，面色阴沉的在他身上连拍几掌，又喂食了几粒珍贵的药丸，做完这些，他沉声说道：“好一个水幕折射！没有凝气期八层以上实力，不可能破解。我这弟子学艺未精，败了也属正常。”

玄道宗弟子，一个个面露喜色，相互议论纷纷。

“区区一个凝气期第六层，就想和柳风师兄比试，我刚才就知道，咱们这第一场赢定了！”

“就是啊，柳师兄的水幕，那可是威力极大，连长老都夸奖不已，就凭他们，也想破解，简直是做梦。”

“可不是，这恒岳派，真是一年不如一年了，内门弟子中我这几天观察了许久，真就没看到一个对咱们有威胁的。”

“也不能这么说，恒岳派的紫衣弟子到现在还未出现，我听长老说，这些人才是恒岳派的核心弟子。”

第五十章 交流（4）

? ? “他就是吕嵩！我听师父说过多次，咱们恒岳派百年来第一天才，玄道宗这次输定了！”

“五师兄，加油，我们以你为榜样！”

恒岳派内门弟子，一个个激动的助威起来，前两场的失败，让他们在这一刻，找回了信心。更有的女弟子，宛若花痴一般，立刻对吕嵩产生了青睐之意。

黄龙真人也是面带微笑，暗道吕嵩这次出场，定能获胜！

王卓嫉妒的看了眼吕嵩，轻哼一声。

玄道宗的众弟子，也是一个个目露惊容，这吕嵩的名气，对他们来说如雷贯耳，二十年前交流中惊艳而出，虽然最终还是输了，但却给玄道宗长老留下了深刻的印象。

欧阳老者面色微沉，说道：“许木，我允许你解开师祖封印，拿出你的真实水准！”

许木表情严肃，解开衣衫，只见在他的胸口，贴着一张暗黄色的纸符。

恒岳派长辈们纷纷一怔，仔细的看了眼那纸符后，一个个面露震惊。

“欧阳道友，这纸符……”黄龙真人失色道。

欧阳老者目光一闪，淡然道：“黄龙真人，有件事情在下借此机会说明一下，今日交流，若我玄道宗获胜，除了之前的那些条件外，还要附加一点，这恒岳峰，需要借我玄道宗五百年！”

所有人均是面色一变。黄龙真人眯起双眼。说道：“欧阳道友。你是在开玩笑么！”

欧阳老者摇头。说道：“黄龙道友。这纸符你也看到了。上面地灵力非元婴期始祖无法制作。实话说吧。我玄道宗有一个始祖从四级修真国域外战场回归了……他带回了消息。你恒岳派几个始祖。全部身亡。”

黄龙真人神色变幻。许久后沉声道：“欧阳道友。休要胡言。否则别怪恒岳派不讲情面！”

欧阳老者微微一笑。说道：“我玄道宗正是看在往昔交情上。所以才没有巧取豪夺。而是给恒岳派留了一份情面。这次比试。若恒岳派赢了。那此事就此过去。我话已经传到。黄龙道友。继续比试吧！”

恒岳派内门弟子。一个个听地一头雾水。但均都感觉有一块大石压在心底。天空似乎在这一刻。都黯淡下来。

王林心底一惊。暗道司徒南所言果然是真地。修真界地确根据国家分化等级。

孙大柱面色苍白，双眼无神，自语道：“完了，完了，始祖都死了，恒岳派以前还可以靠始祖在外这点来震慑一下别的门派，勉强可以站稳脚跟，可现在……完了！该死的，若不是500年前四级修真国青龙大国为了域外星的争夺，抽离了赵国所有元婴期始祖，恒岳派也不能落得如此下场。”

黄龙真人眼看四周师弟以及门内弟子均神色慌张，他强压下心底的不安，大声喝道：“恒岳派众门人休要慌乱，此事真伪，自有门内结丹期长老分辨，你等慌什么！吕嵩，你继续比试！”

石台上的吕嵩，刚才也被欧阳老者的话语说的心里一惊，此时收紧心神，张口吐出一道紫芒，紫芒一出，便立刻鼓胀，化成一只闪烁乌芒的大手，向着许木抓去。

许木神色微动，二话不说一拍储物袋，飞出六个金光闪闪的圆球，迎了上去。吕嵩冷笑，右手暗掐法诀，半空中大手一甩，顿时怪风大起，六个金球隐有颤抖之意，偏离了轨迹。

这怪风更是吹的许木体内灵气出现散乱，他面色大变，地喝道：“爆！”

六个金光球同时爆炸，一道环形的波浪冲击而出，吹的四周观看之人连连退避。

吕嵩冷哼一声，讥讽道：“雕虫小技！”半空中大手一握，化成拳头，不顾金光球的爆炸，度不减，迅砸下。

许木面无血色，眼看头顶怪手就要压下，他一咬牙，储物袋内忽然飘起一物，这是一张看起来平凡无奇的黄纸，许木舌尖一咬，喷出一口血雾。

这鲜血在半空中由雾状迅转化成液体，凝聚在一起宛若一条血龙，许木眼都不眨一下，右手掐着法诀，嘴里念念有词，只见那血龙一扭，收尾相连，组成一幅古怪的图形，猛地印在了黄纸之上！

那黄纸忽然之间射出刺眼的光芒，仿佛一个小型的太阳一般，半空中砸下的拳头，此时以肉眼可见的度飞快消散。

王林看到这里，内心一动，这纸符，他储物袋里也有一张！

“居然是灵宝！”吕嵩眉头一皱，大袖一甩，顿时两道白龙飞出，在半空中飞快转了一圈，以迅雷不及掩耳之击向许木。

许木惨笑一声，他此时全部精力都放在抵抗对方半空中的巨大怪拳上，对于这两个化作白龙的飞剑，根本就无力抵抗。

眼看那两条白龙已经露出狰狞的巨口，在这危险关头，忽然一声冷哼从玄道宗弟子中传出。

紧接着，一道黑色长虹，瞬间从玄道宗弟子中射出，轻松的卷住两条白龙，出不堪负重的吱嘎声，白龙迅缩小，最终变成两把银色的小剑。黑色长虹使劲一收缩，顿时啪的一声两把飞剑从中折断，掉在了石台上。

吕嵩面色瞬变，心神相修的飞剑被毁，喷出一口鲜血，露出骇然之色。压在许木头顶的大手，也因为心神受损，无法凝形，消散一空。

许木逃过一劫，连忙抓住黄纸，飞快退下，脸上不禁露出侥幸之色。吕嵩此时神色黯淡的走下石台。

黄龙真人面色一沉，喝道：“玄道宗，莫要欺人太甚！”他身旁的几个同门师弟，也一个个怒目而视，有的火气暴躁者，已经拿出了贴身的法宝，眼看一言不和，就会大打出手！

内门弟子此时也大都看出了门道，纷纷露出愤怒之色，另外两个紫衣弟子，则一脸慎重，眼神望向玄道宗站在最后的那个中年男子。

刚才那声冷哼，正是他出。

欧阳老者回头看了眼中年男子，摇头苦笑道：“这第三场，你恒岳派获胜，至于刚才的事情，老夫……”

“欧阳老头，别说那么多废话了，这恒岳派，不过如此！”站在最后的中年男子，桀骜不逊的走出，脚步一踏，顿时地面出咔咔声，一道细长的裂痕，从他脚下立刻出现，弥漫到石台边。

第七十一章 四年

? ? 躺在自己的小屋床上，以王林现在的修为，根本不会有睡意，他坐起身子，望着窗外夜幕的月亮，右手一翻，拿出一个葫芦，喝了一大口。

“要突破凝气期达到筑基，所需要的灵气太过巨大，必须要着手准备露水了。”王林喃喃自语。

“没错，小子，你准备什么时候去寻找木属性材料来完成天逆珠子？”司徒南问道。

“先在附近寻个地方闭关，一边修炼争取达到筑基期，一边看看周鹏那里的情况，若一切如常，那就离开这里。”王林沉吟少许，说道。

一夜无话，接下来的几天，王林一直陪伴父母身边，在家居住了半个月后，王林与父母告别，在爹娘不舍的送别中，他身影化作长虹，消失在天边。

这一走，王林心里颇为惆怅，他不知自己下次回来时，又是几年，亦或者是一生……

本来闭关之地选就是悬崖中的风眼洞**，但王林仔细一想，便放弃了此地，他修炼与旁人不同，必须要有水源，否则即便是再好的福天洞地，他也不会选择，而且最重要的是此地距离恒岳峰太近，过于危险。

王林在四周大范围的寻找一番后，在一光秃秃的山峰下找到一处洞**，里面有一眼地下水，四周有很多野兽粪便，想必经常有野兽来此，仔细的在洞**内搜索一番，确定没有其他出口后，他二话不说，立刻用引力术控制一些石块把洞**堵死。

如此一来，此地彻底被密封住，王林开始了他第二次闭关修炼。

尺璧寸阴，时光飞逝，山中时日匆匆而过，一年、两年、三年、四年、不住不觉中，四年过去。

象蛇山的恒岳派众人，慢慢的淡忘了王林，大都以为他死在了外面，对此，刘文举与王姓老妇人颇为惋惜。

最高兴地要数吕嵩。他成为了这个人数不多地小门派内门弟子地大师兄。

至于黄龙等人。本对王林没有太深接触。只不过在他横空出世后才重点关注。现在王林四年未归。渐渐也就淡忘了。

王林闭关地头一年。他还经常与周鹏联系。得知玄道宗筑基期以上高手。全部都深居后山不出。所以周鹏地异常。并未有人现。再加上他大弟子地身份。在玄道宗弟子中几乎无人敢于招惹。这更方便了他探查情况。在周鹏暗中解决了几个颇有想法地恒岳派之前地弟子后。有关王林地事情。渐渐地也被所有人淡出记忆。

王林闭关所在地洞**外。原本当初胡乱堆积地石块。此时长满了攀援性植物。密密麻麻盖住了一切。即便是近看。也很难现端倪。

四年地岁月。这里成为山间野兽地聚集之地。更是有些珍奇地异兽。也均经常徘徊在此。对着洞**呼吸吐纳。

这一日。天空中滑过两道长虹。只见两男一女三人。驾着剑光来到此地。当先一人已步入中年。他身穿黑衣。目光如电。身体停在半空中。一丝丝飘逸地气息散而出。宛若神仙中人。脚下一把绿色小剑。闪现寒芒。让人望而生畏。

“三师兄，这次你可要帮我挑一只灵性多一些的墨晶兽哦，下个月就是抢夺进后山名额的比试了，我有了墨晶兽做剑灵，定可获胜。”中年人身边，站立一个女子，女子容颜娇美，皓齿明眸，声音仿若百灵般动听。

若王林看到此女，定会觉得眼熟，她正是四年前暗恋王卓的徐姓女孩，四年的时间，原本青涩少女已经亭亭玉立，美目流盼间风采比之往昔更加迷人。

中年人神情一阵恍惚，许久之后才缓过神来，连忙点头说道：“师妹，你加油吧，争取可以进入后山，我这次帮你抓完墨晶兽，也要闭关潜修一阵。”

女子旁边还站着一个少年，他约莫八、九岁，紧紧抱着女子，小脸煞白，大声喊道：“师兄，师姐，你们飞的太快了，我眼睛都睁不开，既然到了地方，快点下去吧。”

徐姓女子展颜一笑，说道：“小师弟，你不是非要跟来么，和你说了你修为不够你还不信，这才多点度啊，你就受不了。”

中年人回头看了二人一眼，沉声道：“小师弟，你虽然资质绝佳，但这点苦都受不了，如何修仙。”

少年显然极怕对方，立刻乖乖说道：“三师兄，我知道错了。”

徐姓女子点了下少年额头，笑道：“小师弟，你等一会就好了，咱们抓了墨晶兽便回门派。”

少年连忙点头，低声道：“师姐，你可是咱们玄道宗的天才人物，短短四年就从凝气期第四层达到了第七层，这次抓到墨晶兽作为剑灵，定会一跃成为门派的高手，以后那李山要是再欺负我，你可得帮我啊。”

女子摇头，苦笑道：“若真说天才，还属柳风师兄，他现在马上就要达到大师兄的修为，快要突破进入第十三层了。还有柳眉师姐，听说也达到了第十二层。他们都是玄道宗的原班弟子，所以自然拥有进入后山的资格，我则不同，出身恒岳派，所以必须要参加争夺胜出放有名额，希望这次可以胜出。”

中年人在一旁哼了一声，不满道：“柳风那小子，还不是因为进入后山，这才修炼如此快么，当年始祖不就是因为看中了恒岳派后山，这才要了过来，若不是始祖，柳风怎么可能修炼这么快。即便天资不错，若没有大量的灵气，也需要数年方可突破一层。”

徐姓女子嫣然一笑，岔开话题问道：“三师兄，你看此地，我记得四年前还并非如此，为何这短短四年时间，居然有这么多山间的异兽聚集吐纳？”

第七十六章 古怪飞剑

? ? 柳三猛地回头，咬牙切齿的说道：“你果然是奸细！”

杨森眼露愤怒之色，盯着王林，握紧了拳头。至于黑脸大汉，则眼神一收缩，他看出刚才王林拿锦盒的手段，不似凡人。

中年书生也是一怔，复杂的看了王林一眼，叹息一声。

“大胆！”宋行面色一变，拧声喝道。紧接着身子一跃，纵身而起，快步上前，右手成抓状，对着王林头部抓去。

宋行这一举动，顿时又让柳三等人一头雾水，柳三略一犹豫，并未阻拦，至于杨森等人，也均都退后几步，把王林的身影让出。

王林眼都不抬，打开锦盒一看，只见一支干瘦的人参，横在其内，这人参枝干极小，但须子却是异常细密，一张黄纸贴在其上，遮掩住人参的灵气。

此时宋行已经临近，他阴笑的正要拧断王林脖子，忽然间他身体一颤，仿佛被一只无形的大手抓住一般，身体重重的向后抛去，摔在地上半天没爬起身子。

眼前诡异的一幕，让所有人都愣住了，王林并未撕下人参上的黄纸，看了几眼后，叹了口气，悠然道：“看见老朋友，也不出来见一面么？”

一阵沙沙声响起，从不远处的丛林内，那个冷峻青年，缓缓的走出，他身体外似拥有一股无形的气流，一路走来站在外围的黑衣人纷纷被这力量推开。除此之外，那三个飘在半空的火球，此时也飞快的回到青年身边，绕着他的身体旋转起来。

那些黑衣人一看见这青年，纷纷恭敬道：“参见大当家。”

冷峻青年看都不看身旁口吐鲜血的宋行，而是盯着王林，沉声说道：“我认识的那人，不可能十年的时间容貌没有半点变化，你到底是谁？”

王林望着青年。也不说话。从储物袋里拿出一张黄纸。

冷峻青年一看这黄纸。立刻神色变幻。仔细地看了王林几眼。皱着眉头说道：“这是什么。我不认识。朋友。还请把那人参给我。这东西对我有大用。”

王林一怔。深深地看了对方一眼。心底升起几分疑惑。他神识一扫。顿时在半空中现异样。他内心冷笑几声。把手中人参扔了过去。说道：“罢了。王某认错人了。”

青年眼中复杂之色一闪而过。接住人参。沉声道：“谢了。告辞！”说完。他转身正要离开。忽然天空浮现一片乌云。这乌云一出现。立刻卷起怪风。吹地威武镖局众人连连后退。

乌云一动。迅下降。怪风越加猛烈。一个身穿白衣地中年人。飘飘然从乌云中出现。踏着怪风。从天而降。

他刚一出现。顿时一个镖局护卫惨哼一声。身体轰地一下爆炸。化成一片血雾。与此同时。接二连三数个护卫全部身体爆炸开。变成血雾。

这些血雾在半空中诡异的蠕动，迅凝结在一起，形成一个闪烁金光的血珠。

中年人张口一吸，血珠立刻被他吞下，他面色微微红润，摸了摸嘴角，眼中闪烁异芒，说道：“张虎，既然遇到了熟人，为何不敢相认呢？”

张虎脸部一抽，迅又恢复冷漠，恭敬说道：“师尊，弟子不认识此人。”

王林神色如常，神识一扫，内心一惊，这中年人已然达到凝气期第十五层大圆满的境界。

中年人微微一笑，对王林说道：“这位道友，你认识我这徒儿？”

王林从容不迫，淡然道：“认识如何，不认识又如何。”

中年人一怔，仔细打量王林几眼，忽然狞笑道：“没什么区别，你虽说只有凝气期第八层,但若喝了你的血，我应该也可以增加一些修为。”

张虎面色一变，拦在中年人面前，飞快说道：“师尊，此人是我儿时好友，还请……还请放过他。”

中年人眼中寒光一闪，阴森道：“滚，去把下面的凡人血精都给我收取出来，这里没你什么事情。”

张虎正要开口，中年人冷笑，口中出一个复杂难明的词语，张虎顿时面无血色，全身抽搐，七窍流血，豆大的汗珠哗哗从他额头滴下。

王林眉毛一挑，引力术心随意动，化作一只大手对着中年人一抓，中年人神色微动，冷哼一声，张口吐出一道绿光，这绿光一闪，变成一把小剑，狠狠的向大手斩去。

王林的引力术，已经炼制炉火纯青的地步，立刻由一分二，其中一只调转方向抓起张虎，另一只则一把抓在飞剑之上。

那绿色小剑立刻颤动起来，闪烁的光芒忽明忽暗。中年人面色微变，迅从储物袋里拿出一个黑色的剑鞘，二话不说立刻抛出，双手变化打出几道红光。

那剑鞘一出，被引力术抓住的绿色小剑立刻一震，居然瞬间消失，再次出现时已然脱离了引力术的大手，飞快与剑鞘合二为一。

王林面色如常，但内心却大为震动，这是引力术第一次失效，他目中寒光一闪，一拍储物袋，顿时飞出数根黑木条，这些木条一出现，立刻相互连接在一起，组成一条鞭蛇，如闪电一般急飞出。

“王林，这飞剑有古怪！”司徒南的声音，在王林耳边响起。

只见那飞剑一入剑鞘，立刻出嗡嗡的声音，仿佛受到了极大的阻力，下沉到五分之一的位置后，便再也无法进入，蓦然间飞剑颜色由绿色立刻变成蓝色，猛的从剑鞘内飞出，一剑削在急驰而来的鞭蛇之上。

这鞭蛇，是王林得自张狂之物，闭关期间他研究一番，在司徒南的指导下祭炼成自身之物。

王林操控鞭蛇一转，跃过飞剑攻击，直奔中年人。

中年人冷笑，也不在意鞭蛇，单手一直飞剑，嘴里喃喃有词，那飞剑一颤，再次诡异的消失，瞬移般出现在中年人身前，一剑削下。

中年人狞笑一声，张口吐出一个金色血珠，这珠子刚一出现，便立刻化成丝丝金线，钻入到飞剑之中。

（你们猜对了，这人就是张虎，呵呵，看来都是剧情高手，不如帮我想想后面情节吧，欢迎在书评区帮我写大纲，感激不尽啊。）

（下午搬家，好累，不过新房看起来的确比以前的猪圈好很多。今天就两章了，明天我争取多写点。不过票一天比一天少，我的心越来越凉……今天申请三江，没通过，一看票，又不多，唉。）

第七十八章 藤家城

? ? 王林正待研究，忽然身后传来一声低吟，他右手掐诀，打出一道金光，射在飞剑之上后，转身一看，只见张虎睁开双眼，他看到王林后一呆，迅站起，四周打量一番，最后忽然直勾勾的望着王林手中的飞剑与剑鞘，脸上涌现喜色，说道：“他……死了？”

王林轻笑，点头说道：“恩，张虎，你刚才不与我相认，想必是顾忌他吧？”

张虎迅摸了摸胸口，闭目凝神少许，兴奋的说道：“他果然死了，王林，此处不是说话之地，待我把这些人都解决掉，我们再叙旧。”

说完，他右手一抬，顿时三个火球出现。

四周的柳三等人，已经彻底的震惊了，他们刚才看到的一切，是这一生做梦都不会出现的场面，此时眼看张虎手上又出现火球，立刻面露惊恐之色。

至于四周的那些黑衣人，则一个个小心翼翼的看着张虎，眼内同样露出恐惧之色。

王林眉头一皱，正要说话，张虎先他一步，三个火球迅散开，目标不是柳三等威武镖局之人，而是四周的那些黑衣众。

在绝对的力量之下，这些凡人的命运如同蝼蚁般，根本没有丝毫的反击能力，连同倒在地上的宋行，瞬间便化为乌有，热浪四溢间，数个金色的血珠诡异的并未随尸体消散，而是飘了出来，被张虎一口吞下。

柳三等人被这热浪燎烤的毛顿焦，身体皮肤出现龟裂，但却一动也不敢动。

眼看张虎又祭出三个火球，王林沉声道：“张虎，不要再杀人了！”

张虎回头看了王林一眼，说道：“这些人若不杀，就怕他们回去乱说，你刚才杀的是我师尊，他是即墨老人的六弟子，若是追查起来，你我都难逃一死。”

中年书生是存活地几人中仍然保持冷静地。他此时一咬牙。连忙说道：“两位仙长。我们誓一定不会乱说。我……”

没等他说完。张虎眉头一皱。冷笑道：“不乱说？到时可由不得你。抽你魂魄祭炼。什么事情都会一清二楚。”他虽是对中年书生说。但眼睛却看着王林。

王林沉默少许。伸手一召。顿时存活地六七人身体不受控制地升空。飘到王林面前。

张虎火球一收。站在一旁不说话。

王林从储物袋拿出一块玉简。这玉简是他当初在恒岳派时与王浩一起参加地那场交易会中。与张狂交换而来地凝气期四到九地所有口诀。

当初他曾翻看一遍。隐约记得里面有个法术叫做化神术。可以驱除对方地记忆。

凝神仔细寻找，最后找到了化神术的记载，王林看了一眼，收起玉简，目中蓝光一闪，顿时所有人眼中一阵迷茫，眼中慢慢都出现蓝芒，许久之后，蓝芒消失，几人神情呆滞，倒在了地上。

张虎暗叹一声，张开嘴想要说些什么，但最终还是没有开口。

王林施完化神术，看了张虎一眼，身子一动，迅升空，向远处飞去。张虎深吸口气，口中吐出一个金珠，脚踏其上，跟了上去。

两道长虹在空中飞了许久，张虎略有气喘，落在一处山顶，王林神色如常，轻飘飘的落下。

张虎平缓了一下呼吸，找了个地方坐下，从储物袋里拿出两块甘薯，递给王林一块，笑道：“这是我烤的，你看味道如何。”

王林接过甘薯，在这一刻，他仿佛回到了十年前，两个少年在恒岳派记名弟子房间内，相互认识的一幕。

“当年我离开恒岳派后，并没有回家，而是四处流浪，准备另寻修仙门派，最后机缘巧合，服下一颗灵草，居然不知不觉达到了凝气期第一层的修为，这对亏了黄鼠狼的那个小册子。再之后就是与白展相遇，白展就是我师尊，他看我有了凝气期第一层的修为，并未杀我，而是把我收为弟子，帮他搜集凡人精血，这白展更是在我体内种下毒物，生死由他操控。

刚才我不与你相认，就是因为他在四周，幸亏你杀了他，他一死，这毒物也随之死亡，我总算解脱了。”张虎咬了口甘薯，把十年来的经历简短的说了一番。

王林颇为感慨，张虎说的简略，看似轻描淡写，但他的神情却隐带惆怅，透出这十年的艰辛。

张虎眼露羡慕之色，说道：“王林，咱们快十年没见了吧，你能杀死我师尊，想必已经筑基了？我师尊那把飞剑十分厉害，他曾说过现在只能挥五分之二的威力，但仅仅如此，筑基期以下就已经无人可当。”

王林摇头道：“还没有筑基，这飞剑是什么来历？你知道么？”

张虎惊异的看了王林一眼，并未多问，而是仔细的想了想，说道：“好像提过一次，说是在一山洞内凭借天大的机缘获得的，他一向视为珍宝。对了，还有那剑鞘，也是个宝贝，师尊对剑鞘，比对飞剑还要在意数倍。这两样东西我听师尊说过，除了他之外，除非到了结丹期，否则无人可以重新祭炼。”

王林找到一处石头坐下，沉吟少许，说道：“和我说说有关那个即墨老人的事情吧，咱们也好防范一二。”

张虎把嘴里的甘薯咽下，说道：“即墨老人是个散修，据说已经达到了结丹期，最为护短，这次白展死了，他定会追查。你最好立刻回恒岳派，我就无所谓了，大不了去藤家城躲躲，想必即墨老人也不敢在藤家城嚣张，只要我不出去，应该不会有危险。”

王林苦笑，说道：“恒岳派已经名存实亡了。”

张虎一怔，笑道：“这事我听说了，四年前玄道宗抢了恒岳派山门，不过恒岳派的弟子不是迁移了么？怎么，你没在迁移之列？”

王林不愿谈论这个话题，问道：“藤家城是什么地方？”

第七十九章 祭炼飞剑

? ? 张虎把手中甘薯全部塞进嘴里，咽下后说道：“藤家城，是北方一个较大的修真家族，据说有元婴期高手，修真之人若是想进城，需要上缴一块下品灵石，若是居住，每个月需交纳一块中品灵石。这些年灵石我暗中搜刮了一些，应该够住半年。”

王林摸了摸下巴，说道：“张虎，这藤家城内可有交易会？”

张虎点头，说道：“有啊，每个月都有一次大型的交易会，到时附近修真之人都会来，你要去换点东西？”

王林点头，笑道：“怎么，不欢迎我随你一起去？我灵石可不多，靠你了。”

藤家城，是赵国北方一个颇具威名的修真家族，家族始祖藤刑森是近500年内结婴成功，所以并未参与四级以上修真国的域外之战。

同时，他还是无锋谷的客卿，地位尊高，身份然。

藤家城，正是因为有了这么一个始祖，所以即便不是大门大派，但也无人愿意招惹。

藤家城的交易会，更是为众多修真之人提供了一个平台，每个月的月初几天，藤家城都会热闹非凡。

人多了，自然会有一些摩擦生，甚至本有夙愿之人，相互见面大打出手也是在所难免，有鉴于此，藤家始祖藤邢森对藤家城下了禁斗令。

凡在城内者，严禁争斗。

此令一出，整个藤家城为之一肃，再加上藤邢森几次出手灭掉两个结丹期高手后，凡是来藤家城的人，均都严格遵守这个禁斗令。

这一日。天空中飞来两道长虹。在藤家城外停下。其中一人说道：“王林。这藤家城内禁止飞行与争斗。所以咱们大可在这里逗留。”

这二人。正是王林与张虎。

王林目光一扫。打量眼前藤家城。这藤家城。其实并不大。远远达不到城市地规模。说它是个镇子倒也差不多。

城外大门站着两个笑容可掬地藤家弟子。负责接到来往行人。放通行牌。

神识一窥。二人修为立刻在王林眼里没有秘密可言。都是凝气期第三层。与张虎一样。

望着一排长长地进城队伍。王林也不着急。与张虎站在最后。闲暇之余他神识窥探。前面众人均都是凝气期各层不等。最高地也不过是第十三层。

等了许久，眼看就要轮到王林二人进城，就在这时，忽然从远处天际急飞来一个身影，身上散出强大的气息，王林神识一扫，立刻心底暗惊，这人看起来年纪不大，一脸阴沉，约莫三十岁左右，但却已然达到了筑基期。

这人瞬间就来到城门处，袖子一扫，顿时一股怪风出现，大部分人都被这怪风吹动，不由自主的向四周散开，有的修为低下者，更是被吹的倒在地上打滚。

张虎身子也是如此，若不是王林一把抓住，定人也会被推开老远。

王林也是被吹的退后几步，他神色如常，冷眼看着对方。

那人轻哼一声，踏步走向城门，扔出一个腰牌，两个藤家弟子立刻神态极为恭敬，其中一人更是亲自陪同，向城内走去。

“这人什么修为？怎么一甩袖子就有如此威力？”张虎眼露羡慕之色，问道。

“筑基期。”王林淡淡的说道。

这时轮到他二人进场，张虎连忙上前缴纳两块下品灵石，与王林走进了城门。

张虎显然来过多次，轻车熟路带这王林在城内找到一处客栈，交纳两块中品灵石后，定下两个房间。

“灵石不多了，希望这次那根五百年的人参，可以卖出个好价格，到时候咱俩一人一半。”张虎对王林笑道。

二人又聊了几句，便各自回房。

王林盘膝坐在房间内，拿出得自张虎师父的飞剑与剑鞘，看了许久之后，他目光闪动，把飞剑一抛，右手掐诀，一道金光从飞剑内冲出，消散一空，顿时那飞剑仿佛恢复了活力一般，立刻嗡鸣一声，似有灵性般就要冲出房间。

刚冲到一般，飞剑仿佛撞在了一面无形的墙壁上，迅折回又冲其他方向冲去，连续数次都被那无形的墙壁阻拦后，飞剑嗡鸣声大震，剑尖猛的一摆，对着王林刺来。

王林神色如常，不慌不忙一拍储物袋，保命玉符祭出后，他双手掐诀，顿时玉符光芒一闪，打出一道金光，那飞剑似极怕这金光，连忙后退。

王林右手一召，金光不再追击，绕着王林身体徘徊起来。再看那飞剑，不敢上前，掉头向四周撞击，频率越来越快。

王林眼都不眨议一下，张嘴吐出一口灵力，迅包裹住飞剑，那飞剑猛地一闪，立刻在原地消失，出现在房门处，正要冲出。

此时它的颜色，迅的从黑变成蓝，光芒略黯淡，甚至连嗡鸣声都虚弱了不少。

王林二话不说右手一指，徘徊在身体外的金光立刻冲出，瞬间追上飞剑。

飞剑嗡鸣声急剧，在金光的威逼下，慢慢后退，但很快就立刻又是一闪，消失在原地，出现时已经处于窗口。

颜色也瞬间从蓝，变成了绿，与多日前王林与白展一战时，没有进入剑鞘前一摸一样。

王林目光一闪，似有所悟，这飞剑瞬移，显然跟颜色有关，若没有主人灵力操控，每瞬移一次都要消耗很多。

“越是有灵性的法宝，就越难祭炼，即便是杀死了它的主人，也需要费很大的力气才可祭炼成自身之物。”司徒南的声音，悠悠响起。

王林眯着双眼，这飞剑有灵性，而且具备类似瞬移的能力，这点他之前就知道。越是如此，他祭炼这宝贝的心就越强烈。

眼看飞剑就要从窗口飞出，王林二话不说右手一指头顶玉符，立刻又一道金光射出，两道金光一前一后，迅堵住飞剑，任凭那飞剑又瞬移了一次，也失踪无法摆脱金光。

第八十二章 夺基（二）

? ? 幻化出的巨剑在天空一挥，所有的雷球立刻随之移动，阵阵轰鸣间，蓦然斩下。

司徒南没等王林吩咐，立刻骂了几句，带着王林再一次瞬移，出现在千米之外。

藤厉眉头一皱，冷哼一声，右手一指飞剑，飞剑迅掉头，落在其脚下，带着他急追出。

两道长虹一前一后，贯空而去，藤家的上百弟子，又追了一会儿，最终实在跟不上前方二人的度，无奈停下脚步。

藤厉越追，心底越是震惊，以他筑基后期的修为，度已然极快，但前面那个小子，每次都是在自己将要追上时，立刻瞬移出去。

对方越是这样，藤厉眼中的杀机就越重，瞬移，是元婴期高手独有的法术，对方连筑基都未达到，可居然会瞬移。在藤厉想来，对方一定有一个法宝。

想到这里，他添了添嘴唇，杀人夺宝的念头，更重了。

他与即墨老人的大弟子陈忠是至交好友，前几日他接到对方飞剑传音，让他帮忙追杀二人，其中一个叫做张虎，乃是陈忠五师弟的门下弟子。

这张虎联合外人杀师，在他五师弟身亡的一刻，即墨老人便立刻察觉到，那张虎不知，他体内除了中有毒药外，还有一种即墨老人控制门下弟子的秘术，通过这秘术施法，即墨老人顿时把当日的一切事情了如指掌，震怒之下用秘术一算，算出对方目前正在藤家城，于是派出陈忠出山擒拿张虎二人。

陈忠所在地距离过远，于是便有了他飞剑传书给藤厉，请对方代为阻拦之事。

这藤厉一查，现张虎果然在藤家城内，与他同行的那人显然就是同伙，于是便有了之前之事。

原本他只是举手之劳略微帮忙。但现在。藤厉已经下了决心。无论如何也要杀了王林。夺其可瞬移地宝贝。

想到这里。他度更快。追了上去。

王林喝了一大口灵气液体。脸上厉色一闪。张口吐出一道绿光。这绿光一出。四周顿时弥漫血腥气息。

紧接着绿光一闪。迅向后射去。王林脚步不停。急向前飞遁。

藤厉在后面看地清楚。对于那绿光他根本就不在意。冷笑一声。右手食指一点。顿时一个雷球出现。冲向绿光。

在与绿光碰撞地瞬间。轰地一声爆炸开。

藤厉轻蔑的看了眼，收回目光，但就在这时，在他身前十米外，蓦然间绿光一闪，急刺出，砰的一声刺在他的身上，藤厉的白衣立刻化成飞灰，露出里面一副金光闪闪的内甲。

绿光一刺之下被内甲阻拦，立刻掉头一闪，消失的无影无踪。

王林暗叹可惜，右手一挥，绿色小剑出现在其两指间，头也不回再次遁走。

藤厉额头汗水泌出，刚才的一幕，太过危险，即便他筑基后期的修为，若是被飞剑刺中，定然也要身受重伤，而且看那飞剑的寒芒，绝对不是凡品，自己很有可能被刺中后损命当场。

藤厉摸了摸他太爷爷给他的贴身内甲，暗呼侥幸，但追杀王林的念头，更坚定了，他目露寒光，自语道：“除了可以瞬移的宝贝，还有这奇妙的飞剑，小家伙，你身上的这些东西，都是我藤厉的了。”

三天后，一处荒漠之上，王林一脸尘土，喝干了一个葫芦里的灵气液体，苦涩的自语道：“灵气液体已经不够了，这么下去，很快就会用尽，必须要尽快补充。”

“小子，老夫要不行了，这三天瞬移的次数太多，我元婴精华损耗严重。”司徒南的声音，极其虚弱。

王林回头遥望远方，眼中露出一缕杀机，他冷声道：“他又追来了。”说着，他一拍储物袋，一把绿色小剑蓦然出现。

小剑光泽略暗，上面更是有一些划痕。这三天，王林数次抛出小剑，但藤厉有了警惕之后，想要偷袭就越加困难，尤其是对方身上的内甲，更是拥有强大的阻力，即便是小剑的锋芒，也无法刺进半分。

把飞剑祭出后，王林神识一扫，忽然盯着西方，在那里，有一片连绵不绝的森林，森林上空一层紫黑的迷雾盘旋，看不清细貌。

略一沉吟，王林二话不说，调转方向冲着西方飞去。转眼间就来到森林外，他眼都不眨一下，迅降落，冲进森林。

王林深知，自己灵气液体就快用完，司徒南瞬移也已然殆尽，若是继续在天上飞行，早晚会被对方追上。

不如放弃飞行，在丛林内步行，虽然不知这森林为何上方会有那诡异的迷雾，但这迷雾刚才他神识一扫，现神识在其内如同人在淤泥中一般，活动范围被收缩到只有几十米。

王林进入森林内不久，一道长虹破空而来，在森林上空徘徊一圈后落在地上，露出全身金光闪闪的藤厉，藤厉此时脸上略显疲惫，连续不断的三日飞行追击，灵力消耗太大，若不是他储物袋里有补充灵力的丹药，恐怕早就掉头不追了。

但对方手中的法宝，却一直勾着他的心，让他恨不得立刻追上杀了王林，抢其宝贝，另外还有一点，藤厉刚开始追击时，没想到会这么艰难，即便是对方施展出瞬移的法术时，他虽然心惊，但暗道对方连筑基都没到，长时间飞行灵力定然会损耗严重，以他筑基后期的实力，即便是磨，也能把对方磨死。

所以一路追来，他并不着急，静等对方灵力消耗后，打算一剑斩下王林。

可这个想法，在追击的第二天，他彻底的扔掉了，对方的度不但没有减慢，反而越来越快，这让他百思不得其解，随着他的观察，渐渐的藤厉震惊了。

他看到对方时常拿出一个葫芦，每次喝完葫芦里的液体，度都会明显增快，这一路上，这一幕他已经看见过无数次。

杀死王林的念头，更重了。

藤厉站在森林外，目光闪动，略有踌躇之意，他心里暗道：“这蛮荒丛林颇为神秘，终年被迷雾缭绕，即便是太爷爷也说过，此地不要轻易进入，现在到底是追还是不追……”

略一沉吟，藤厉一咬牙，对方手里的法宝让他下定了决心，二话不说冲了进去。

森林内，古树参天，万木争荣。地面上布满半米高的枯枝烂叶，许多爬行类毒物如蜈蚣、毒蛇一闪而过，粗大的千年巨树随处可见，各种奇花异草遍地皆是，更有无数异兽猛禽时而相遇相互撕斗，除此之外还有从那腐烂的树叶以及生物尸体上散出的恶臭气味，这气味日久天长渐渐积累，变成了可以杀人于无形的瘴气。

这里终年被迷雾缭绕，苍天巨树诡异的生长，更有无数强大的堪比元婴期的凶兽深居，可谓步步危机稍有不慎就会丢掉性命。

王林神识散开，身子飞快在丛林内穿梭，忽然司徒南急声喝道：“停，快停！”

王林身子瞬间止住。

“这里究竟是什么鬼地方，怎么会有蓝线藤存在，***，这玩意可是小破灭植物，曾经有数个二级修真国就是被蓝线藤灭国。”司徒南喘了口气，说道。

“蓝线藤？”王林一怔。

“你前面有一个藤条，藤条上有蓝线……咦？不对，这不是蓝线藤，奇怪……王林，这应该是蓝线藤的初始幼枝，威力或许没有传闻中那么巨大，但你最好绕开，成熟体的蓝线藤，可是结丹期以下修真者的噩梦，这玩意对血液极其敏感，每吞噬一个修真者，就会产生进化，传说中进化到终极状态的蓝线藤，即便是婴变期高手都抵抗不住。而且这玩意对于法术灵力的波动也同样敏感，千万不能对他用法术攻击。”司徒南语气凝重。

王林四下一看，目光远远的放在一支衍生在巨树体表的藤条上，眼中露出慎重之色。

这藤条看上去很普通，除了有一道蓝色的细线隐约浮现体表之外，与其他藤条没什么太大的区别。

王林沉吟少许，并未听从司徒南的话离开，而是缓缓上前，不动用半点灵力，小心的用拇指与食指轻轻掐住藤条，缓缓的向后拽出，过程中他神情高度集中，渐渐把藤条拽出约三米左右时他慢慢的松开手，退出几十米，迅划破指尖，一滴鲜血弹在藤条上。

藤条被血液击中后立刻一甩，如蛇般抬起，接着从其根部又伸出几根蓝线藤，凝集在一起蠕动了几下，缓缓平息扑在了地上。

王林额头汗水隐现，嘴角一翘，迅离开。

他离开后不久，藤厉追到了此处，他为了追上王林，一直在用法术行走，地面上的几根其貌不扬的藤条，他根本就没注意。

神识虽然在丛林内被限制在百米之内，但他能清晰的感觉到，距离王林已经越来越近了，嘴角挂着冷笑，他身子一动，向前追去，但就在他越过几根看似平凡的藤条时，异变突生。

第八十六章 丛林废墟

? ? 王林沉吟少许，右手一指融合了藤厉灵根的灵雾，那灵雾顿时一胀，诡异的翻滚蠕动起来。

紧接着，血球蓦然间射出，钻入灵雾内，飞快的消融，渐渐的，灵雾开始收缩。随后，肉球与骨球，先后融入到灵雾内。

此时的灵雾，形状已然大为改变，缩小成一个环形，散出柔和的光芒，飘在半空。

王林深吸口气，他深知夺基**已经到了最后一步，于是定气凝神，控制着最后一个魂球，慢慢的融合到光环内。

许久之后，光环猛然间射出耀眼的光芒，王林目光一闪，咬破舌尖喷出一口鲜血，鲜血一接触光环，立刻痴嗞嗞的声音，转眼间就消散一空。

光环融合了血液后，一时之间猛烈的颤抖起来，阵阵威压自环上散出，方圆百里之内所有生物，在这一瞬间均感应到此地的异常。

数股强大的气息，自丛林内出现，飞快的向王林所在的方向冲来。

王林眼都不眨一下，伸手一召，那光环立刻飞射而来，融入到王林胸口，一股磅礴的灵力，猛然间充斥在王林体内，他面色顿时红润。

王林深吸口气，身子一动，如离弦之箭般冲出树洞，几个闪烁，消失在丛林深处。

他离开没多久，一条巨大的蟒蛇轰然间从一旁的丛林中露出巨大的头颅，在此地闻了几下后，脸上露出迷惑的表情，摇了摇头，转身爬开。

紧接着，一个身高一丈多高的猿猴，身影如电，刹那间来到此地，钻入树洞搜索一番，这才不甘心的离去。

诸如此类地强大异兽。又来了几只。但毫无例外。均都是迷惑而归。

王林奔跑在丛林内。他体内涌现浓郁到极点地灵气。除此之外。身体皮肤上地每一个汗毛孔。都在无休止地流出恶臭地黑色物质。

一股撕裂感不断地从身体内传来。王林皱起眉头。忽然停下脚步。原地走了一圈后。他目光闪动。引力术冲着地面挥起。体内汹涌澎湃地灵力顿时涌现而出。

地面地泥土。如同被两只无形地大手拨开一般。飞快向两旁推动。不大体会就出现一个深不见底地大坑。

王林二话不说。起步一跳。落入坑内。紧接着四周地泥土迅拨回。时间不长。便恢复平静。从外表看去。没有任何异常。

盘膝坐在地底。王林定期凝神。开始梳理体内灵力。他地身体。飞快地改变着。一切都在向着筑基地方向迈步。

在加上四周异常的寂静，在这没有任何人打扰的地底深处，王林开始了第三次闭关。

时光匆匆，岁月如歌，转眼间两年过去。

王林闭关位置的地面，覆盖了一层层厚厚的腐烂树叶，各种毒物爬虫，时而钻进钻出。

这一日，忽然大地一阵颤动，无数的毒物爬虫飞快的从枯枝烂叶中爬出，紧接着地面的泥土迅向四周拨开，一个全身漆黑的人影，从地底冒了出来。

那人影一出现，四周的爬虫立刻出阵阵恐惧的嘶鸣，迅后退。

“这夺基**，果然神奇，终于到了筑基期。”这人影，正是闭关两年的王林。

王林目光如电，全身散着强大的灵力，他张口吐出一道绿光，一把绿色小剑闪烁着出现在他面前。

王林目光闪动，右手一指，储物袋内的剑鞘慢慢升空，他神色如常，喃喃自语道：“这剑鞘在两年内，已经祭炼的差不多，配合飞剑使用，效果定然非同小可。”

收回剑鞘与飞剑，王林站在原地沉吟少许，摸了摸胸口的神秘珠子，内心暗道：“司徒在两年前元婴精华耗费太多，尤其是在我闭关时施展了可以掩盖诅咒的法术后，更是虚弱不堪，这已经沉睡了一年多了，也不知什么时候会苏醒，好在黄泉升窍决的心法自己已然全部记住，眼下最重要的就是寻觅极阴之地，修炼黄泉升窍决。”

打定主意后，王林深吸口气，神识一扫，身子迅向北部遁去，没过多久，便来到一处林间河流处，仔细的清洗一番，总算是把身上的黑色污垢洗干净，一股神清气爽的感觉悠然而生。

坐在河边的石头上，王林回想之前经历，感慨万分，他不知道张虎现在是生是死，心底默默祈祷张虎可以逃过这一劫。

轻叹一声，王林收起心思，目露沉吟之色，许久之后他右手掐诀，打出一道白光，那白光一出现，颜色立刻变换，由白变灰，颜色还在加深，与此同时飞快闪烁，向着西方急飞去。

王林一怔，打出这道白光的法诀，是司徒南传授给他寻找极阴之地的专用法术，颜色越深表示距离极阴之地越近，当完全黑色时，则表示寻找到极阴之地。

王林二话不说立刻追上，跟着已经彻底变成灰色的指引光，飞快的在丛林内穿梭，灰色光带的颜色越来越深，在完全变成黑色的一刻，光带砰的一声，消散了。

蓦然，王林停下脚步，他呆呆的望着不远处，内心震撼到说不出话来。

展现在他面前的，是一座无边无际的废墟，他看不到尽头，眼前所见大部分的屋舍都已经坍塌，无数的盘绕性植物遍布整个废墟。

废墟内长满了杂草，野兽的粪便更是遍地皆是，一只只个头不大的小兽奔跑在其内，时而传来一阵嘶叫。

地面上裂开一道道疤痕一般的缝隙，活像张开血盆大口一样随时吞噬着生命，显出它狰狞的面孔。

粗大的金属残骸促立在地，残垣断壁般展现出一副末日废墟的画面，单调的灰色与植物的绿色纠缠在一起，露出一股绝望的气息，让人触目惊心。

王林深深的吸了口气，望着这片废墟，他心中很是震撼。

就在这时，突然在废墟内一个高耸的残骸上亮光闪动，接着出一道白色的光柱，顷刻间射下。

王林一怔，忽然神色微动，转头向不远处的丛林望去，只见一只全身鲜血淋淋的小兽，挣扎的爬出，向着光柱落下的地点蹒跚的爬去，它的右腿有一道伤口，可见森森白骨，随着它的爬动，在它的身后，留下一道深深的血痕。

许久之后，它终于爬到了光柱下，立刻欢喜的嘶叫一声，它的右腿居然以极快的度愈合，整个过程大约也就是几秒钟，小兽便恢复如初。

它喜悦的抖了抖身子，走出光柱，身影渐渐消失在远方。

此时光柱仍然还在不断地凝聚，王林心神巨震，望着光柱说不出话来。

就在这时，光柱化成点点银光消散。王林沉吟少许，站在一旁继续观察。半个时辰后，光柱再现。

如此循环数次，王林在旁边看了一天，终于看出了一些端倪。

根据王林的判断，这光柱的出现一定是与阳光有关，显然此地尽管成为了废墟，但仍然有一些类似法器的物品没有失去作用，在吸收了阳光后展现出神奇的一幕。

而且知道这里光柱可以疗伤的野兽很多，王林在这一天的时间就看到不下二十只受伤的野兽来到这里。

眼看天色渐黑，王林计算着差不多最后一道光柱出现的一刻，他不再犹豫立刻上前，把手伸到光柱内，一股暖洋洋的气流立刻弥漫手部，这气流并非灵力，而是一种王林极为陌生的物质。

静静的感受着气流，王林目光闪动，立刻在手臂上划开一道伤口，再次把手伸向光柱。在光柱内，伤口以飞快的度愈合，也就是一眨眼的时间，伤口消失了。

王林沉吟少许，二话不说飞快在废墟内穿梭，不大一会就来到射出光柱的高大残骸下。

这是一个造型宏大的圆柱形巨石残骸，从外表看去，可以现它是从中间部位折断，尽管已经坍塌大半，但仍然可以看出昔日的风采，两个巨大的手持巨剑的雕像恒立在旁边，在他们的身上，压着长约三十米的塔型建筑物。

王林望着残骸，脑中不由自主浮现一副画面，一座高耸入云的巨塔，在一场突如其来的灾难中，从中间折断，塔尖砸落在竖立两旁的雕像上。

那光点，正是从塔尖的一颗直径约两米的石珠上散出。

望着石珠，王林踌躇起来，这东西太大，看起来根本无法拿走，而且自己对于它疗伤的原理并非完全分析透彻，若是强行拆下，不知道会不会失去效果。

考虑再三，王林没轻举妄动，而是在这个废墟内徘徊观察。渐渐的，王林面色古怪，他检查了多处地方，现了一个异常。

他在废墟内的一些保存较为完整的房屋内，看到了地面上保持还算完整的一些瓷器，有些瓷器内甚至还残留一些黑色物质。

此时天色越加暗淡，王林迅向丛林掠去，在暗黑完全降临的一刻，王林走出废墟，他站在外边，盯着废墟，双眼目光闪动。

第一百一十章 柳眉

? ? “说吧。”王林神色如常，冷言道。

女子一咬牙，飞快说道：“是在玄道宗的集结地，那里现在应该还有一些人在围攻，我们刚才急着抓李山，没去注意那里。不过我肯定，他们一定有令牌。”

李山面色瞬变，但紧接着，他就苦笑起来，因为王林的目光，放在了他的身上。

“在柳眉长老手里……”李山本想说谎，但去不知为什么，一看到王林的双眼，就忍不住从心底寒，那种感觉即便是他见到始祖朴南子，也从没有过。

“柳眉长老？”王林略一沉吟，脑海中渐渐浮现出一个娇媚的女子相貌，望着李山，王林开口道：“她筑基了？”

李山羡慕的点了点头，说道：“她是朴南子始祖亲自施法帮助筑基的。”

王林沉默少许，不由得想到了当初在恒岳山的一幕幕，爹娘慈祥的容貌，再次浮现心底，王林心中一阵绞痛。

他伸手一抓，隔空抓起女子与李山，身子一跃，腾空而起，女子惊慌失措，顿时裤子上露出一片湿迹，女子的脸，立刻火红一片。

“告诉我玄道宗在什么位置。”王林眉头微皱，隔空把女子放远了一些。

女子诺诺的指了一个方向，李山完全放弃了抵抗，在一旁更加详细的指着道路，王林二话不说身子迅飞出，不大一会，在他二人的指引下，来到了玄道宗的集结地。

地面上一片狼藉，显然刚才此地经历了一番恶斗，王林刚一来到这里，右手一挥，女子与李山摔在地上。

“你可以走了。”王林看了女子一眼。转过头遥望玄道宗集结地。

女子小心翼翼地慢慢后退。一直退到200米外后。迅祭出飞剑。踏着剑光。以自身最快地度。飞快地遁走。

“李山。把玄道宗地人。召唤出来吧。我只要令牌。不想杀人。”王林语气平淡。徐徐说道。

李山额头见汗。苦笑地从储物袋里拿出一块玉简。放在额头。片刻后。他向前一抛。玉简在半空化作一道离弦之箭。转眼消失无踪。

过了一会。地面上忽然冒出白色光环。渐渐地光环越来越亮。最终形成一连串冲天而起地巨大环形柱子。

在其内。大约有十人。正盘膝坐地。每个人都掐着手印。在这十人中间。一个令人怦然心动地女子。神情庄严。双手成宝瓶状托起。在她地头顶。飘着一把拂尘。这拂尘丝如白。杆如墨玉。一圈圈环形波纹。从其内扩散而出。

王林目光闪动，在那十人脸上一一扫过。

女子猛然间睁开双眼，看到李山后本没在意，但忽然又看到站在李山身边的王林，立刻一怔，仔细看了几眼后，双目露出异样的神采，盯着王林，同时右手一挥，拂尘轻轻落下，被她拿在手中，紧接着四周的光柱慢慢消散掉。

十人中，有一个年约三旬的青年，复杂的看了王林一眼，起身抱拳道：“王……师兄，许久未见……”

这人正是柳眉的哥哥，柳风，王林神识一扫，现他已达到筑基初期，不过体内灵基不稳，显然是刚刚晋级不久。

王林望着他们，轻叹一声，说道：“玄道宗……罢了，把令牌给我，我不为难你们。”

“哪里来的小辈，口气大的很啊，张嘴就要我玄道宗的令牌，柳风，你认识他？”玄道宗十人中，站起一个老者，他面色阴沉，盯着王林，冷笑道。

柳风苦笑，说道：“马师兄，他……他就是王林！”

马姓老者一怔，随即冷笑道：“原来是你，不过即便是你达到了筑基期，也没资格在我等面前口出狂言，滚。”说完，他一甩袖子，一阵飓风平地而起，转眼间吹到王林身前。

王林躲都不躲，那飓风刚刚临近王林身前五米，忽然间化作一片片冰晶，落在地上。与此同时绿光一闪，马姓老者身体一颤，胸口出现一个碗大的伤口，全身立刻成为冰雕，气绝身亡。

王林有种强烈的感觉，自己体内灵力变异之后，仿佛心中一直存有一股杀意，好多次都险些控制不住，索性他也就不再控制。

绿光闪烁，飞剑散出森然之气，徘徊在四周，剑尖指向玄道宗，但若细心去看，可现飞剑在飞行间，时候会出现一丝滞留，只不过每次都被王林强行压制下去。

玄道宗的弟子，一个个面色大变，柳风更是呆在当场，心底寒，额头泌出冷汗，他心底一直默默的把王林当做越的目标，一年前在朴南子的帮助下，筑基成功后，他曾一度认为，自己完全越了王林。

可现在一看，对方不但早就达到了筑基期，而且一身修为更是诡异莫测，即便是以马师兄筑基中期的修为，也在对方一剑之下身亡。

这王林现在，到底达到了什么修为……越是这样想，柳风就越是心惊肉跳。

柳眉不知为何，没有露出多少意外的表情，而是深深的看了王林一眼后，干脆利落的从储物袋里拿出令牌，扔给王林。

至始至终，她都没有说过一句话，但她的双眼，却是一直望着王林。

把令牌收起后，王林冷淡的扫了柳眉一眼，转身腾空而起，眨眼间消失无踪。

许久之后，柳眉才收回目光，幽幽的一叹。她的绝代风姿，在王林前面，仿佛没有任何作用。

王林洞府后，翻出五块令牌，略一思索，他毫不犹豫捏碎四块，只留下一块揣入储物袋内，做完这一切，他用引力术控制四周石块，把洞口封死，又布置了一些预警的阵法后，王林开始了闭关。

他要为两个月后的大战，最好充足的准备。

第一百一十三章

? ? 但司徒南告诉他，婴变期，是元婴变异的一个过程，在这一过程中，元婴会越来越大，但肉身却不会改变，只有再元婴出体时，才会变的如此。

王林盘膝坐地，拿出灵气葫芦，喝下一大口后，开始吐纳起来，冲刺筑基中期。他之所以在这里修炼，是因为司徒南曾说，这样有助于他的恢复。

时间一点点过去，转眼间域外战场的资格赛，已经到了最后的期限，早在月前，决明谷外就已经6续的来了不少修士，他们或纷纷寻找到最佳地点，目光炯炯的遥望决明谷唯一的出口；或在附近的坊市徘徊。

随着来此的修士越来越多，决明谷外渐渐变得热闹起来，其中自然有仇家见面大打出手者。

在决明谷外方圆千里之内，因为这每百年一次的盛世，繁衍出了众多坊市，要知道这域外战场的开启，基本上是聚集了整个赵国修真界绝大部分的修士，这么多的修士聚集在此。

这些坊市，基本上成为了赵国每百年一次最大的交易市场了，在这些坊市中，各宗派的修士络绎不绝，热闹非凡。

很多以往并不常见的材料、法宝均都6续的出现。

这一日，决明谷外聚集了密密麻麻无数的修士，他们均都是赵国境内大大小小的修真门派。

这些人除了那些大派独占一地之外，其他的大都是散乱的聚集在一起，其中除了那些小门派，小家族之外，大多是一些散修。

这些小门派、家族以及散修，是没有资格进入域外战场的，他们来此，都是为了一睹风采，要知道域外战场的开启，可是百年一次，据说在开启的一刻，会从通道内散出大量的灵气，吸上一口，可比的上平日数倍。

眼看决明谷开启时间将至，坊市内的人们纷纷在决明谷外寻到落脚地，静等开启。

这一日中午。天空万里无云。天幕如同蓝色地绸子挂在其上。正午地阳光照落下。四周地温度。也在慢慢地升高。

很快地。四周地气温已经非常炎热了。但决明谷外地修士。一个个却不在意。全部都是盯着决明谷出口。目不转睛。

有经验地修士都知道。今日地正午。是决明谷开启地时刻。

整个决明谷。若从天上去看。可以现它完全是一个葫芦地形状。葫芦口。就是决明谷地出口。在那里。肃立着两座高耸地山峰。其间一条小路。在尽头处有一个巨大地八角形阵法。

此时阵法忽然明亮。

古外不远处。魔道几个门派地元婴期高手。聚在一起。在阵法亮起地瞬间。盯了过来。藤化元枯瘦地身影。也在其中。

他双眼露出一丝兴奋的杀意，死死的盯着通道内的阵法，目不转睛。

阵法越来越亮，慢慢的从里面走出八人。

藤化元双眼露出失望之色，随即右手一翻，摸出一个黑色旗帜，在上面捏了一下，顿时其内封印的一个魂魄，魂飞魄散。

看到走出的八人，决明谷外的赵国修士，立刻嗡的一声，议论开来，纷纷指指点点。

“出来了，快看，往常第一个出来的宗派，十有**是失去了资格，这次不知道是哪个门派。”

“咦？这次人怎么这么多，按照以往的惯例，第一个出来的门派，一定是人数最少的。”

“出来了，我看见周游了，他是飘渺宗的弟子……”

“飘渺宗上次资格赛也失败了，这次又如此，看来这正道的大派，也不外如是，若是我福田派进去，说不定都比他们强。”

“张兄，你们宗派最高修为也不过是结丹初期，人家飘渺宗随便派出了师祖，就能灭了你们，要我说，这次飘渺宗失败，还是因为魔道的弟子太强了。”

此时此刻，正魔双方八大宗派，除了寂灭宗因为元婴期高手坐化，并未得到令牌从而并未参与之外，其他七个门派的始祖，纷纷来到了这里。

此时飘渺宗的始祖辛海，面色阴沉，盯着决明谷出口，一语不。

出口处，飘渺宗八人一个个神情古怪，走了出来。看到古外密密麻麻一片人，再加上时而传来的话语，这八人面红耳赤，催头丧气的走到辛海身边。

辛海强忍怒火，他这次可是下了大本钱，派出弟子二十五人，其中筑基后期的有三人，中期有八人，剩下的虽说都是筑基初期，但他可是派下了大量的法宝，这次原本打定主意，说什么也要获得资格，可现在一看，二十五人只存活了八个。

辛海在这八人身上看了几眼，这时站在一旁的元兲派始祖之一的上官云，笑道：“辛兄，未获得资格也没什么，说起来这域外战场清理工作也非常危险，以往去者十人能留一个就不错了，所以辛兄大可不必放在心上，不就是在等个一百年嘛。”

辛海冷笑道：“上官老弟，你不用在这里说风凉话，输了就是输了，老夫不会耍赖，我们之间的约定，老夫自然会遵守。”说罢，他盯着八个弟子，沉声道：“你们大师兄，死了？”

其中一人，噗通一声跪在地上，低声道：“始祖，全死了……除了我们之外，其他弟子全都死了。”

其余七人，也随着跪下，脸上露出恐惧之色。

上官云内心冷笑，但表面上却露出怜悯之色，摇头不语。

辛海面沉如水，冷笑道：“死了这么多人，好，哪个门派杀的？”

第一个跪在地上的弟子，略一犹豫，这时辛海一挥手，顿时一道光幕盖住飘渺宗众人。上官云抬头看了一眼，内心冷笑。

阻拦住别人神识探望后，辛海示意弟子说话，那弟子张开嘴飞快的传音一番，辛海听完后一怔，双目内寒光顿时闪现，许久后冷哼一声，说道：“你们站我身后，我倒要看看，他到底是何方神圣。”说完，他又一挥手，光幕消散。

一旁的上官云，忽然说道：“辛兄，不知虚眉道友为何没来？”

第一百一十四章

? ? 辛海看了上官云一眼，淡淡的说道：“师兄他老人家去迎接通天塔的使者大人去了，想必一会就会过来。”

这时，阵法再次亮起，古外众人立刻停止了议论，纷纷侧目，藤化元握紧了拳头，阴沉的盯着阵法，他打定主意，只要王林一出现，他便立刻用诅咒的那一丝联系，瞬间瞬移到他身边，抓住他后必定让王林受尽世间酷刑。

阵法光芒耀眼，走出十三人。

藤化元脸上阴沉之色更浓，再次捏碎魂旗上的一个灵魂，他内心冷笑道：“王林，你若真冷酷到不顾亲人死活，坚决不出来，那算我藤化元小看你了，不过上穷碧落下黄泉，即便你这次跑了，等我达到元婴中期后，加深诅咒之力，定会寻到你。”

古外众修士，再次议论开来。

“这次域外资格赛，太奇怪了，以往惯例都是第一个出来的人最多，之后的人越来越少，可这次怎么第二个出来的比第一个人数还要多？”

“诡异，我有种预感，这次的事情非常诡异。”

“这次是哪个门派，你们有谁认识的，快说一声啊。”

“是合欢宗，我认识王颖哪个骚妮子，她只要一出现，隔着十多里地，我就能闻到她身上的骚味……”

“没错，是合欢宗！”

众人议论之时，合欢宗的两位元婴期高手，陈欢与陈妍，二人面色立刻阴沉起来，他二人相互看了眼，暗叹一声，脸色恢复正常。

合欢宗弟子一个个催头丧气。面色复杂地来到陈欢与陈妍面前。领队地女弟子王颖飞快扔出一个传音玉简。

陈欢眉头一皱。接过后放在额头神识一探。顿时面色一变。盯着王颖。沉声道：“此话可真？”

王颖恭敬道：“始祖。这是我们亲眼所见。”

她身后地弟子。显然早就知道玉简里地内容。一个个立刻点头。

陈妍扫了众人一眼。从陈欢手里拿过玉简。凝神一看。许久之后她冷笑一声。玉手一捏。玉简顿时爆碎开。化成飞灰消散。

蓦然间正道门派所在之地中。有一道目光注视而来。陈欢与陈妍立刻转头望去。只见辛海望着他们。点了点头。

陈欢与陈妍二人刚才在飘渺宗弟子出来时，也曾注意到辛海的举动，但却猜不出原因，此时二人看了玉简后，已然心知肚明。

藤化元皱着眉头，打量了陈欢、陈妍与辛海几眼，心中忽然有股不妙的感觉，但却不知到底什么地方有问题，他沉吟少许，实在想不出头绪，内心冷哼一声，再次捏碎黑色小旗上的一个灵魂。

此时不仅是藤化元，基本上正魔其他几个门派，也都察觉到了异常，彼此心里均都有些疑惑，不知飘渺宗与合欢宗的弟子，到底说了些什么，致使三个元婴期高手，面色如此阴沉。

甚至连古外的赵国小门派、小家族、散修们，都察觉到气氛有些诡异，彼此之间低声的议论起来，纷纷猜测。

就在这时，天空中忽然一暗，谨记着一道环形的光圈无声无息出现，这光圈在半空中竖起，立刻变大，最终直径达到十米时，四人从光圈内迈出。

当前一人，身体肥胖，如同一个球一般，脸上更是挂着微笑，但在他出现的一瞬间，地面上所有的元婴期高手，全部飞起，躬身站在两旁。

这人，正是留守在赵国的使者，林奕。

林奕哈哈一笑，说道：“各位，今日林某来此，是为了协助上级使者开启域外通道，绝对不会对你们的进入资格多加干涉，诸位大可放心。”

在林奕身后的那三人，除了朴南子与飘渺宗的白道人之外，再就是天道门的那个干瘦老者。

这三人陪同林奕，从天而降，站在古外一片空地上。这时其他的元婴期高手，纷纷跟随，站在一旁。

辛海找了个机会，站在白老人身边，低声传音一番，这白道人正是飘渺宗的第一高手，虚眉真人。

他听到辛海的传音后，神色如常的点了点头。

这时，阵法再次亮起，走出五人，这五人一出现，立刻掀起一股阴寒之气，五人双眼通红，走出后二话不说，四下看了看，最后走到一处角落，盘膝坐地沉默不语。

“他们是哪个门派的？”众人立刻再次议论起来。

许久之后，也没有人猜出，这五人所属门派，于是纷纷侧目。

站在林奕身边的虚眉真人，忽然笑道：“使者大人，您看这尸阴宗的弟子，一个个身上戾气浓郁，听说尸阴宗有一种秘法，可以让弟子与尸傀融合在一起，想必这五人，就是那所谓的人傀了。”

林奕点头，笑道：“这五人的确是人傀。”

天道门的干瘦老者，皱着眉头四下看了看，说道：“夜道友居然没来……”

林奕摇头，说道：“尸阴宗没有按照规矩把令牌留在决明谷内，已经被取消了资格，即便是不来，也没关系。”说完，他看似随意的向西北方的人群中望了一眼，内心暗道：“尸阴宗……这次域外通道开启，恐怕又会有数人成功夺舍恢复修为了吧。”

想到这里，林奕忽然望着无锋谷的元婴期高手，面色如常，说道：“无锋谷，也没有把令牌留在决明谷，资格取消，不过由于是你们把令牌送给了其他门派，所以得令牌的门派，不收限制，可以拥有两块令牌。”

无锋谷的元婴期高手，是一个黑脸老者，他闻言脸上并没有任何表情，只是扫了藤化元一眼，没有说话。

藤化元同样沉默不语，即便他作为无锋谷的客卿始祖，为此也付出的极高的代价，这才把令牌拿到手。

这时，阵法再次亮起，藤化元心中忽然一动，他感觉到那一丝诅咒之力正在接近，脸上立刻露出嗜血之色，眯起双眼，盯着阵法，只待王林一出现，他就会立刻瞬移出去。

第一百一十五章

? ? 阵法闪烁，走出一人！

藤化元更要瞬移，忽然一怔，盯着那个人影，怒火腾的一下升起，这人根本就不是王林，而是无锋谷的一个筑基初期的弟子。

藤化元面色阴沉不比，右手在黑色小旗上一连捏碎十多个灵魂，这才收手，沉默起来。

那弟子一出现，连忙跑到藤化元与黑脸老者的面前，噗通一声跪在地上，声音充满了恐惧，说道：“始祖，他们都死了，王鹏大师兄也死了，我距离远，所在逃过一劫……”

黑脸老者盯着弟子，蓦然间一掌拍在他的头上，沉声道：“既然都死了，你也不该独活。”说完，那弟子的脑袋，就如被拍碎的西瓜一样，碎了。

一阵微风吹来，血腥味立刻散开，谷外目睹此事的那些小门派的修士们，一个个脸色都有些古怪，甚至连对无锋谷的议论声，都突然间停止，无人再敢谈论无锋谷。

四周顿时一片安静，就在这时，阵法又亮。

这次走出的人数较多，一个接一个6续的出来，藤化元扫了一眼，现是玄道宗的弟子，但仍然凝神盯去。

蓦然间，藤化元神色一动，脸上涌现杀机，身子一动，瞬间消失，再次出现时已然是在玄道宗弟子身边，他狞笑的喝道：“你终于出来了！”说着，他大手一抓，向着刚从阵法内走出的一个青年头顶，抓了过去。

那青年双目内冷光一闪，身子在藤化元抓来的瞬间，立刻消失，出现时已经身在半空，紧接着，四周忽然传出数道惊呼。

“就是他，是他杀了大师兄。”

“他抢了我们地令牌。始祖。就是他！”

“我还看到他杀了无锋谷所有人。”

凡是从谷内出来地各门派弟子。一个个立刻激动起来。纷纷喊道。在谷内。他们惧怕王林。这三个月来忍气吞声。但现在自家长辈在身边。一个个顿时胆气壮了起来。

藤化元没想到对方居然能瞬移。一愣之下被对方躲过。但紧接着。他一脸阴森之色。狂声道：“王林。我看你往哪跑！”

就在这时。一声尖叫从合欢宗内传出。

“谷内所有地令牌都在他手中。他身上最少有五块！”

此话一出，谷外所有赵国修士，哗的一声轰然议论起来，目光全部定向半空中的那个青年。就连林奕，也露出感兴趣之色，凝神看了几眼后，露出讶然之色，随即轻笑，摇头不语。

“诸位道友，此人杀我玄孙，与藤某有不共戴天之仇，今日我斩杀他，他身上所有物品我全部不要，但若有人阻碍，不要怪藤某翻脸。”藤化元厉喝一声。

林奕此时忽然笑道：“好，赵国的修士，不要插手，我倒要看看，藤化元你敢不敢出手杀他。”

林奕此言一出，众人均是一愣，虽然不便议论，但各自心里，都有些猜测此话的含义。

藤化元在林奕面前不敢嚣张，但却皱了下眉头，有些听不明白对方话里的含义。

朴南子目光一闪，神色古怪的望着天空的青年，越看越是眼熟，可想了半天，也没想出对方到底是谁，不过对于林奕的话，也是一头雾水，心说这青年也就筑基期的修为，藤化元怎么会不敢出手呢。

不但是他，几乎所有的元婴期高手，都是心底迷惑。

就在这时，半空中那青年目光冷峻，面对四周无数修士的注目没有半点不适，他微微抬头，一股庞大的气息顿时从天而降，这股气息极为强悍，犹如天威降临般，再看那青年，他的头，衣衫，无风自动，一丝丝灵力自他身体内散出。

四周的修士，尤其是正魔几个门派的元婴期高手，脸上立刻露出惊疑之色。甚至藤化元，原本准备瞬移过去的想法，也立刻止住。

在他们眼中，这青年的修为，正在急的攀升，这在他们所有人的有生之年，是从来没有看到过的事情。

那青年的修为，由筑基初级，迅达到中期，又达到后期，紧接着立刻突破筑基，进入结丹境界，一路攀升，结丹初期、结丹中期、结丹后期……

这还没完，到了结丹后期，一道无形的波纹以那青年为中心点，唰的一下扩散开，紧接着一个一尺来高的元婴，赫然在那青年的头上冒出，刚一露头便立刻缩了回去。

四周寂静的可怕，所有人都目瞪口呆的望着眼前的一幕，他们无法想象，居然有人在他们面前，修为从筑基初期，一路攀升到元婴期。

这还没完，那青年双手抬起，身子笔直的站立，修为又由元婴初期一路攀升，最终突破初期，达到了中期，至此，才止住。

此时，那青年一脸邪气，头诡异的摆动，右手一指藤化元，开口，一字一字的说道：“你，可敢与我一战？”

此时此刻，那青年身上散出的威压，在所有人眼里看来，那是十成十的绝世高手，甚至包括那些元婴期高手，一个个也都是震撼在当场，眼内露出不敢置信的目光。

林奕摸了摸下巴的肥肉，似笑非笑的打量着半空中的青年，心底暗道：“这是谁家的小家伙到我的地盘来玩了？持有五级修真国幻城的千幻变，想必来头不小。这种千幻法宝即便是在幻城也是不常见，记得它好像分为三个级别，从元婴期到婴变期，级别越高，说明对方身份越尊贵。”

藤化元脸色颇为难堪，他盯着半空中的青年，此时忽然明白了刚才林奕话里的含义，犹豫了一下后，冷哼道：“王林，我不信你真的拥有元婴期修为，否则的话，你如何能进入决明谷？要知道决明谷的阵法限制，化神期以下，根本就进不去！”

（这个……不会有哪位大大没看明白，骂我主角怎么突然变成元婴期了吧？这段日子写书的经历，让我知道，真有看不明白的……好在不多。

另外说明一下，这本书叫做仙逆，逆嘛，按我的理解，就是反的意思，好比有人给你一刀，恩，差点把你捅死，可你伤好了呢，就捅他了十刀、百刀。至于仙逆嘛，意思估计大家也明白了，所以问我主角到底是不是修仙的读者，其实我写这书的时候，就已经在名字上提了。

第二卷快结束了，王林的前半生，也要结束了；真正的“逆”，王林的后半生，将在第三卷，彻底展开。）

第一百一十六章

? ? 藤化元没有急于出手，他内心也是惊疑不定，从心里上讲，他根本就不信王林能达到元婴期，但眼前的一幕却又让他不得不信，对方的气息，神识，与元婴期一般无二，再加上刚才对方居然会元婴期才可以掌握的瞬移，这些迹象无一不在标明，对方的的确确是元婴期高手。

若是元婴初期也就罢了，藤化元也敢一拼，可对方表现出的修为，竟然是元婴中期，这就叫藤化元不得不小心谨慎了。

此时此刻，决明谷外的所有人，全部都把注意力放在了半空中的青年身上，没有任何人现，谷内通道里的阵法，忽然间飞快的闪烁了一下，一个青年，从里面走出后，立刻躲在通道内的暗处，盯着半空中的藤化元，尤其是在对方右手上的黑色小旗，多看了几眼。

藤化元正全神贯注的盯着对方，尽管察觉到诅咒之力有些波动，但他却没有在意，只是盯着对方，右手一挥小旗，一个灵魂被抽出，藤化元冷笑一捏，顿时魂飞魄散。随后，他手中黑色小旗一闪，收回储物袋内。

就在这时，忽然整个天空一暗，三个月前出现的天地威压再次来临，整个天空顿时被黑色的乌云笼罩，黑压压的一片，沉了下来。

紧接着，一双巨大的手掌从云层内探出，向两旁一拨，一个巨大的头颅，蓦然间探了出来，这巨人，正是三个月前的那位。

他出现后，第一眼就看到半空中的青年，脸上顿时古怪起来，嘀咕了几句后，便直接无视，对这地面上的赵国修士，吼道：“三个月时间结束，域外战场通道开启。”

说完，他双眼射出两道粗大的黑光，这两道黑光如同两条巨蛟，相互收尾连接在一起，在虚空形成一个巨大的圆形。

在这圆形出现的瞬间，天地忽然仿佛失去了一切明亮，变得黑茫茫一片，所有的光芒，全部被那两条蛟龙组成的圆圈吸去，整个天地，在这一刻，唯一明亮的，只有那挂在半空的圆圈。

巨人大手一挥，扔出一个石头，那石头一出现，立刻爆碎开，化成一个个古朴的符号，飞快的印在了圆圈之中，紧接着，整个赵国境内，所有的灵气全部向着这里云集而来。

灵气第一次变的肉眼可见，只见一**浓密的灵雾，从四面八方，无穷无尽的涌了过来，全部被那圆圈吸收。

随着吸收。圆圈上地符号。渐渐明亮起来。最终出现了一个仿佛薄膜般地物质。这薄膜几乎透明。可以清晰地看到。在它里面。是一片虚无地空间。无数破碎地尸体。残裂地法宝。废弃地材料。在薄膜地另一边。慢慢飘过。

此时地王林。站在决明谷通道地暗处。并未看向天空地异变。而是一直盯着藤化元地腰部。在那里。挂着一个黑色储物袋。

天空地异变。乎他地预料。打乱了他之前地计划。但紧接着。王林目光闪动。脑子里飞快计算。慢慢地。他地嘴角露出一丝沉笑。

这时。巨人地右手。忽然一转。深处食指。划破指尖。弹出一滴血液。这一滴鲜血。在赵国地修士眼中。犹如流星一般。急地射在圆圈中地薄膜之上。

就如同是热水洒在了雪中一般。薄膜以肉眼可见地度。飞快地消融着。

王林目中寒光一闪。右手握紧。灵力顿时涌入手心中得自怪人阿呆地那件法宝中。心底默道：“攻击！”

这法宝王林闭关的这两个月，曾仔细研究过，现它幻化出的人，相貌可以根据自己的要求变化，而吸收了自己的灵力后，连同那一丝诅咒，都被抽出了一丝。

半空中的青年，立刻双手一挥，一条紫色巨龙从他身体内蓦然间钻出，乍一看，就如同是他化身成为巨龙般，紧接着巨龙狂吼一声，顿时四周出现阵阵音波。

藤化元面色终于大变，他现在已经完全确信了，对方的确是元婴中期的高手，否则根本就无法挥出这么强烈的气息。

此时巨龙身子一翻，闪电一般冲向藤化元，它的獠牙已经露出，森森血口带着一股腥风，扑了上来。

藤化元迅后退，同时咬破舌尖，喷出一口血雾，那血雾一出现，立刻化成一只只巨大蚊子，向着巨龙飞去，试图阻止巨龙的冲击。

做完这些，藤化元连忙一拍储物袋，手中顿时出现一把七尺大旗，就在这大旗出现的一瞬间，

吹出阵阵阴风，只见成百上千个人脸，在你旗帜上浮现出来，一个个露出痛苦的表情，疯狂的嘶喊着。

藤化元右手一挥大旗，旗帜内的人脸顿时从旗内被甩出，只见一个个只有头部的游魂，毫不犹豫的冲向巨龙，在他们的眼中，露出疯狂的求死之色。

林奕摸了摸下巴，望着旗帜，摇头道：“这魂幡火候不够，才三万多个魂魄，连小成都未达到。”

朴南子在一旁听到，点头说道：“使者大人说的极是，我当年在域外战场，就看到过聚集了千万魂魄的魂幡，那威力……实在是可怕。”

林奕轻笑，摇头道：“那也只是四级修真国的小成魂幡罢了，五级修真国毗卢国的炼魂宗，镇派之宝，就是一杆魂幡，据说其内蕴含的魂魄，过了十亿，是前后历经数千年才制作成功。”

藤化元一挥魂旗，三万精魂汹涌的冲向巨龙，说时迟那时快，眨眼间精魂就密密麻麻的把巨龙包围住，疯狂的钻入巨龙体内，就在这一刻，诡异的事情生了。

那些精魂没有遇到丝毫的阻挡，轻松至极的冲入巨龙体内，就如同钻入了空物一般，这面钻进去，那面就出来了。

第121章 不知死活

? ? 修真联盟，是一个庞大的组织，它具体由多少个成员国组成，除了极少数人知道外，其他人一概不知。

成为成员国的最低标准，是达到六级，拥有修真星。

一般来说，只要是修真国，都隶属于修真联盟管理，但实际上，对于拥有无数成员国的修真联盟来说，根本就没有那个精力与时间，去一一管理。

所以，总体来说，六级以下修真国，均都是隶属于本星球的六级修真国管理。

朱雀国，用了近十万年的时间，以突飞猛进的攀升度从一级达到了六级，成为耗时最少的六级修真国之一。

成为六级修真国后，朱雀国获得了一颗星球作为六级修真国的标志，这个星球，也随之被修真联盟统一命名为——朱雀星。

在朱雀星上，朱雀国的声音，就是神灵的意志。

朱雀星共有十八个五级修真国，在他们达到五级修真国标准的一刻，六级修真国会赠送十个与域外战场。

也就是说，整个朱雀星，域外战场，只有一百八十个，每坍塌一个，就永久性的少了一个，除非是肯花费极其庞大的物资向六级修真国购买，否则没有任何的方法。

至于域外战场是如何开辟而出，那些空间裂缝又是通向哪里，五级修真国，无人得知。据说，开辟域外战场的法术，是修真国在晋升六级时，由修真联盟统一赠送，并严厉要求，不可泄露给六级以下修真国，否则的话，将会被除名。

每一个五级修真国。都掌控者众多四级修真国。同样的，每一个四级修真国，均都控制着更多的三级修真国。

至于一。二级修真国。修真联盟明文规定。不许干涉。任由他们展。

赵国是朱雀星地三级国家。它受控于四级修真国青龙国。而青龙国背后地掌控者。实际上是五级修真国巨魔族。

每次域外大战。赵国地所有元婴期高手。都会被征召。不得有任何拖延与反抗。当年恒岳派地五位始祖。就是如此。不得不去。去地话。恒岳派可保。他五人生死未知；不去。恒岳派被灭不说。他们五人也是插翅难

其实同样地事情。几乎每一个三级国家。均是如此。

物竞天择。弱肉强食。强者地一句话。弱者只能遵从。不能拒绝。或许正是在这种近乎残酷地法则中。导致了修真之人。往往比凡人更是市侩。

又或许那些高高在上地修真联盟眼中。这世界。这个宇宙。就是一个庞大地熔炉。无论是凡人也好。修仙之人也好。都在被无情地熔炼。上古神话时期。修真之人讲究天道。讲究道心。追求地。是一个道！修仙之人。给人地感觉是飘逸。是出尘。是仙风。是天心。

但随着上古神话时期在那场突如其来地浩劫中灭亡后，修真联盟的蓦然崛起，道这个词，已经被完全的粉碎。

事实证明了，无欲无求的修真，注定将是灭亡，这是一条错误的路线，只有充满了弱肉强食，物竞天择的修真之路，才是真正可以生存下去的唯一选择。

虽然不知道最终的结果如何，但最起码，到现在为止，在修真联盟的带领下，修真者无论是实力，还是势力，都要远远地过了上古神话时期，这点，就足够了。

此时此刻，在五级修真国巨魔族的某个域外战场内，一场诡异的变化，正在出现，凡是之前三年内获得神识的修士，全部诚惶诚恐。

整个域外战场，就如同是一道道流星雨一般，无数的神识，向着某个方向冲去。

紧接着，本就已经处于坍塌边缘的域外战场，承受不住这神识地波动，开始了坍塌，只见一大块的域外战场，忽然之间裂开一道巨大的口子，就仿佛是被一只无形的巨口吞噬了一半，无声无息的消逝。

与此同时，一股庞大的神识，从那巨大的口子中小心翼翼的探出，随后则是肆无忌弹的踊跃而出，疯狂地吞噬起来，跟随他一起出现地，还有大量的神秘物种，就是当初被王林吞噬干净地那些烟状生物。

同样的一幕，在域外战场数个地方也开始出现，一共有三个庞大地神识，从由于坍塌而形成的巨大空间裂缝内钻出。

数之不尽的神秘物种，紧跟其后疯狂的一拥而上，见人就扑，见物就上，用蝗虫来形容一点也不为过。

域外战场的修士们，一个个用出了全部的潜力，疯一般的逃跑，向着传送阵的方向飞去，生怕慢了一步，就会被吞噬掉。

只见一道道剑光，不顾一切的飞遁着。

在那三个庞大的神识出现的瞬间，王林目光一闪，已然察觉，这三股神识他很熟悉，正是他在空间裂缝内的三个邻居。

此时他这三年来分散出去的神识，一道接着一道的回归，每回归一份，他的神识就壮大一分，渐渐的，王林的神识慢慢的达到曾经的程度。

王林并不着急，他盘膝坐下，适应着这个陌生的身体，这时，几条神秘物种，如幽灵一般的从远处飘来，远远的看到王林后，略一犹豫，徘徊不前，最终似乎实在无法忍受美味当前，呼啦一下，一拥而上。

在距离王林几十米外时，王林猛地睁开双眼，目中寒光闪烁，冷声道：“不知死活！”

庞大的神识蓦然间从王林体内散出，那些神秘物种一个个犹如遇到了天敌一般，出阵阵恐惧的尖叫，疯狂的向后退开。

但没等它们退出多远，就被王林的神识追上，一口吞下数只，正待继续吞噬时，猛然间又一股庞大的神识隔空传来，似要阻拦。

王林冷哼一声，不但不退，反而度更快的追上，把所有冒犯之物种全部吞噬，那神识传来一声叹息，没有说话。

王林此时神识绝大部分已然归体，即便是有极少数的一些不知为何并未在域外战场所以无法召唤，但就神识的强大程度上将，与当初相差无几。

“诸位，过界了！”他神识一扫，传出一道波动。

这神识的波动立刻散开，转眼间就扩散至整个域外战场。那三个从空间裂缝钻出的庞大神识各自正在畅快的吞噬，忽然动作为之一顿。

紧接着各自向王林传来意识。

“你很强大，没想到真的从那里出来了。”

“此处空间已经坍塌，我们身为吞魂，使命就是吞噬此处，防止它的坍塌大范围蔓延，你也是吞魂之一，为什么要干涉？”

“新生的吞魂，我的游魂冒犯了你，尽管惩罚就是，但吞噬坍塌的空间，是我等从诞生之日起的唯一使命，即便我们不吞噬，要不了多久，也会有其他吞魂来此吞噬。”

三道庞大神识各自说出一句话后，并没有继续吞噬，而是静等王林的回复，在他们心目中，王林已然是与他们同等的存在。

王林这是第一次听到吞魂之说，他沉思少许，脑子里整理出马良生前的记忆，知道传送阵开启将至，若是此时域外战场彻底坍塌，恐怕这传送阵，能不能开启就是未知了。

“我并非想要阻止，而是希望这域外战场最终坍塌的时间，放缓一些。”

“可以。”

“如你所愿。”

“我也同意，不过游魂们的猎食，不能阻止。”

达成协议后，王林身子一动，向着马良记忆中传送阵的方向飞去，一路上凡是游魂，只要一察觉到王林，立刻惊恐的一哄而散，不敢阻拦。

一路上王林对这个新身体，很不适应，虽说这马良的天资灵根尚算不错，比王林之前要好上数倍，但这身体毕竟是夺舍而来，需要一段时间的祭炼，才可完全占据。

此时，他体内没有半点灵力，完全是靠神识驱动，眼下最重要的，就是尽快找到一处闭关之地，祭炼身体的同时，把修为提高，以便配合强大的神识，杀回赵国。

飞行中，王林忽然停了下来，望着西北方向，略一沉吟，他飞了过去，时间不长，只见三道长虹急的飞来，在其后面，十多个游魂紧追不舍，相互之间的度，越来越近。

周紫虹是三级修真国火焚国战神殿的弟子，此时一向恬静的她，抿着嘴唇，头散乱，香汗淋漓，体内灵力已到油尽灯枯的地步，她脸上露出悲愤之色，看了眼身边两个师兄，他二人也均都是面露恐惧之色，不顾一切的向前逃遁。

“此地战神殿还存活的同门，恐怕只剩下我们三人了……”周紫虹凄惨的一笑，在三天前，战神殿还有十人，可谁能想到这域外战场居然突然坍塌，更是出现了大量的诡异生物，凡是修真者被它们扑上，立刻魂飞魄散，就连身体往往也会立刻萎缩，最终失去了血肉精华变成干尸。

而那些诡异的生物，似乎颇为喜欢藏身于干尸内，以至于他们现在只要一看到尸体，就立刻心惊肉跳。

战神殿的十人，除了四天前独自离开的马良外，

第127章 火山闭关

? 以下是：为你提供的《》（仙逆）正文，敬请欣赏！

至始至终，王林的目光都未在那少妇身上停留，少妇徐思在王林离开后，盯着半空中逐渐消失的身影，她眼中露出茫然之色，马良当年就一直纠缠她，打也好，骂也好，无论怎么躲，他就是缠人不断。()レ.773buy.?レ。B。

她与马良从小生活在一个村子，双方父母更是世交，结下了幼亲，后来他二人被战神殿收为弟子后，她怎么看马良都觉得充满乡土之气，越来越是厌恶，但毕竟也算有了婚约，此事她隐藏极深，当初骗马良进域外战场时就是以此为借口，说只要马良回来，她就与他结为双修道侣。

可现在，这马良回来后，对她视若无睹，关于这点，徐思心底有种莫名的感觉，再加上刚才心中突如其来的颤涑感，剧烈的反差，让她一时之间脑袋里空白起来。

再说王林，在这陌生的火焚国飞行了许久后，来到一处连绵不绝的山脉中，根据马良的记忆，此地是火焚国一处著名的火山群。

火焚国之所以叫这个名字，正是因为国内大大小小的火山众多，若不是修士时常观测封印，恐怕早就爆了。

在火焚国的历史上，至今尚没有过大群的火山爆，这与修士的法术控制，有着莫大的关联。

在四周查看一番，王林转身飞走，在附近一个村落外停了下来，此时正是农忙，村子里孩童正在嬉戏玩耍，王林站在村外，心底一阵绞痛，怔了许久后，他走了进去。

在一处无人的农舍内寻到一些装水的木桶后，装满大量的清水，化作一道长虹迅速离开。

重新回到火山群山脉后，他寻到一处天然洞穴，进入后立刻把洞口封死，并用一些碎石，布层层阵法，这才盘膝坐地。

做完这一切，王林面色极为苍白，他在域外战场受重伤，神识全部溃散，仅凭一丝极识险之又险的逃了出来，出传送阵后，他不顾伤势，把那丝极境神识散出，目的就是为了掩饰伤势，从而方便离开另觅它处疗伤。

此时他深吸口气，闭目养神，沉浸在识海之中。

王林的识海，是一片金色的海洋，这海洋绝大部分都被一层灰蒙蒙的雾气笼罩，只有很小的一处位置没有灰雾，一道道黑色的光刺，隔绝了灰色雾气。

一把绿色的三寸小剑，孤零零的竖立在其内，那些光刺，正是从它的剑身上散出。仔细去看，可以现那小剑剑身上有着几道深深地裂痕。

在识海白勺另外一处，还有一个空白界，一个灰突突的石珠，飘在其内，在那珠子十丈之内，任何灰雾都不敢靠近。

王林的识海，除了这两处位置外，其余的地方，全部都是雾气。

突然，识海内的灰色雾气浓郁的翻滚起来，在金色海洋内，猛然间冲出一道红色的闪电，这闪电一出现，它四周的雾气立刻退却。

王林之前的神识尽管崩溃，但最终凝练出的一丝极识，这极识实际上也是神识的一种，只不过其品质，要远远超过王林之前的神识。

王林之前的神识尽管庞大，但在那界律法则之下，可谓是不堪一击，但极识则不，它可以硬抗法则，最终更是遁逃出来，其威力由此可见一斑。

这红色的闪电，就是那一丝极识。

闪电所过之处，灰雾纷纷避让，即便是那金色的海洋，也从波澜不惊的状态中激荡起来，须臾间，那红色闪电便来到三寸小剑所在之地，蓦然间冲了进去，在那小剑身上一闪。

顿时绿色小剑出强烈的剑呜之声，紧跟闪电之后，与之一前一后，冲了出去。

两道长虹在灰雾中穿梭，带起金色海洋的阵阵巨浪，瞬间便来到石珠之处，以同样的方式，带着石珠冲出灰雾。

王林猛然间睁开双眼，双手掐诀，一点眉心，顿时两道虚幻之光从他额头冒出，一个石珠，一把飞剑，安静的飘在半空。

王林看都不看一眼，重新闭上双目，红色闪电在识海内来又穿梭了许久，最终再没有现任何异常后，电光一闪，重新钻人金色海洋内，消失不见。

灰色雾气重新把空白之地覆盖，最终变得与往常一样，整个识海，安静下来。

在那金色海洋的深处，红色闪电静静的停滞，慢慢的吸收着海洋内的能量。

王林能清晰的感受到，极识在金色海洋中，渐渐的壮大着，这种速度尽管极为缓慢，但却稳定的增长，若王林能一直不死，或许千万年后，它会壮大至当初神识般大小。

若真有那一天，恐怕界律法则在他面前，也会黯然失色，寂灭空间，去留随意。

王林沉默少许，抬头望着身前两道虚光，右手一翻，手中出现两个储物袋，他当初得到的三个储物袋，法宝已然全部用在对抗界律法则，至于里面的材料，他当初在域外战场制作龟甲玄灭阵时，曾把储物袋内的物品分成三份，此时他心念一动，从一个储物袋内飘出一块手掌大小的黑色铁片。

这铁片的样子，分明就是一整套铠甲中的一块，王林沉吟片刻，他现在最大的弱势，就是对于修真材料的认知极为不足，比如现在，尽管手中两个储物袋内材料众多，但他却有种入宝山而不识的无奈感。

这铁片，是他少有的几个认识之物，这是一块精铁。

之所以认识精铁，这还是当初他在恒岳派时参加的那次内门弟子秘密交易会中，看见有人拿出指甲盖大小进行交易，知道这是炼制飞剑的重要材料。

他收起储物袋，暗自决定闭关后定要下大力度，寻找记录材料的玉简。

王林把铁皮抛起，右手一点飞剑虚影，那虚影立刻闪烁，冲进铁片之中，铁片中心点立刻亮起一道绿光，迅速蔓延开，最终嗡的一声，散出一道剑气。

王林眉头紧皱，苦笑的看着巴掌大的铁片，心里颇为郁闷，他不会炼器，制作不出剑胚，眼下只能如此了。

随后他心念一动，那铁片立刻闪烁一下，在原地消失，出现在王林身后，不过铁片的大小，却整整缩了一圈，且四周边缘散出红光，滴下数滴铁水。

王林暗叹一声，待铁片温度降下来后，收入储物袋内。

随后他把目光投向石珠虚影，一种灵魂与之相连的感觉顿时涌现，王林心中一动，右手一召，那石珠虚影立刻飞来，落在手心后渐渐凝实。

石珠上面的图案，依然还是两片树叶，王林二话不说，拿出从农舍弄到的木桶，打开盖子后把珠子扔进水里。

片刻之后，王林取出珠子，侩出清水喝了一口，顿时一股灵气自体内出现，王林立刻把剩下的三个木桶都拿出，分别浸泡了珠子后，盯着石珠，实验是否还可以进入梦境空间。

当再次来到梦境空间后，望着四周熟悉的景物，王林沉默少许，迅速向前飞去，时间不长，他来到司徒南元婴之地。

司徒南的元婴尚在，只不过已经缩小到只有正常人的十分之一大小，与之前想必，简直就是天地之差。

元婴全身暗淡无光，神情更是萎靡不振，双眼紧闭。在元婴身边，有两个微弱的光团，一左一右飘在一旁。

王林流下两行泪水，对这光团跪下，重重的磕了几个头后，他盘膝坐地，翻出四个木桶放在身边，拿起其中一个狠狠的喝了一大口，立刻吐纳起来。

王林的体内，没有半分灵力，所以，他需要从凝气期重新修炼，不过无论是王林也好，马良的身体也好，都是经历过凝气期的过程，所以此时轻车熟路，随着王林的吐纳，他的修为飞快的恢复着。

时间匆匆流逝，转眼间一年过去，说是一年，实际上在梦境空间内，已经过去了近七年。

这一年的时间，王林无论是在梦境内，还是在梦境外，都全部用在了吐纳上，灵气清水他也出去补充了数次。

早在梦境空间的第三年，王林已经达到了凝气期第十五层，又用了两年的时间，进入筑基初期，随后的一年多，他终于恢复了以前的修为，筑基中期。

凭着极境神识，王林对于任何筑基期修士来说，都是天敌，甚至结丹初期，王林也有自信可以一拼，若是他到了筑基后期，那么结丹初期的修士，王林有七威的把握杀死。

同样的，若他可以结丹，那么元婴期以下，他将是整个修真联盟第一人。

这就是极境的威力！

极境神识与王林自身修为的关系，就好比是鱼与水，极识虽强，但若没有修为在背后支持，即便是强，也无法持续下去，只有修为提高后，极识受其滋养，才可慢慢壮大，才可有持续之力。

修为越强，极识的威力就越能全部施展开。

此时王林，经过这七年的修养，马良的身体已经彻底的融合，再也没有半分不适，只不过他身上的冰冷之意，也越加的浓厚，仿佛一座万年不化的冰山一般，没有人可以融化。（未完待续)

第137章 锁国大阵

? ? 王林表情露出惊喜之色，接过玉符，连忙拜谢。中年文士扔出玉符后，便不再理会王林，而是飞入凤车内，与凤栾低声说话。

王林岂是那种不识趣之人，在中年文士进入凤车的同时，他已然告退，飞出凤车加入到迅速前进的修士大军中。

火焚国的边境，紧靠宣武国，除了修士向这里迁移外，凡人界的百姓也纷纷拖家带口，向着宣武国迁移。那些变异之后的火兽，已经很少进攻凡人，它们的目标现在只有一个，那就是修士大军中的王林。

随着时间的度过，修士大军后面的火兽慢慢追来，它们的数量也越来越多，一股沉重感，压在大部分修士的心头，沉甸甸的同时，久久不散。

在火焚国的边境，这里有一个巨大的盆地，修士大军飞到这里后，四大派以及一些大的修真家族，合计一共十九个元婴期修士，展开了一次意义重大的密谈。

密谈之后，十九人从修士大军中飞出，在风雷阵阵中飘到盆地上空，其中一洛河门的元婴修士沉声道：“此地经我洛河门多年探查，可以确定正是火山群的祖地，也就是那火灵兽的诞生之地。若在这里封印，定可牵制所有火山，到时凭借火焚国前辈数千年前摆下的锁国大阵，定能把这些火兽全部禁锢在火焚国中。邪魔宗一红发男子，扫了地面盆地一眼，轻哼道：“老祖宗既然早就有所防范，为何当初不彻底灭了后患，何必弄到今天这等地步。”

尸阴宗的三个元婴期修士，身后并无棺材，显然已经到了收尸归体的层次，距离真正的夺舍，只差一步。

这三人神态最是漠然，仿佛对一切事情都提不起兴趣。若不是因为火焚国灵气暴虐，不适合他们恢复，恐怕也不能参与进迁移的事情中来。

战神殿宋姓始祖，眼睛一番，淡淡的说道：“我火焚国的老祖宗们也不可能算出火山爆发火兽成灾的事情，即便是算出，怕是也无可奈何。能做到集千年之力，在这里布置下一个锁国大阵，为我们留下最后一丝生机，这已经足够了，道友们，我们开始吧。”

宋姓老者说完，战神殿包括中年文士、凤栾在内的六个元婴期修士，站在一起。各自方位略有不同，但手中均摆出一个奇异的印诀。

六人齐声一喝，六朵莲花分别从他们手印中映出，迅速落在了盆地正东角。整个盆地轰地震了一下，升起一团红色的雾气。

接下来是洛河门、邪魔宗、尸阴宗三派。只见朵朵莲花从天而降。分别落在正南、正西、正北三处。

轰鸣声越加剧烈。更多地红雾从盆地内升起。那些红雾在半空中凝聚在一起。形成各种各样地形状。但最终却化为一道空心地雾环。

此时此刻。尚未出手地那些修真家族地几个元婴期修士。纷纷露出无奈之色。一个个单手狠狠地一拍额头。各自元婴离体迅速升空。飞到那雾环中间地空白处。踌躇不前。

“诸位散修道友。此时不动。等待何时？”洛河门一修士猛然间喝道。

雾环中一元婴。声音尖利。说道：“罢了。诸位道友。既然四大派以补元丹相赠。不就是损失百年灵力么。我等拼了。”说完。那元婴身子一转。双手掐印。低吼一声迅速冲进雾环中。在进入地一瞬间。他身子蓦然间消失。整个人完全地融入其内。与雾环不分彼此。

其余元婴。也均是咬牙冲了进去。转眼间。整个雾环虽然大小没有变化。但却出现了一丝灵动之意。

这火焚国前辈修士，为了防止有一天火山爆发而布下的锁国大阵，不但需要四大门派各自出力外，还需要有元婴修士自愿暂时把元婴寄存其内，这样才可保证阵法运转不出现任何缝隙，做到完完全全的锁国。

雾环上血色越来越浓，慢慢升空，飘在极高之处，紧接着，哗的一下，环形蓦然间扩散开，以极快的速度迅速向火焚国东南西北四个极限之地蔓延。

环形蔓延见所过之处，大大小小地火山口内纷纷冒出红色雾气，这些雾气加入到雾环之中，不断地壮大着雾环的扩散速度。

一炷香后，雾环蔓延至整个火焚国境内，一道红色的雾罩，如同一个倒扣的碗，从天落下，锁国大阵，开启成功。

这锁国大阵一旦开启，除了凡人可正常通行外，无论是修士还是灵兽，凡是化神期以下有神通者，均都不能进出。

四大派十九个元婴修士，在大阵开启的瞬间，纷纷推开，其中有几人抓着散修元婴的肉身，送回各自家族，若是没有家族者，则统一存放在洛河门。

洛河门地几个修士，站在大阵外，弯腰鞠躬，高声道：“诸位道友安心护阵，你等肉身我洛河门保证安全，这锁国大阵只能维持三个月，三个月后我等必定会在宣武国站稳脚步，到时想必上级修真国也会派人灭兽，功成之日，在下必将亲自前来迎接诸位回归。”

话音落下，其余三派元婴修士，纷纷弯腰抱拳，神态诚挚，看不出丝毫敷衍之色。

锁国大阵开启后，所有火兽纷纷怒吼咆哮，撞击在红色雾罩之上，每次都会引得雾罩晃动，但任凭那些火兽如何撞击，却没有一只能冲破而出。暂时阻止了火兽追击的脚步后，修士大军速度开动到最大，只见道道剑光如同阵阵星雨，冲破宣武国边境。

在宣武国边境外，留有一些凡人军队，这些凡人呆呆的看着天空上密密麻麻的剑光，也不是谁尖叫一声，扔下手中武器跪地磕头，接着一大片的凡人士兵纷纷跪倒在地，膜拜不已。

军队中有一身穿道袍地中年人，他怔怔地看着天空，神色苍白，口中喃喃自语：“这……这些是火焚国的修士……”

他倒吸了口冷气，表情大变，迅速后退，但就在这时，几声桀笑从天空传来，一个邪魔宗结丹期修士踏着剑光飞来，几个闪烁间，三把飞剑分别以不同地角度，立刻从中年道士身上穿透而过。

道士惨哼一声，身体被截成数段，鲜血四溅。

凡人军队立刻一哄而散，就连军队中的将军，也落荒而逃，生怕受到牵连。

上万道剑光，转眼间便冲入宣武国境内，在边界处一座迷雾缭绕地山峰外停下，一神态阴冷的老者，身子一闪，出现在队伍正前方，右手狠狠地一翻，一个巨大的手掌轰然间拍在山峰之上。

道道金芒从山峰升起，形成一个半圆形的光幕，堪堪阻挡住手掌的下落。

光幕内，成百上千个修士纷纷神色慌张的望着天空，其中一个白发老妪身子飞出，厉声喝道：“火焚国的道友，这是何意？”

战神殿杨森，身子轻晃，出现在光幕之上，他神色平淡，右手一抓，那光幕立刻发出不堪负重的吱嘎声，顷刻间破碎成片，消散一空。

老妪目中瞳孔一收，二话不说转身就走，身子一闪间，已然逃出十里之外。但天空中的云层蓦然间凝集在她前方，化作成杨森的样子，他冷冷的看了老妪一眼，一语不发大手一挥，老妪厉啸一声，一拍额头，元婴离体而出。

元婴刚一出现，她肉身立刻被一股毁灭性的力量击成粉碎。

老妪心惊胆战，她只不过是元婴初期，可对方的实力，显然是元婴中期的顶峰，这等修为即便是宣武国内也不超过三人，她甚至连反抗的心思都没有，只想逃过此劫。

“你跑不掉！”杨森轻哼一声，跨步追了出去。

杨森这里暂且不提，单说这山峰的光幕破碎后，火焚国筑基、结丹修士立刻一哄而上，见人就杀，也就是片刻之间，整个山峰，血流成河，无一活口。

诺大的山峰，此时完全被四大宗派占据，上万的弟子密密麻麻站在山峰上，在他们的上空，除去杨森在内的十八位元婴修士，飘然其上。

战神殿宋姓修士，目光如电，语气中充满萧杀之意，沉声道：“这是一场没有对错的战争，如果我们无法在三个月之内立足宣武国，等待我们的将是火兽破阵而出，火兽不可怕，真正可怕的是没有了可供修炼的天地灵气。

战神殿、邪魔宗、洛河门、尸阴宗，在这一刻起，我们联合在一起，统称为火焚盟。但凡盟内弟子，筑基期每人可获赠一件丹宝，结丹期获赠一件元婴级别法宝。

战争期间，所有杀人夺取之物品，均属个人应有，盟内不会收缴一件，弟子们，这是一场战争，但我个人更希望你们把他看成是一场侵略，一场为了生存的侵略。”

洛河门一元婴修士，干咳几声，在一旁说道：“除法宝之外，你们每人将会的一块玉符，此玉符可记录你们的杀敌数量。凡杀凝气期五层以上百人者，或筑基期10人者，送中品灵石10块。杀凝气期五层以上二百人，或筑基期二十人，或结丹期一人，送灵药十瓶。”

第142章 一身是宝

? ? 王林身子迅在修魔海底部低空飞行，他的手中拿着一面小旗，这是一面魂旗，旗帜上封印着上百个灵魂，其中一个正是刚才的桑木崖，这魂旗是桑木崖之物，却不料成为了他葬身的缘由。

通过与桑木崖的交谈，王林得知此地处方圆百万里内，都是修魔海外围。这里门派众多，林林总总大大小小无数，斗邪派，便是其中之一。

派内修为最高者，就是掌门刘森，也就是桑木崖的师祖，拥有结丹中期巅峰的修为，在修魔海外围算是小有名气。

修魔海外围，资源贫瘠，灵脉稀少，一般情况下几乎很少有元婴期魔修愿意在这里居住，他们大都居住在修魔海中部。

除此之外，王林还得知在修魔海外围，几乎没有什么灵兽兽骨，那些强大的灵兽，一般都是在修魔海中心地带，很少会来这里。即便个别游走而来，也不是外围这些魔修可以截杀之物。

不过最终王林还是得到了一个消息，在此地方圆百万里内，有三大险地，这三大险地中的尸谷，其内到是有不少兽骨，附近门派若是寻找兽骨材料，往往都是去那里。

令人奇怪的是，尸谷内，几乎每隔一段时间，都会多处一些刚刚死亡的灵兽尸骸，这些灵兽有的生前极为强大，根本就不可能来到这里，更不用提为什么会死在尸谷了。

好在这尸谷虽说神秘，但只要不进入内谷，一般不会有危险生。

至于桑木崖对付他师兄所用的骨毒，也正是以取自尸谷的一种叫做鸦玄兽的脊骨制作，王林研究了一番后现，这种骨毒，只对筑基期有效，而且效果随着修为的精深，越来越淡，若是对上筑基后期大圆满。效果几乎全无，更不用说对付结丹期了。

王林现在的目标，正是那尸谷，按照桑木崖所指方向，他迅飞去。

待来到尸谷外后，王林目光所及之处，是一片连绵不绝的海底山脉，这些山脉又高有低。两者相连之间出现了数个大大小小的低洼谷。

这里。就是尸谷。

此地雾气不浓。略有淡意。视觉影响不大。只不过随着王林地前入。一丝丝阴寒之气从谷内传出。其品质与外面截然不同。

王林立刻右手掐诀。嘴里念念有词。蓦然间一丝丝红色地光点在他身前凝聚。最终形成一个白色地光球。这白色光球一出现。颜色立刻变换。最终变成了蓝色。

王林目光闪动望个不停。这是专门用来测试极阴之地品质地法术。根据光球地颜色。有四种光芒。分别是紫、蓝、银、红。各自对应天地玄黄四大极阴之地。

现在光球颜色变蓝。说明此地具备罕见地地阴之位。

王林深吸口气。伸手一指前方。那光球立刻向前飘去。王林不紧不慢地跟在后面。一边观察光球颜色。一边四下寻找兽骨。

在尸谷内，王林神识一扫间，现了数个修士，这些修士均都是飞来飞去寻找兽骨，相互之间即使是碰面也只是略点头，便穿插而过。

王林沉吟少许，这尸谷并未只有一个，而是由大大小小无数个峡谷组成，越是往深处走，修士越少，兽骨也就越多。

待经过第九个山谷后，地面的灵兽尸骸渐渐增多，有的体积颇为骇人，居然正正占据了大半个山谷。

王林此时就站在一具巨大的兽骨上，仔细观察一番后，放弃了收取地打算，这兽骨虽大，但其内却没有半点灵力，显然并未灵兽，只是体积大而已。

随着他越来越走进内谷，光球的颜色也越加变重，从第九谷后，他已经看不到任何修士了，地面上地兽骨渐渐增多。

王林在第九谷停顿少许，他谨慎的观察四周，神识散开，他总有种感觉，这第九谷与前面八谷截然不同，这种不同到底是什么，他自己也说不清楚，但总是感觉这里好像有无数双眼睛在他进入的瞬间，聚集而来。

王林内心冷笑，极境神识散开立刻横扫一圈，聚集在身上的目光顿时消散，谷内再次恢复了之前地平静。

王林沉吟片刻，不疾不徐的收取兽骨，挑选了一番后，他向第十谷走去……在王林走过第十三个山谷时，光球“啪”的一声，一分为二。

王林目光凝重，他知道，这代表的是地阴品质突破普通十品，达到了上佳一品。阵阵寒气从第十四个山谷内传出，王林的身体，隐约有些僵硬。

王林看了看四周，暗叹一声，此地其实才是最好的闭关之地，可惜这里看似平静，但能被称之为三大险地，定然有其危险之处，王林不敢冒然在这里长期闭关，即便这里条件再好，他在没有完全弄明白前，亦或者说不到万不得已之下，不会选择这里。

他踌躇少许，兽骨这一路走来已经搜集了一些，即便效果不甚太好，但也应该可以多少增加一些九离尸骨阵的威力。

但若要就此离开，他心底有些不甘，不过从这里向十四谷看去，可以看到这十四谷的大貌，这十四谷明显与前面十三个山谷不同，单单它地大小，就几乎相当于前面地总和。

除此之外，十四谷内令人感觉诡异的，是几乎看不到任何尸骸与兽骨，地面被一层蓝汪汪地霜气覆盖，看上去颇为神秘。

王林远远看去，这十四谷并非是尸谷的终点，只能说是刚刚进入一半而已。王林凝神少许，摇了摇头，打算退回。

正要离开之时，蓦然远处传出一声咆哮，接着一条体长过千丈地巨蛟蓦然间从雾中钻出。

王林面色一变，立刻退后数步，脚下轻踏，钻入地底，但他的神识却散出，紧盯巨蛟。

只见蛟龙庞大地身躯一动，顿时四周风雷阵阵，几乎是眨眼间，它便横空穿过十三个山谷，飞入十四谷内。

在巨蛟从王林上空飞过时，大片的鲜血从天空落下，王林抬头望去，只见巨蛟腹部有着一条深深的豁口，这豁口的长度占据了蛟龙体长的一半。

王林向巨蛟之前飞来的方向望去，只见地面出现了一道血痕，可见这蛟龙这一路飞行中，流血从来没有停止。

蛟龙在十四谷的上空停下，眼中露出一丝冷漠，似乎不顾及身躯下已经鲜血淋淋，抬头望天，出最后一声咆哮，这咆哮一出，四周的空气立刻化作阵阵波纹，一圈圈猛烈的冲击而出，就仿佛是海中掀起的怒浪般，层层跌宕。

四周其他山谷内的兽骨立刻出啪啪的声音，纷纷变成骨灰，被气浪掀起，继续向外推动。

王林身在地底，也能感觉到地面仿佛被硬生生的刮去三尺，他心底极为震撼，这蛟龙的实力，恐怕比之元婴期还要高出几分。

这咆哮持续了一炷香后，蛟龙双眼黯淡下来，带着最后一丝力量，一头从半空落下，破碎地面的蓝霜，如同沉入水中般，钻了进去。

王林在这一瞬间猛的从地面跃出，不假思索一冲而去，眨眼间穿进十四谷，身子尚在半空时他一把抓住已经钻入蓝霜中大半个身子的蛟龙尾巴，狠狠的向外一拽。

只听咔咔声中，那蛟龙被他生生的从地底拖出，王林心脏狂跳，二话不说扛着沉重的蛟尸，迅飞出尸谷。

那蛟尸太重，王林全部灵力都运起，也只能勉强扛着，他甚至能听到自己骨头出阵阵挤压之声，但相比于获得一具刚刚死去的蛟尸，这点疼痛王林已经忽略不计了。

晃晃悠悠的飞出山谷后，王林一眼就看到外面那些采集兽骨的修士，他们一个个都各自打开了防御法宝，在掩体后目瞪口呆的望着半空中的他。

这些修士显然早就习惯了山谷内随时可能生的事情，所以在那巨蛟飞来的瞬间，就立刻一哄而散，打开全部的防御灵器，找到坚固的掩体，即便如此，这里面还是有一部分受到波及被那咆哮震碎了身体。

能够幸存下来的，除了具备一定修为外，还需要灵敏的反应和机警的头脑，这些人无不是常年在尸谷以贩卖为主要收入手段。

可他们即使是常年在此，也见过一些强大的灵兽飞进沉入谷内，但此生却从来没见过有任何人能够把刚刚死去的灵兽扛出来。

这种事情，别说他们没见过，甚至连听说都未听过，更加不用提那人扛着的是一个完整的蛟尸。

一具完整的尚未腐烂的蛟尸！在这一瞬间，大部分修士都失去了理智，双眼露出贪婪的红光。

王林能感觉到不少目光在自己身上打量个不停，他冷哼一声，扛着蛟尸从半空落地，土遁术立刻展开，身子连同蛟龙一起沉底地底。

在他沉下的瞬间，极境神识一闪而出，此地修士，均都是结丹期以下，一个个立刻倒地身亡。

蛟龙尸体太大，即便是王林连续喝下大量灵气液体，也很难走快，只能慢吞吞的扛着尸体向着洞府遁去。

第163章 神道之术

? ? 仙逆第一百六十三章神道之术

王林抬头望向老者。一字一字的说道：“前辈放心。王某看完神道术。便会离开。从此之后。应该不会再次回来。”

红脸老者看着王林。许久之后右手一翻。手心之中出现一枚玉符。他把玉符拍在石壁上。顿时一阵白芒立刻从玉符之处散开。迅蔓延整个石壁。紧接着。石壁上出现一层晶光。渐渐晶光越来越浓。最终石壁蓦然间化成仿佛镜面一般。

老者头也不回。一脚踏入镜面。整个人如同沉入水中一般。石壁上荡出阵阵涟漪。王林踌躇一番。一脚迈入。

一阵清凉之感。在他进入石壁的瞬间。立刻从外界传递到身体内。仿佛脸上有一层湿润的帆布擦过一般。清凉过后。王林现自己已经进入了石壁。他向后一看。身后石壁如同外面一样。都是泛起阵阵涟漪。波光粼粼。

王林伸手探入。冰凉的感觉再次出现。

“这是我战神殿炼器之术制作的水镜门。若非有玉符开启。除非是修为达到化神期。否则无法进入这石府内。”红脸老者语气平淡的说道。

王林听闻炼器之术。内心一动。再次仔细的看了一眼石壁后。跟着红脸老者。向前走去。

石府内空间极大。除了正中间的大厅外。四周密密麻麻石室外。都有着一面石墙。王林观察之下。现每一个石墙。都好似那水镜门。

“此的共有石室三百六十五间。每间石门。都是水镜门。这水镜门。实际上就是炼器殿弟子出徒的象征。”红脸老者看到王林的目光一直再看石门。于是解释道。

王林看了一会。收回目光。此时二人已然站在正中间的大厅内。在正前方。有一排长架。架子分四层。每层上都摆放着一些灵牌。

除了最顶层只放了一个灵牌外。其余几层均都放了不少。

王林的目光。投向顶层灵牌。上面写着：“战神殿创始祖——宫墨”

“宫始祖。是我战神殿的创始者。神道术。也就是他现的。”红脸老者对这灵牌弯腰膜拜。转身看向王林。

王林沉默少许。弯腰一拜。

红脸老者转身向前走去。在灵牌之后。有一片由青玉铺成的石壁。上面密密麻麻刻着无数的小字。王林抬头一望。最顶点。赫然写着“神道术”三字。

但在往下看。他心底不由的一沉。下面写着：“弟子陈冲。凭记忆刻画。后人修炼需慎之。”

“失望了吧？”红脸老者看向王林。叹息道：“神道我战神殿出现叛徒。此后一时之间有关神道术的传闻大肆散开。不久之后。四级修真国天罡国来访。与宫始祖密谈后。带走了原始的神道术。他走后三天。宫始祖云游离开。从此之外。再没回来。

这神道术。是我此生见过的最诡异的术法。任何人看到后。都只能领会。但却无法用言语来表达。好似有一种无形的力量阻拦一般。

陈冲始祖。其资质平凡无奇。是宫始祖门下弟子中最差一人。但是他却凭借记忆。做出了所有人都无法做到的事情。把神道术刻画出来。刻完之后。陈冲始祖气绝身亡。临死前。他告诫后人。此术。乃大神通。他寿元不足。只够刻完一成。后人修炼。需慎之慎之！

其实陈冲始祖多虑了。神道之术。岂能是那么容易参透的。我战神殿数千年来。也只有不到三十人可以看透罢了。这三十人中。有一半。最终成功结婴。

至于火焚国其他门派所看的神道术。其实都是假的。能看透者就更少了。”

王林听着红脸老者的话。默默的看着青玉石壁。眼前好似浮现一瘦弱男子。以透支寿元。在墙壁上刻画的一幕。

“你自己看吧。我在外面等你。水镜门封印之的。不要擅闯！”红脸老者说完。转身离开。字一字的看完。这些字体苦涩难懂。其中更是有很多的方仿佛冲突。看着看着。他的眉头渐渐皱起。

许久之后。王林盘膝坐的。脸上阴晴不定。但双眼却不眨一下。紧紧的盯着青玉墙壁。上面所有的字迹。一一浮现在脑中。

越看他越是迷惑。这神道术根本就让人无法理解。他的眉头。越皱越紧。最后待全部看完后。他干脆闭上双眼。脑子里不断的回荡那密密麻麻生涩难懂的字迹。

时间慢慢过去。王林始终不的其解。他慢慢睁开双眼。暗叹一声。再次向墙壁看其。但就在这时。他蓦然瞳孔一收。失语道：“不对！”

在他看向墙壁的一瞬间。脑子里刚才记住的那些字符。突然的消失了。就仿佛从来没存在过一样。王林看着墙壁上的字。这些字他极为熟悉。刚刚他还全部记在了脑中。可现在转眼间。好像记忆出现了缺陷一样。全部消失不见。

王林深吸口气。脸露凝重之色。这神道术太过诡异。难怪无人可以拓印而出。当年他曾让周紫虹为他拓印。周紫虹迷惑的告知。神道术根本就无法描绘出。当时他只是略有诧异。但并未放在心上。今日亲身经历此事后。立刻表情严肃起来。

再次看时。王林的目光放在了那句“弟子陈冲。凭记忆之。”上面。心底比之刚才更加震撼。毕竟之前是听人所说。可现在。他实实在在的体会到了刻画神道术的难度。陈冲这个名字。深刻的记在了他的心底。

王林深吸口气。眼神略过此话。再次看向神道术。一炷香后。王林又一次记录完毕。但立刻。刚才的一幕又出现。

如此反复几次后。王林的面色。渐渐阴沉起来。他盯着墙壁。眼都不眨一下。这一次。他没有去记。而是不断的一遍又一遍的看来看去。

王林第一次看完这神道术。是用了三炷香的时间。但现在。他只需要一炷香便可看完一遍。他的眼睛扫动越来越快。渐渐的。只用半柱香。就会看完一遍。

时间慢慢过去。王林的眼。更加快了。从半柱香一次。变成了半柱香三次。他的度。还在不断的加快。慢慢的。他的双眼充满了血丝。阵阵胀痛不断的传来。

也不知过了多久。王林的眼睛不知不觉合了上。但他眼前好似依然存在石壁般。一遍遍不断在眼前晃动。

那些字迹晃动度越来越快。最后王林即便是闭上眼睛。但双眼仍然刺痛。两行鲜血。从眼角流下。但就在这一瞬间。王林猛的睁开双眼。此时他眼内血丝密布。面目看起来充满狰狞之色。清晰的看到。眼前青玉石壁上的字迹。慢慢的消失了。一个身材白衣的身影。蓦然间出现在墙壁内。他脸部模糊。看不清楚。只能看到他双手连续化出数个手印。**一连串残影。随后身子由一变二。又由二变三。

与当日青衫老者的分身不同的是。青衫老者的分身。实力虽然相当。但却略有呆板之意。一举一动无比是模仿主体的动作。

可眼前这个白衣身影的分身。每一个均都是灵巧之极。半点呆板之色均无。甚至给人一种分不清主体的感觉。

其实王林不知道。青衫老者的分身。只不过是以一件强大的法宝强行分化而出。并非是那分身的大神通。

慢慢的。白衣身影渐渐暗淡。最终消散。

王林再次闭上双眼。他面色苍白。脸上露出沉思之色。他的脑中。此时莫名其妙的多了一些口诀。一一分析之后。王林苦笑的睁开双眼。这神道之术。他已然有所了解。

这是一门修炼分身的神通。之所以可以增加结婴几率。实际上是依靠修炼一具分身。同时修炼下。提高修炼度。在结婴的瞬间。二者合一。成功率自然提高。

只不过这功法残缺。修炼的分身有致命缺陷。分身自成一身。出现后没有半点修为。寿元也只有不足半甲子。如此。这功法顿时成为鸡肋。

口诀中还留有陈冲不知以何种方式留下的一段话。除了点明碍于寿元。无法全部拓印。以至于功法残破外。他还想出了一个解决的办法。

方法是。以此神通修炼出分身后。半甲子的时间用来服食丹药。之前准备大量丹药。快填充修为。能到什么境界就到什么境界。这样一来。聊胜于无。多多少少。还是会增加一些几率。

若是灵丹妙药准备足够。说不定真能在半甲子时间。堆积出一个结丹期修士。这样的话。在融合的瞬间结婴。成功率也会赠加不少。

王林沉吟少许。苦笑的收起了修炼神道术的念头。他没有那么多丹药给分身服食。即便是的到丹药。他自己都还不够用。怎么能舍的给分身呢。

相比于这个神通。还不如去弄一些可增加几率的丹药来的实在。

还欠两章。外加一个一更。一共三章。继续写。不合理的的方已经改完）(未完待续。如欲知后事如何。请登6节更多。

第164章 神秘尸骸

? ? 火焚盟四大派，只有战神殿、洛河门以及邪魔宗驻留在主峰之上，至于尸阴宗，除了在最初阶段滞留一段时间，待四级修真国灭掉火兽之灾后，便立刻撤离，回到了火焚国境内。

这一举动让很多人都不理解，火焚国火兽虽被灭，但灵气充满了暴虐气息，根本就无法吐纳吸收，如此一来，就形成了一个修真的绝地。

对此，尸阴宗没有任何解释，而是在一日深夜，全宗离

在其他三大派眼里，尸阴宗极为神秘，其内元婴期虽说不多，但每次几派的元婴期修士见面，均都能若有若无的感觉到，尸阴宗的元婴修士，身体内似乎蕴含一股让人可怕的力量。

所以对于尸阴宗的举动，三大派保持沉默，没有任何阻拦。

火焚国极西之地，一片连诀不断的火山下，这里有着一个巨大的溶洞，一间间洞室相互连接，形成一个巨大的地下世界。

与赵国的尸阴宗相比，其结构大同小异，只不过大小，要更大一些。

尸阴宗当代宗主赵传良，此时单膝跪在一间石室内，在他的正前方，飘着一个由无数个菱形光体交叉在一起形成的不规则结晶。

此时的赵传良，态度恭敬，甚至有一丝恐惧若有若无的在脸上浮现，他低声说道：“上宗，此事我定然会查地一清二楚。请上宗再宽限几日，我一定能找到踪的

“我宽限你几日，谁来宽限我四级修真国天罡国天罡宗弟子，陈某所在分部，也是在天罡国，现在对方来要人。按照时间算该早就已经完成了夺舍的融合，你让我拿什么交人？”从菱形结晶内，露出一张狰狞的人脸，咆哮声从那人脸的口中吼出。

赵传良暗自叫苦，露出诚惶诚恐之色，连忙说道：“上宗，我已查出一些端倪，找到了踪之地，从种种迹象分析。一个叫做马良的战神殿弟子，与此事有一些关联，我已经派出人手追查，得到消息，对方目前出现在宣武国，只要您给我十天地时间，我定然可以查出真相。”

结晶内地人脸。表情略缓。看了赵传良一眼后。叹了口气。说道：“传良。看在我现在这副身体地份上。我给你十天时间。十天后。若是还没有结果。那么你就不要怪我把此事上报给五级分部了。到时候。以五级分部地手段。定会取消你肉身被夺后地一次选择机会。”

说完。结晶内地人脸。慢慢地消失了。

赵传良一下子瘫坐在地。苦笑道：是天罡国之人。直接在那里夺舍岂不是更好。为什么要扔到我这里来实他心里明白。本国地修士夺舍。一般宗部都会选择扔去他国处理。

“取消你地一次选择机会。赵传良。你有些不妙哦！”一个阴冷地声音。在赵传良体内传出。

“夜自在。你说该怎么办？”赵传良沉默少许。轻叹道。

“怎么办？我也不知道。不过老夫当初身为赵国尸阴宗宗主。这样地事情也不是没遇到过。当年我师弟地事情与此颇为相似。只不过略有不同罢了魂灯未灭。说明并未死亡。如果能找到。那自然最好。找不到地话。你就危险所说。看在他肉身地份上容你十天。那肉身是你什么人？”

“是我弟弟，我二人四百年前同时进入尸阴宗，他天资绝佳，被上宗选为肉身。”赵传良语气平淡，缓缓说道。

非我之前选择那具绝佳肉身突然被五级宗国现，强行收走的话，现在我已经彻底恢复修为，成功夺舍了。”夜自在冷笑，语气充满不忿。

赵传良深吸口气，站起身子，拿出一枚玉简，放在额头少许后，一甩而出。

“尸阴宗结丹期以上修士，随我去火焚盟！”一声令下，整个尸阴宗各个石室内闭关的弟子，纷纷睁开双眼，点点幽光，在他们眼中闪现。

再说王林这里，神道术虽然玄妙，但却不适合他修炼，他沉吟少许，暗叹一声，起身向外走去。不过让王林感觉有些惊喜的，是那神道之术，自从他看透石壁后，便一直留在脑中，并未如以往那般转眼就消失殆尽。

只不过当王林拿出玉简尝试拓印时，却现仍然无法做到，好似有一种无形的阻力，阻止神道术记载一般。

王林沉默少许，放弃了拓印地想法，看了看四周的水镜门，每一个门后，都是黑漆漆一片，看不清内貌。

他沉吟片刻，神识散开，但一碰到水镜门，却仿佛是有一层阻碍般，神识被弹了回来，王林目光闪烁，先是看了眼出口那巨大的水镜门，红脸老应该就在那门外。

他身子一跃，落在四周墙壁上的一个水镜门前，伸手探入，冰凉的感觉从手掌内传来，当他的手臂深入一半时，摸到了一面石壁。

王林收手，盯着镜门，沉默一会儿后，他一拍储物袋，战神殿炼器玉简，出现在手中，他神识一扫，在玉简内迅翻阅起来。

战神殿炼器术的三个步骤合。一切的法宝，均都是在这三个过程中炼制而出。王林翻阅少许，立刻找到了一段叫做逆流术的介绍。

所谓逆流术，本是为了让炼器之间相互交流之用。彼此逆向推演对方法宝，从合地步骤入手，最终把法宝还原成初始状态地一种手段。

长期进行逆流术的练习，可以提高炼器经验，再逆推中，学习别人的长处。从而完善自身地炼器。

只不过这种逆流术，只能用在以调的方式制作出地法宝上。

王林仔细看了一遍，收起玉简，两手当胸，十指相合，灵力从体内凝聚在双手之上，拉开时一丝丝灵线，在手内出

王林口中低喝：“去。”

灵线立刻从中切断，一丝丝细长的灵线，迅钻入水镜门内。另一端则与王林双手相连，此时地一幕，就仿佛是王林的双手繁衍出无数地丝状分支一般，这些灵线在水镜门里晃动，随着王林灵力的涌现，丝线越来越多，越来越长，很快就密密麻麻的把整扇水镜门，全部包裹住。

炼器术的合字阶段。实际上类似为法宝开光，让其内的灵力与阵法，可以与器胚完美的融合在一起，从而达到某种神秘地平衡。

而逆流术，则是反其道而行，先要破坏的，就是这种平衡，一旦成功，那么合字立刻破掉。灵力不断地涌入，王林神色如常。但不光却微微闪动，紧盯水晶门。

蓦然，他神色一动。双手内繁衍而出的细线立刻颤抖起来，只见一道极亮的光圈。在水镜门的中心出现，这光圈出咔咔的轻微声。慢慢的碎裂，在完全破碎的瞬间。光圈猛地向四周荡开，扩散到整扇门的边缘四角后，消失不见。

整个水镜门，立刻变得黯淡无光，王林知道，合字阶段地平衡，已经被破坏，接下来，需要做的就是把经过融字阶段融合在一起的器胚与调出的灵球分离！

王林表情凝重，控制着灵力细线，慢慢的回撤。

随着细线的回缩，水镜门荡起阵阵波澜，整扇门的四角边缘，闪烁明亮的光芒，这一圈光芒渐渐缩小，最后完全凝聚在正中心的位置，形成一个仿佛水晶一般的光球。

在光球上，长着无数密密麻麻地细线，细线的另一端，连接在王林的手中。

林低喝道。

那光球立刻在细线地拉扯下，啵的一声，从石壁内被拽出，在出现地瞬间，王林双手一抖，灵力细线立刻消失在手中。

王林看着半空中的光球，嘴角露出一丝笑意，逆流术地第二步，破坏融字阶段的融合，他做到了，现在这战神殿炼器术地灵力球，已经与器胚分离。

王林深吸口气，回头看了眼出口，他不知道自己到底在这里待了几天，不过这水镜门隔绝神识与灵力波动，即便是这里产生再大的变化，外面也绝对察觉不出。

再加上红脸老根本就不相信以王林结丹期的修为，可以破除水镜面，所以并未一直在里面等待。

这就给了王林一个机会，但王林知道，自己必须要快，否则的话万一对方突然进来，那一切都将功亏一篑。

想到这里，他一拍储物袋，拿出得自十四谷地底兽骨制作的反应炉，把半空中的光球小心的放入其内后，打出一道灵诀印在反应炉上，反应炉立刻一震，迅原地旋转起来，慢慢的，它越转越快。

打完灵诀后，王林二话不说走向器胚石壁。

这水镜门是由两部分组成，一是器胚石壁，二是材料调出的灵球，二结合就出现了水镜门。现在王林把二分离后，阻挡在他面前的，就只剩下了器胚石壁。

王林伸手按在其上，神识透出，立刻进入其内，在石室内一扫后，王林面色立刻变得古怪起来。

石室内，只有一具尸骸，尸骸好似有一股无形的力量支撑不散，盘膝在地，手指点在地面。一丝黑色气体，从其骨骼上透出，顺着手指钻入地底。

王林神识仔细的探查一番，收回神识，他摸了摸下巴，看了眼急旋转地反应炉内，右手一抓，反应炉顿时停止转动，灵球蓦然飞出，其上的颜色略有黯淡。

王林看了一眼。再次扔回反应炉中，炉体立刻又转动起来。王林地目光，投向下一个石室。以同样的方式一连打开十多个水镜门后，他的面色越加古怪。

“这战神殿到底在搞什么鬼？难道这里是坟冢之地？”王林喃喃自语。每一个石室内，都放着一具尸骸。除此之外，没有任何其他物品。

王林看了看四周。沉默少许后，再次一一搜索起来，每打开一间，查完后他都会立刻控制灵球融入恢复如初，最后全部石室都被他打开后，终于在其中一间，王林神识刚刚探入，立刻现了异常。

这间石室内的尸骸，明显与其他的不一样，这尸骸并非盘膝坐地。而是身子飘在半空，一丝丝黑色的气体，从石室内四面八方慢慢地散出，化作一道道细线，连接在尸骸

王林立刻内心一秉。

此人没死，尚有生命气息波动，而且从其波动上看，其生命力的旺盛程度，让人有些触目惊心。

王林不假思索正要退出。但立刻，他的目光凝视在那尸骸下方的一个黑色金丝布袋上。这显然是一个储物袋，王林眼睛一眯，看了少许后，略一沉吟，没有轻举妄动，而是收回神识，身子立刻退后。

退回之后王林一把抓起旋转度略减的反应炉，里面的光球此时已经融化成为晶莹剔透的液体，王林不假思索右手一捞。

顿时捞出大半的液体。在双手中揉搓几下，打入一道灵诀后，扔向最早开启的石室外壁上。那石室顿时恢复如初。

做完这一切，他深吸口气。略有踌躇之色，那储物袋从外表上看。与他见过的有很大不同，可这里毕竟是战神殿之地。人家让他来观看神道术，若是临走前在把东西弄走，实在有些说不过去。

若是石室内存放着炼器材料，那么他倒也不介意拿走一部分，可此时所有石室中，只有这一间存在古怪。

略一沉吟，王林忽然若有所思，他隐约有个猜测，会不会本来这里众多石室之内地尸骸，实际上都是那特殊石室内的那人练功之用。

想到这里，王林心中一动，刚才看到的一幕，那尸骸身上的黑色气体，与其他石室内尸骸身体散出的黑气一摸一样。

王林脸露骇然之色，他现在已然确定，自己所料定然不离十，此人定是在修炼某种神通之术。他看了看四周的石室，密密麻麻几百间，这些石室内的尸骸，定是为此人修炼准备。

王林沉默少许，他隐约有种怀疑，此人很可能不是战神殿之人，甚至战神殿都不知道这人的存在，若非如此，刚才红脸老介绍时，绝对不会那般从容，而且最重要的，若是他知道此地地事情，断然不会让自己贸然一人在此。

当然也不排除对方心怀叵测的疑点，但王林分析之下，自己若是身亡，对战神殿来说没有半点好处，而且实在没必要如此周折。

他越是分析，就越确定自己的想法，这里定然是战神殿先祖的葬尸之地，不知为何吸引了那人的注意，这才来此修炼。

想到这里，王林退后几步，只感觉此地阴风阵阵，好似有一双眼睛，在这几天的时间内一直默默的盯着自己。

但很快，他目光闪动几下，立刻回到那有异于常的石室外，张口喷出一口灵气，灵气中晶光飞剑立刻闪现而出。

顺着石壁右下角，立刻刺入，转眼间便削出拳头大小的一个洞口。王林神识紧紧的盯着尸骸，心神绷紧，引力术隔空用出，抓着储物袋，迅从洞口拽出。

他不及细看，立刻放在怀里，同时身子后退，双手连连挥动，旁边地光球立刻回到石壁上，转眼间石壁恢复正常，水镜门再次出现，只不过在右下角，有一处不是很明显的空白。

王林身子未停，迅从出口钻出，出来后一眼就看到远处打坐的红脸老。

红脸老睁开双眼，低沉地说道：“你在里面待了七天，参悟了？”

王林摇头。苦笑道：“这神道术太过古怪，往往看完一遍，就立刻忘记，始终无法参悟。前辈，晚辈有一事询问，石府内地那些水镜门内。到底封印着什么？不知能否相告。”

红脸老扫了王林一眼，平淡地说道：“战神殿历代先祖，死亡后都会被送到石室内。”

王林神色如常，但心底却是一震，他现在已经可以完全肯定，自己猜测应该没错，于是身子一跃而起，抱拳道：“晚辈不再打扰，告辞！”

红脸老点了点头，起身向石府走去。在他身子进入水镜门的瞬间，王林立刻化作剑光，从山峰内冲出。

转眼间便离开了火焚盟山峰，远远地看到青衫老端坐云层之上，在王林飞来的刹那，他眼睛蓦然睁开，轻哼道：“你若再不出来，老夫就打算进入寻你了。”

王林二话不说，迅飞走。青衫老身子一动，他坐下云层立刻一散，露出云层内地巨大葫芦，立刻就追上王林。

王林脚步微点，踏在葫芦上，与青衫老一同消失在天际之外。

葫芦度极快，甚至比之王林地土遁术还要快上几分，远远看去，火焚国与宣武国的边境已然触目可及。

一路之上二人始终未说一话，王林能感受到怀中储物袋的存在。但却没有立刻查看，甚至连神识也没有探入。

毕竟青衫老就在身前，若是有任何异常的举动。被对方察觉，那必定会多出一些事端。

葫芦没过多久。便飞离宣武国边界，进入了火焚国。一天后。已然来到修魔海外，远远看去。修魔海内一片云雾缭绕，滚滚雾气缓慢的移动，其中更有一些在雾中生存的灵兽，时而露出一下，便又立刻消失不见。

修魔海外，青衫老一拍葫芦，顿时葫芦缩小，落在其手中，王林身子一跃，落在地上。老收起葫芦，面无表情的说道：“在此地等几日，还有一人要来，到时我三人一去进入。”

说完，他盘膝坐地，闭上

王林望着修魔海，坐在岸边，层层雾气如潮水般翻滚上涌，丝丝寒气散而出，他沉默少许，盘膝吐纳。

时间不长，王林蓦然睁开双眼，只见在修魔海上空，突然出现一幅奇异的景象，八道紫色光柱从虚空突然出现，渐渐变幻成八根紫色巨木，相互交错在一起形成一个圆形的法阵，庞大的灵力如飓风般吹出，甚至连下方地修魔海中雾气，也被搅动的四下散开，露出一个巨大的漩涡。

八根巨木上刻画着一个又一个古朴的符号与图案，看起来庄严肃然。在八跟巨木之间，由数条荧色的光线连接，从上看去，可现这光线交错在一起，形成一个又一个光圈，相互套在一起，仔细算去，这些光圈就四十九个。

“这尸阴宗特有的传送阵，这帮人不人鬼不鬼的家伙，不知抽什么风，敢来这里！”青衫老睁开双眼，轻哼一声，低沉的说道。

尸阴宗，这三个字王林极其熟悉，即便是这阵法，他也有些眼熟，仔细一看，这分明就是当日在赵国尸阴宗看到的阵法一摸一样，只不过扩大了无数倍而已。

此时阵法内地光圈迅亮起，一个又一个一直到四十九个光圈全部明亮后，三十多个黑影，在阵法内出现，这些人尽管相貌各异，但表情却是一样，均都是双目散幽光，气息略微混乱，不过修为，一个个最低都是结丹后期，最终更有五人，达到了元婴期。

除了那五个元婴期修士外，其余人身后，全部飘着一具具黑木棺材。

赵传良，正是那五个元婴期修士之一，他身在阵中，目光一扫，在青衫老身上停留少许，最后放在了王林身上。

略一犹豫，他二话不说，大手一抓，立刻化作一道黑雾，瞬间自半空卷下，向着王林袭去。

王林冷笑，并不闪躲，依然盘膝在地，权当无视，眼看那黑雾就要碰到王林，阴寒之气几欲扑面而来之时，青衫老面色阴沉的右手一挥，那黑雾立刻轰然的消散一空，余波冲击到王林身上，被他从储物袋翻出的一块很普通的防御玉符轻松化解。

两章一，晚上还有一章。连续数日好累，不过为了月票，拼了未完待续，如欲知后事如何，请登6.，章节更多，支持作，支持正版阅

第167章 众魔齐聚

? ? 环形地带中的碎石之间，被一股奇异的力量牵扯，这片宽约百里的碎石地带，就是碎星乱的名字由来。

这里，又被称之为死亡地带，若说内海与外海之间的红雾，如修为达到元婴期，那么不到雾气化海的日子，非要硬闯的话，十人中倒也有那么几个能成功。

但若要硬闯这碎星乱，十人中，怕是得全部死绝，无一生存。长久以来，修魔内海中的碎星乱，被誉为是这里最危险的地方之一。

传说中，此地在修魔海并未化雾之前就已存在，无数年来数之不尽的修士都想进入一探，但均都是铩羽而回，即便有零星的穿过了碎星地带，但也从来没有回来。

即便是那些五级修真国，也碍于此地势力混杂，无法派出大量高手前来，再加上没有人知道里面到底有什么，万一若是费尽辛苦，最终一无所获，实在有些划不来。

时间长了，慢慢的妄想进入此地的修士，越来越少。

这情况在一万年前得到改变，一个来自朱雀星唯一一个六级修真国朱雀国的大神通者，单身一人走入修魔海，挑战高手无数，无人是其敌手，最终此人进入碎星乱，但从此却音讯全无。

十年后，朱雀星派下大量高手前来，在碎星乱外摆下大阵，彻底把此地封印，并宣布，擅入者，杀无赦。

如此一来，此地更是成为了绝地，让人谈之色变，时至今日，虽说触目心惊的情况有所缓解，但方圆万里之内。也是修士均无。

这一日，在碎星乱外，一片黑雾笼罩的深谷内，忽然雾气中卷起一阵漩涡，这漩涡越来越大，很快便出现了一片空地，地面上有着一个古朴的传送阵。阵内闪耀刺眼光芒。随着光芒越来越亮，最终其内慢慢露出三个人影。

王林出现在传送阵的瞬间，他第一眼便看到远处那环形的碎石地带，一块块大小不一奇形怪状的石块，相互之间被一丝若隐若现地紫色电芒连接，密密麻麻连成一片，缓缓的成环形移动。

远远看去。那碎石地带宽约百里。一眼望不到尽头。

“这里。就是碎星乱？”汪清越显然也是第一次来此。望着环形碎石。目光闪烁。开口问道。

端木极颇为感慨地望了过去。许久后。才缓缓说道：“没错。就是这里。一千年了。这里没有丝毫变化。”

汪清越双眼散出精芒。添了添嘴唇。说道：“传说万年前朱雀国第一高手消失在碎星乱。嘿嘿。今日汪某倒也看看。这里有什么神秘之处。”

王林沉默少许。对端木极说道：“前辈所说之地。就在这碎星乱内？”

端木极点了点头。望着碎星乱深处。脸上露出心有余悸之色。开口说道：“这碎石地带充满一股神秘地力量。一旦进入其内。那股神秘地力量就会进入体内。其中地那些碎石。会以一种不可思议地方式。形成一个与本体一摸一样地分身。且修为比之本体要强上一个境界。无论进入前以何种方式压低修为都没用。分身一旦出现。只有把它打败。才可走出五十里。五十里外。分身会再次出现。这一次。是出现两个。只有再次获胜。才能走过这碎星带！”

王林抬头向上看去，端木极似料到他内心所想，继续说道：“若是从上面或者下面进入，那么虽然没有碎石，但分身一样会出现，而且一出就是十个！”

王林盯着碎石地带，沉默不语。

汪清越盯着看了一会儿，双眼内精光大闪，他嘴角一动，露出一个残忍地笑容，说道：“这么好玩的地方，汪某到要去看看！”说着，他身子瞬间消失，出现时已然在远处碎星环外，他没有任何犹豫，立刻踏入进去。

王林定气凝神，眼都不眨一下，紧紧的盯着看去，只见在汪清越进入的瞬间，他身前的几个碎石立刻被紫色闪电牵引靠近在一起，阵阵紫色电光中，一个与汪清越一摸一样的分身，出现在他面前。

甚至连嘴角的笑容，都一摸一样，二话不说冲了上去。阵阵轰轰的巨响，从二人交战之地传出。

端木极轻哼一声，说道：“用不了多久，他便会回来，高出一个境界地分身，怎么打？”

王林沉默少许，忽然说道：“你们上次是如何进入的？”

端木极一指传送阵，说道：“通过它！上次我们中有个阵法高手，再加上我们得到了一些有关碎星乱的传承物品，其中记载了进入此地地传送阵的制作方法，再加上十块极品灵石，这才成功进入。”

“碎星乱里，到底有什么？”王林眉头微皱，沉声问道。

端木极看了王林一眼，一挥手，留在王林体内的那丝神识收了回来，缓缓说道：“罢了，既然已经到了此地，告诉你也无妨，根据我们得到的传承物品记载，这碎星乱内，有一具古神尸身！”

“古神？”王林一怔。

“古神就是远古时期与古仙人一般地存在，甚至比之古仙人，在某方面更加强大！”这话不是端木极所说，而是一个突然从远处，以闪电般的速度，蓦然间来到端木极身侧地黑衣老者口中说出。

老者身体高瘦，下巴处三缕白发随风微拂，面容充满仙风之气，手中一把拂尘，看似好像有道仙人，他眉目间略有和善之意，对王林含笑点头，说道：“小友，这古神的强大，已经超脱了某种境界，达到一种不可思议地程度。要知道古神所生存的年代，比之上古时期还要久远。”

王林神态如常，但内心却暗自警惕，对方相貌虽说看起来充满正气。但王林却隐约有种感觉，此人修为，比之端木极，似乎还要高出一分。

老者说完，手中拂尘随意一扫，含笑向望，只不过这笑容。略带一丝狰狞。

王林一直心存警惕。在对方拂尘扫动地瞬间，一股强烈的危机感蓦然出现，他毫不犹豫身子迅速后退，与此同时一拍储物袋，手中出现大把玉符，这些玉符，全部都是防御类。

只听一阵噼里啪啦的声响传来，那些玉符瞬间碎裂。

与此同时端木极右脚随意一踏。站在王林与老者之间，一道黑色半圆形光幕立刻在其身前出现，化解了拂尘扫动间带出地攻击。光幕阵阵晃动，端木极眯起双眼，盯着对方，脸色从未有过的凝重。一字一字说道：“古帝，此子乃是度过第三关的重要之人。你不要乱来！”

古帝闻言神色没有半点异常，不过笑容却慢慢收起。此时的他，看上去不但没有半点仙风道骨之气。反而略有峥嵘，声音平淡的说道：

“你确定？”

端木极点了点头，说道：“他会死咒术！”

古帝扫了王林一眼，转身向一旁走去，在二人三丈外停下，遥望碎石地带，一语不发。

王林面色阴沉，这古岚在他看来就是一个疯子，没有任何缘由见面就出杀手，前一刻还含笑相对，但下一刻便露出狰狞。

“他叫古岚，但我们都称呼为古帝，此人修为极强，即便是我也没把稳胜，你看他貌似正道人物，实则心狠手辣，屠戮无数，纯粹是个疯子，乃是修魔内海中，出了名的大魔头。”端木极站在王林身旁，传音道。

王林沉着脸，扫了一眼古帝，又看了眼碎石地带与自己分身打的不亦乐乎，时而传出嗜血低吼地汪清越，心底不由得更加沉重。

古帝是个疯子，汪清越是个狂人，只有这端木极尚算正常。

“又有人来了！”端木极神色微动，低声说道。

从远处天边，飞来一艘龙舟，龙头上站着一人，此人相貌俊朗，但嘴唇略薄，露出一种无情之感，他背着双手，头部高高抬起，身穿锦布碎纹红衣，其上绣着一圈圈金色丝线，一头黑发散乱披肩，随着衣角一起迎风而动。

在他身后，站着一人，此人年纪不大，约莫二十许岁，相貌一般，但双眼却时而露出诡异红芒。待龙舟临近后，红衣男子身子一跃而下，他身后地年轻男子连忙紧跟其后。

王林打量红衣男子，此人全身散发寒冷之气，这种冷，是那种从骨子里透出的寒，仿佛一块恒久不化的玄冰。

落地后红衣男子目光冰冷，四下一扫，在碎石地带中的汪清越身上停留少许后，又看了王林一眼，最终把目光放在端木极身上，语气如寒冬之霜，冷声道：“好热闹！”

端木极哈哈一笑，说道：“六欲魔君，千年未见，修为见长啊！”说完，他嘴唇微动，与之传音一番，红玉男子六欲魔君听着听着，面色蓦然一怔，目光立刻投向王林，看了少许后，微微点头，沉声道：“小兄弟，若是你能破除第三关，我徐离青，保你平安！”

他这话刚说完，身后那年轻男子立刻面色一变，盯着王林的目光，隐隐有些不善。

王林一抱拳，说道：“多谢！”

红衣男子再次点了点头，收回目光，对端木极缓缓说道：“就差孟驼子了，三百年前我听闻他得罪了四级修真国巨魔族，被其族内十大战魔追杀，也不知死了没有。”

第170章 脱离队伍

? ? 一阵轰然声中。所有的飞剑全部指向一点。6续的刺在其上。薄膜阵阵晃动。其上光泽闪烁。渐渐的被剑气所阻。薄膜上出现一个凹点。

王林目光一闪。晶光飞剑立刻猛烈的一闪而出。轰的一下以极快的度连续刺在那凹点上。很快。凹点越来越深。

此时蛇状生物似察觉到异常。身子剧烈的扭动起来。王林焦急。大手一挥。顿时几百把飞剑再次猛烈的进攻起来。

终于在砰的一声中。薄膜破碎。一股浓密的腥气顿时从内喷出。王林身子一闪。紧贴肉壁。屏住呼吸。口中丹药立刻挥效果。把这些腥气全部阻隔。

待腥风过后。王林立刻冲入进去。此时巨蛇体内的那条蛇身。身子已然干瘪下来。王林心中隐约有种感觉。这巨蛇绝对不会如此轻松就被杀死。若是大蛇之中还有小蛇。那么小蛇体内。会不会还有一条蛇

更重要的是。之前孟驼子说过。这蛇状生物应是荒兽。相当于化神期大圆满的修士。要知道化神期大圆满。那几乎已经是四级修真国中的顶尖强者。

除非古帝几人的修为。也都是到了化神大圆满。但根据之前孟驼子的言辞。在王林看来。他不认为这些人已然达到了化神大圆满。最多也就是化神中期罢了。本就没法打。只有各自逃命。原本王林也是这么打算的。可看了一会后。他现这生物除了皮糙肉厚、会喷出毒雾外。似乎没有任何的神通。这就让他惊奇不已。

他观望旁人。现这些老家伙虽然一个个都没开口。但眼中却隐有疑惑闪烁。

王林心中有个大胆的猜测。这生物只是具备了荒兽的肉身。但却没有荒兽那可比化神期大圆满的神通。

这个猜测。在那蛇口之中钻出又一个蛇头时。攀升到了极限。这正是因为这个猜测。他才最终下定决心。敢于从荒兽口中取髓！

在他看来。这荒兽只是徒具其表。若是在其内部。定然不会有危险。甚至王林脑子里浮现出一个古怪的念头。这荒兽是否是一种奇异地生物。那种大蛇内有小蛇。小蛇内还有蛇。/眼看上方有一个庞大地黑影。他连忙停下身子。仔细看了许久后。确定那是一个锥形石块后。这才慢慢飞近。

但就在这时。忽然一道红光从上方蓦然出现。带着一股奇异的呼啸声。迅向下面冲来。王林身子立刻闪烁而出。紧贴石块下方的锥形石壁。一动不动。

只见那红光在石块旁一闪而过。向着下面落去。转眼间便不见踪影。王林头皮麻。他刚才一晃之间隐约看到。那红影分明就是之前从蛇状生物体内飞出追击孟驼子的蛟龙。

现在这蛟龙飞回。不知道孟驼子等人是死是活。王林冷笑。身子离开石壁。慢慢向上飞去。翻上石块后。他立刻谨慎的观察四周。这是一处没有生物栖息的石块。仔细观察了许久之后。王林松了口气。盘膝坐在其上。喝下一口灵力液体。谨慎的盯着下方。

那红色蛟龙一旦回到身体。定然会现异常。王林沉默少许。身子立刻沉入石块内。右手一拍额头。天逆珠子立刻出现。他目光闪烁。立刻进入天逆空间。

在他进入天逆空间没多久。下方深处传出一声怒气冲天的咆哮。红色蛟龙立刻闪电般从下方飞出。咆哮着连续撞碎数个几百丈大小的石块后。它眼露森森寒芒。身子立刻一闪。在四周寻找起来。

这蛟龙已然具备一定灵智。知道偷髓之人很可能并未走远。于是眼露凶芒的四下游走。许久之后。依然一无所获的蛟龙。再次疯狂的吼叫几声后。不甘心地趴伏在一个石块上。慢慢平静下来。

但很快。它身子又立刻冲出。向着之前王林在某个石块上看到的那团有着无数触角的黑影。冲了过去。

在蛟龙冲来的瞬间。那些触角立刻急的晃动。迅纠结在一起。形成锥状。毫不胆怯的对上红色蛟龙。

阵阵轰然地巨响。从下方6续传出。与此同时各种光芒更是连连闪现。庞大的灵力波动如飓风般向着四周席卷而去。一个个石块纷纷破碎。石块。也受到了波及。大小几乎毁掉了一半。

这一场大战。持续了大约一天的时间后。慢慢平息下来。被蛟龙迁怒的黑影。最终败退。至于蛟龙。也受伤颇重。连连咆哮数声后。终于安静下来。

十天后。王林从天逆空间离开。他身子一闪。出现在石块之上。刚一出现。他立刻神识散开。密切观察四周。

四周的石块明显少了一些。反之一些细小的碎石。到是多了很多。许久之后。王林才松了口气。沉吟少许后。身子立刻飞起。向着上方飞去。

在连续越过几个石块后。王林身子蓦然一顿。盯着前方。刚才的一瞬间。他看到一块碎石。在前方某个位置忽然消失。

王林神情凝重。缓缓后退。同时右手一召。四周的碎石立刻飞来几块。王林一点前方。轻声道：“去！”

那些碎石立刻向前飞去。这一次王林目光紧盯前方。只见那些石块飞出没多远。立刻蓦然消失。

王林深吸口气。他刚才看地清楚。那些碎石消失的位置。刚才忽然裂开一道黑色的口子。由于度太快。再加上视线不清晰。所以乍一看。仿佛是碎石突然消失了一半。

王林沉默。盯着前方。一拍储物袋。一把飞剑横在胸前。他右手在剑身上一点。飞立刻向前射出。

转眼间便来到碎石消失的位置。突然。那道黑色地口子再次出现。在吞下飞剑的瞬间。王林右手蓦然掐诀。低喝道：“碎！”

飞剑砰的一声。碎裂成片。在那黑色口子合并的瞬间。向着四周激射而出。王林目光紧盯。右手一召。顿时其中一个碎片。改变激射的方向。回到他地手中。

王林盯着飞剑碎片上留下几滴黑色液体。在那液体四周。飞剑碎片呈现腐浊的痕迹。

“不是空间裂缝！”王林立刻确定。他之所以这般谨慎多次试验。就是担心这里会有空间裂缝。如果真有地话。那么此地的危险程度。将会再次提高一个等级。

毕竟王林现在不是吞魂。而是有了肉身。在那空间裂缝地撕裂下。万物都将毁灭。

王林松了口气。双手伸展开。猛地一晃。顿时四周所有碎石全部聚集而来。在他身体外形成一个环状碎石带。

他横着飞出很远。这才再次向前飞行。一路之上只要碎石消失。他便立刻改变方向。渐渐的。随着多次观察。王林已然可以确定。那吞噬碎石如同空间裂缝一般地存在。实际上是一种肉眼看不见身形的奇异生物。

这种生物身体结构极其古怪。即便是神识也难以看出半身为吞魂。在域外空间无数年来对空间裂缝地了解。这才分析出这一答案。

这一路上。王林极其小心。此地步步危机。稍有不慎便会葬身于此。尤其对于他一个结丹期修士来说。不次于龙潭虎**。哪怕一个疏忽。下场将是死路一条。

这么多时间来。王林默默计算。自己也就走出了不到千里罢了。这千里。若是换做往常。他只需极短的时间便可一闪而过。可现在。却是用了数日。

具体几天。王林已然无法计算。他的全部精力都放在了时刻警惕之上。

时间慢慢过去。王林自己也不知到底在此地飞了多久。长时间的全神贯注警惕谨慎。让他一次次险之又险的度过危机。

这一日。王林从一个石块上略作休息。体内灵力到没有多少损耗。但心神却是疲惫不堪。这还是幸亏王林之前在没进入此地时。行事习惯了谨慎的原因。否则的话。换做旁人。怕是早就被折磨地筋疲力尽。葬身于此了。

休息片刻后。王林深吸口气。站起身子。右手在虚空连点几下。顿时晶光飞剑闪烁而出。绕着石块疯狂旋转。渐渐。大片大片的碎石。在外围被削下。向四周飘去。

王林双手一伸。那些碎石立刻凝聚过来。这几日的。王林一直是以碎石开道。每当碎石用完。便会就地取材。从石块上砍下一些。

这些碎石组成环形后。王林身子立刻向前跃出。慢慢的飞行。

渐渐的。当他飞出一段距离后。王林眉头立刻皱起。身子停在半空。目光闪动的观察四周。此地黑暗地程度已然消散不少。越是往上。便越是隐有光泽从四面八方隐约传来。

至于这些光是从何处而来。王林无暇去理。他现在紧盯四周。心底略有不妙之感。

他的双眼目前已经完全的适应了黑暗。再加上此地略有光泽。所以基本上可以看得清清楚楚。他粗略计算一下。从这里向上。大约方圆万里之内。只有一块碎石飘在其中。

这一切太不符合常理。以王林的经验。这些碎石往往是每隔几里。便会出现一个。即便是石块破碎。也会有一些碎石以及飞灰存在。可这里。却是半点均无。

这只有两种解释。其一。此地刚刚生过强烈的大战。导致飓风激荡。把除了那一个之外的全部石块。纷纷吹散出老远。所以才会有如此一幕。

其二。就是这里有着无数那种类似空间裂缝的生物。常年吞噬之下。把石块全部吞的一干二净。

这一点王林有根据。他之巨大的锥形石块。被突然出现地大口。一口一口啃食干净。只不过一炷香的时间。那七八十丈大小的锥形石块。便消失的无影无踪。

王林踌躇一番。若此地真是这样。那么他就必须要绕道而走。否则地话。一旦进入。那么立刻就会有危险。

略一沉吟。王林右手点在身前一块碎石上。碎石顿时慢慢的向前飘去。很快便进入其内。在里面一直飘出极远后。没有消失。王林沉吟少许。双手在四周连点几下。顿时他四周的所有碎石。一字排开向前推去。

王林并不着急。而是静静的站在原地。看着碎石慢慢前进。许久之后。那些碎石来到万里之内唯一的一个巨大石块附近。

在那附近。碎石突然消失了一个。王林目中瞳孔一缩。紧紧地盯着。片刻后。又是一个碎石消失。很快。碎石连续消失。最终在经过巨大石块的瞬间。所有地碎石。全部消失的一干二净。

王林目光闪动。记住了那几个点。根据这些日子以来地经验。王林知道那些仿佛空间裂缝的生物无法移动。似乎只能固定在某个位置。

但并不排除其可能会移动这点。王林沉默许久。还是放弃了进入地打算。此地太过诡异。他宁可多耗费时日从旁边绕过。也不愿意进入冒险。毕

第174章 魔头异变

? ? 王林目寒芒。盯着化形的魔头小兽。极境神识蓦然间离体而出，化作一个条赤色巨蛟，对着小兽魔头一声咆哮。

曾经身为吞魂地威严。立刻展现出来，不用说小兽魔头了。就连魔头许立国，也吓的立刻缩在地上。一动不敢动，那种来天敌的威压感。让它心惊胆颤。

化形的小兽魔头，此时挣扎着同样咆哮了几声，只不过与王林相比。显得充满了无力感，慢慢的。小兽眼中出求饶之色。

神识化作的赤色巨蛟。冷冷地盯了魔头好一会儿。才慢慢被王林收回体内。与此同时他右手一挥，拿出一面魂旗。此魔二话不说。身子化作红烟，钻入魂旗内。

王林在魂旗上留下一道神识。这才放回储物袋内。同时右手一挥，四周立刻亮起一道道丝状细线，这些全部都是他之前以神识布置，制服魔头的前期措施。

随着王林大手一抓。这些神识细线立刻一道道合并在一起，被他收了起来。

刚才之所以无论那小兽魔头度再快，都会被他看破地原因，有一部分就出在这些神识细线上，早在察觉此魔有异常时，王林便悄然无息地把四周的神识禁制。化成了道道丝线。密密麻麻地分布四周。就仿佛是蜘蛛网一般。

任凭那小兽闯入哪里，都会被王林立刻感知，同时，被此魔融合了众多魂魄后。留在它身体内地那一丝神识。也起到了极大的作用。

两者共同作用下，王林能察觉此魔的行动，也就不足为奇了。

收回神识后。王林站起身子。顺着塔窗看去，沉吟少许后。他身子蓦然一动。向下走去，在塔门处，他整理一番，踏了出去，魔头紧跟其后。看见王林身子沉入地底。连忙在后面跟了上去。

可惜没等它跟多久。便被王林一把抓住。扔进了龙筋内。

在这个位置。地下的阻力已然变得极大，王林需要用几乎九成地灵力来抵抗阻力。故此。他的度不由地慢了下来。

一边慢慢地前行，他的神识一边散出地面。谨慎地观察远处。

数日后。王林神色微动，他从神识中看到。在极远之地。有一片黑云，这片黑云度极快，迅地向他这里飞来。

黑云所过之处，飓风纷纷散开。时而有闪躲不及者，立刻崩溃化作小兽被黑云吞噬。王林盯着那片黑云。立刻再次含住防毒丹。身子缓缓下沉。

没过多久。黑云呼啸而来。在黑云后面，赫然就是那飓风之王，此时飓风急旋转，带起无数强风，这才吹动黑云快移动。

飓风之王吹动黑云在王林藏身之地一闪而过，远远地移动过去。没过多久，飓风之王回归。这次它度更快，出剧烈地呼啸声。再次闪过，消失在远处。

待它走后，王林又慢慢的向前移动，他心底冷笑，那黑云不用说，一定是孟驼子弄出来地，看那威力。若不是飓风之王把其吹开，一旦扩散，怕是那些小兽会伤亡惨重。

他沉吟少许，目光闪动，暗道若是这些小兽能把孟驼子弄死，他身上定然会有不少宝贝和丹药，想到一个化神期大高手身上的宝物，王林忍不住怦然心动。但很快。他便打消了这个念头，与宝物想比。还是小命重要。

暗叹口气，王林收起脑子里那些不切实际地念头，继续向前走去。只不过确定了前方孟驼子的方向后，他前行的位置。略有改变，并非直线。而是绕着行走。

半个月后，在王林的小心谨慎下，他绕过了那片让他以神识看了一眼后，便立刻为之一惊地飓风群。

那是一片密密麻麻地飓风群。其内地小兽数量，怕是比数亿还多。王林头皮麻，更加小心谨慎。终于在半个月后。饶了过去。

所幸土行之地的这些飓风，绝大部分都被孟驼子吸引。一路上王林小心之下。倒也有惊无险。他此时站在一处黑塔内，回身望着后方，孟驼子就在那里！

冷笑几声后，王林二话不说，迅离开黑塔，向前走去。他已然能看到，在前方极远之处地天空上，有一个巨大地漩涡。

那漩涡与虚无之地的一摸一样，显然是通向第二关！

王林深吸口气。向漩涡所在方向走去，土遁之术。到了这里后已经无法再次使用。地下的阻力太大。即便他以十成地灵力去抵抗，也难以让土遁术施展开来。

不过土遁术并非是只能在地下才可增加度，即使不在地下，只要脚下有土，其度虽说比之飞剑要隘上不少，但也比全靠步行要快上几分。

在这数月地时间。王林几乎每日都在使用土遁术，此时他地遁法，已然极为熟练。隐约间。王林自己也能察觉到。他所修炼地土遁术，与土遁玉简上所形容的缩地成寸。瞬息间万里之外的神通相比，只能算是皮毛而已。

王林感叹间，神识不忘四周散出。谨慎的观察四周。好在大部分飓风都已经被孟驼子吸引。王林一路飞走去，并未遇到什么危险。

三天后。漩涡之地已然触目可望，王林正行走间，蓦然身子一顿。二话不说立刻钻入地底。顿时庞大地阻力从地底猛烈的传出，他立刻喝下一大口灵液，调动体内灵力与之抵抗。

不远处。突然之闯出现了十多道飓风。这些飓风从漩涡处而来，其目标正是孟驼子所在方向，经过王林隐藏身影的地面时。这几道飓风蓦然停下，在四周绕动不走。

王林心底一沉。天逆空间他在之前吃过。到了这里之后。不知为何居然无法进入。否则的话，刚才只需要进入其内，便可安然度过。

王林看了眼远处漩涡心底略一计算。立刻咬牙。一拍储物袋。魔头顿时出现，它马上察觉到外面有大量小兽，兴奋的不及细想。立刻冲出地面。

可惜。它地身影刚一出现。四周的十多道飓风立刻出强烈的呼啸声，上万道神识联合在一起。形成一串闪电。轰然向着魔头落下。

魔头惨叫几声。对方的神识联合在一起后，远非它所能及。身子顿时散出青烟。吓地它连忙想要回到王林身边。此时，第二波神识攻击。闪电般再次来临。

与此同时王林祭出魂旗，一抖之下第二魔头立刻出现，此魔出了地面后。立刻怔了一下，蓦然间出一阵尖锐的叫声。

这叫声一现。那些飓风立刻震动。居然不在旋转，而是出其内无数拍打翅膀的小兽，这些小兽一个个惊疑的看向第二魔头。甚至连进攻魔头许立国的第二波神识。都立刻收了回来。

第二魔头双眼出红芒，再次厉啸几声。那些小兽顿时向后散开。望向此魔的目光，隐惧怕之色。

王林大感惊奇，目光闪动，若有所思。至于魔头许立国，此时顿感羞辱。要说这恢复记忆也并非好事，最起码没恢复记忆前。它说什么也不会有这种羞辱感，此时他心底暗道：“太丢人了，居然让小弟救了。怎么说老子也是第一个跟煞星地。不行，按照这个势头展下去。以后煞星制作地小弟越来越多，每制作出一个都比我厉害，不行，绝对不能这样！”

魔头咬牙切齿一番，身子立刻冲出。钻进一道飓风内。抓起几个小兽。立刻扑进其身子里。一顿吞噬。

那些小兽立刻慌乱起来。正要闪躲。蓦然间第二魔头再次厉啸几声，那些小兽顿时不敢再动。眼中惧怕之色更浓。

王林越看眼中越亮，他此时心底略有分析。这第二魔头，在其他小兽眼中看来。应该是介乎于同类与异类之间，这里面应是有些奇妙地变化，造成其越同类之上，这才出现眼前地一幕。

若真如此，这些小兽神识可以相互融合在一起地原因，也渐渐明晰，王林目光闪动。身子立刻从地底钻出。

他出现地一刻，那群小兽虽然眼中出警色，但却并未慌乱。也没有主动攻击。

此时那第二魔头，看了正在吞噬地许立国一眼，口中出几声古怪的叫声。顿时所有的小兽立刻身子一震。神识纷纷离体而出，凝集在一起，闪电再次出现。目标指向许立国。

魔头许立国立刻讪笑。脸上出讨好之色。迅把刚才吞下地神识一个个全部吐出，这才度飞快地回到王林身后，脸上讨好之色一收，变成一幅咬牙切齿之容。恶狠狠地盯着第二魔头。

内心嘀咕道：“你等着，你给老子等着！逼急了。老子上去和你拼了！”

王林看都不看许立国一眼。手中暗捏李慕婉赠送地防御玉简，神识慢慢散出。在这些小兽内一一观察，最终，他现这十多群小兽内。每一群里，都有一个神识明显比其他同类要强出不少地异类。

在王林观察中。他察觉到地那十几个异类。蓦然飞出一个，在第二魔头身前停下，口中出阵阵尖锐之声。

第187章 古神传承（一）

? ? 林沉默少许，手诀已经验证，并非是离开此地的必要T手一点眉心，想要看看在这里能否进入天逆空间。

要知道如果能进入天逆空间，那么他逃生的机会又能大上不少。许久之后，他右手从眉心放下，脸上表情如常，但眼中却露出一丝欣色。

天逆空间没有再受到限制，可以随时进入！

王林呼出一口气，右手再次一翻，古帝的储物袋出现在手中，神识一扫下，一股阻力顿时从其上涌出。

王林面色如常，显然，古帝被孟驼子扔进的空间裂缝，与第三关出口处的巨大裂缝，都是连接同一个地方。

储物袋阻止王林神识，由此可见，古帝并未死亡，实际上王林现在也有些拿不准此事，毕竟当年孟驼子的储物袋明明没有了神识，按道理来说应该是死了才对，可最后他却再次出现。

到现在为止，他手上打不开的储物袋，一共有两个，除了古帝的这个之外，再就是战神殿神道之术的洞府内，那神秘的尸骸之物。

这两个储物袋，都是有其主人固有的神识，若是无法抹去，那么只能望宝兴叹，王林不着急，他右手在储物袋上一抹，在其内古帝神识之外包裹了一层自己的神识，阻止其对此袋的感应。

做完这些，王林深吸口气，身子如离弦之箭，向着远处腾的一下疾驰而去。他的目标，是这古神的识海。

毕竟当初在第二关时，他得到了一个炼制禁幡的玉简，里面强调炼制此宝的主要材料墨间石，只有在识海内才有。

以极快的度，在这片不分天地的世界内疾驰了许久之后，王林还是没有看到边缘，他所望之处，只是一片片蔚蓝之色。

他记得当初端木极等人说过。这古神地身体极为庞大。一个成年地古神。他地躯体甚至比整个朱雀星。还要大上不少。如此一来。在他地身体内飞行。哪怕是两个**道之间。也要有无法想象地距离。

好在此地尽管庞大。但一路上却没有任何禁制与生物出现。只是一片寂静。王林眉头微皱。毫不停留。继续向前飞去。

在这古神体内。神识不再如前四关般受到限制。而是与外界一样。可以散\出很远。王林地神识。经过了第三关地大补。尤其是最后那几乎就要成为吞魂地游魂。更是让王林地神识。有了长足地增长。

他现在横扫开。最长可达到数千里外。如此一来。他一边以神识观察四周。一边疾驰飞行。又过了很长时间。蓦然间王林身子一顿。脸露惊疑之色盯着前方。他体内灵力出现阵阵波动。仿佛受到某种神秘之力牵引般。隐有跃跃欲出之势态。

紧接着。他神识中察觉到远处出现了一排深蓝色地气浪。这气浪高达数万丈。长度无法估计。一眼看不到边际。此气浪距离尚远。但阵阵惊天动地地轰轰声。已然远远地传荡而来。

几乎转眼间。那气浪就推近了很多。王林体内地灵力波动越来越大。他二话不说身子迅向远处飞走。这气浪太过古怪。看起来极为惊人。

更让王林心底一沉的是，他体内灵力居然有不受控制的迹象，金丹\出剧烈的颤动，如此一来，他飞行的度，蓦然间慢了下。

此时，那气浪距离更近，轰轰的声音如同就在他耳边一般，王林虽惊，但眼神却平静不乱，他知道自己无法在气浪拍来之前逃离，于是右手一点眉心，顿时天逆珠子从眉心出现，王林整个身子，很快便虚幻化，最终彻底消失。

过了大约十息，气浪浩浩荡荡的冲击而来，在王林消失的地方呼啸而过，向着远处轰然而去。这时，王林虚幻的身影慢慢出现，渐渐凝实。他现身后，盯着那不断远去的气浪看了好久，目光闪动。

看了少许，王林身子一动，向着前方继续飞去。

此时此刻，距离第三关出口千丈之外，六欲魔君全身血光渐消，露出一张枯瘦如柴的面孔，他的手中，抓着一副少了半只手臂的骨骸。

骨骸上，有着点点金斑一丝丝淡金色的光芒。

他全身血肉已经在与游魂的争斗中，被吞噬干净，体内的元婴，已然处于崩溃的边缘，在他的身体内，有着无数游魂，它们的一**攻击，让六欲魔君疲惫不堪。

现在，他连再次施展欲念血遁**的力量都没有了，只能静静的等待被游魂彻底吞噬，又或\被他师父追上。

此刻他的心底，倒是颇为期待能够在被游魂彻底吞噬之前，他师父赶来，若是能保得性命，即便是魔化，他也愿意。

可惜，他的这个想法怕是很难实现，元婴的最后一丝防御，在一瞬间，便被游魂击溃，他的紫府神识，彻底的暴露在了大群的游魂面前。

这些游魂露出贪婪之色，一拥而上。此时的六欲魔君，显得那么无助，但就在这时，突然他手中的那副骨骸，其上金光

大亮，那金光顺着骨骸渐渐把六欲魔君包裹。紧接)e君体内的那些正要一扑而上的游魂，突然一个个惨叫起来，纷纷争先恐后从他体内钻出，顶着金光，迅飞走。

六欲魔君呆呆的看着眼前的一幕，游魂走后，他立刻重新接管了身体，目露激动之色，盯着手中骨骸，心中泛起心有余悸死里逃生的感慨。

但是很快，他便露出狐疑之色，不过眼下显然不是详细琢磨的时机。

在他的四周，有着很多游魂，此时也均都是一个个退避开，仿佛对那金光极其畏惧一般，六欲魔君是个果断之人这一点后，立刻收起感慨狐疑之心，迅向着千丈之外的第三关出口飞去。

天空中的巨大裂缝早就已经收拢合并，六欲魔君一路度飞快，没有了游魂阻碍，几乎瞬间，他便来到了出口处，一脚踏进了漩涡中。

此时，他才真正的松了一口气，对这第三关，他害怕了此次若是能侥幸离开，那么绝对不会再来！

当年他第一次来这里时，虽说也进入了这第三关，但却没有这次这么诡异，师父的复活，孟驼子的魔化等一系列事情，让他心底笼罩了一团巨大的迷雾，这迷雾扩散下，变成一片阴影，让他心惊肉跳。

此时他站在漩涡中，在其内紫色雷电落下的瞬间，右手一甩，连续打出一系列法诀，这套法诀打出后，六欲魔君体内的元婴，立刻缩小了一大圈。

他眼中神采明显黯淡下来。这套法诀落在了他手中的那副骨骸之上。顿时骨骸内金芒剧烈闪烁，紧接着，其上立刻出现层层断裂，骨骸砰的一声，化作一团骨灰向四周扩散。

在这一片骨灰中，有着无数密密麻麻的金色光点，六欲魔君双手一挥，顿时骨灰飞快消散，其内的金色光点，更是相互凝聚在一起，形成一个金光闪闪的手骨！

只不过手骨上，只有四个半手指，无名指只有一半。

这手骨一出，漩涡内的数道紫色闪电立刻如同时间静止了般，停在了原地，一动不动，六欲魔君看都不看一眼，抬手抓住这尚算完整的手骨，拿在手中后张口喷出一道灵气。

这灵气落在手骨内，迅消失一空被其吸收，紧接着，六欲魔君以这个手骨，连续打出一道道法诀，若是王林在此，定会认出，这法诀与他得自古帝的那套，一摸一样，只不过此决并非四百多个，而是接近一千多个。

这一千多个手诀，全部都是用着手骨打出，一道旋转的漩涡，渐渐在他面前出现。六欲魔君眼露喜色，他这次敢再闯古神之地，正是因为他认为自己已经把这手骨彻底研究明白，依靠手骨，定能如千年前一般，离开这里！

这手骨，实际上就是王林一直寻找的古神之地传承之物，当年天魔散人把此骨交给六欲，经过千年的研究，他终于破解了这手骨的奥秘！

犹豫担心使用时被人所夺，又或生一些不可抗拒的变故，所以他不惜花费大量心血，生生把此骨化进一个弟子体内，如此一来，任谁也不会想到，这传承之物，并非在他储物袋内，而是在一直跟着他的年轻人身上。

而通过与此骨的联系，他则可以随时取出使用，如此一来，可谓是万无一失。

而且由于这手骨是古神之地的传承之物，所以不受此地禁制的限制，如此一来，他的那个弟子，完全没有任何阻碍，便进入了古神之地。

打出最后一道手诀后，六欲魔君心底决定，以后再也不来这诡异的地方了，可就在他信心满满，准备一脚踏入漩涡离开时，那漩涡突然之间崩溃，无声无息的消散掉。

六欲魔君呆了一下，但就在这时，那原本被停止在半空的紫色闪电，蓦然间落下，吸扯着六欲魔君，迅消失在第三关的出口内。

他消失后，天魔散人一脸平淡之色的出现在那里，他嘴角露出一丝古怪的微笑，心底默默说道：“我的好徒儿，你可一定要成功，这样也不枉为师暗中开启传承之物助你脱离游魂，并且阻止你离开此地的一片用心了。”

王林整个身子如同一道闪电，在这古神涂司的气海外，迅而过，他的方向已经改变，不是直行，而是向上。

他自己也不知道到底飞了多久，眼前所见，依然还是没有任何变化，若非他以神念查探，甚至会以为自己根本就是在原地踏步一般。

在这段时间内，他已经看见了十多道气浪呼啸而过，每次都是进入天逆空间避过，渐渐的，他也\现了一些端倪，这气浪，他怎么看，都像是以灵气构成。

王林心底已经有了答案，只不过却有些不敢置信，这气浪，分明就是来自气海**的灵气漩涡，若是仅仅灵气漩涡的触手，就有如此威力，那么整个气海，岂不是达到了一个难以想象的不可思议的程度。

尤其是这古神明明

亡，为何体内灵气还会自动旋转。除此之外，王林)]疑惑，他越是向前飞行，越是能感觉到阵阵古怪的波动自四面八方缓缓扫来，这些无形的波动每次扫过，王林都能清晰的察觉到，这波动没有任何攻击性，但每次扫过后，都会引起王林情绪的上的变化，虽然很轻微，但却让王林的警惕心，又提高了几分，他比照自身气海**位置，在气海**之上，就是祖窍**，紫府识海，也正是在那个地方。

王林一边飞行，心底一边暗自计算，可惜所得咨询太少，他眼前始终有一团迷雾遮盖，看不清事态的真相，这整个古神之地，充满了一种诡异的气氛。

正飞行间，王林蓦然身子一顿，他二话不说一点眉心，整个人瞬间进入天逆空间内，就在这时，一道白光在不远处闪现，待光芒消散后，六欲魔君一脸木怔的现出了身影。

他此时面色阴沉，看了眼手中那金色的手骨，又看了看四周，突然，他明显愣了一下，紧接着，他双眼目光闪动，再次看了看四周，脸上表情蓦然间变换起来，最后露出一股难以置信的狂喜之色。

古神明明已经死去，为何此地会有如此浓郁的欲念波动？？”六欲魔君双眼越来越亮，他来到这里后，立刻察觉到那从四面八方传来的阵阵波动。

这波动在他看来，分明就是种种欲念，六欲魔君眼中寒芒一闪，他右手掐诀，蓦然向虚空打出一道法诀，顿时一道细长如蛇般的黑色雾气，在他身前现出，一闪而过，向着远处疾驰而去。

六欲魔君目光闪烁，张口一吸，那黑雾立刻掉头，瞬间便被他吸入口中，六欲魔君脸上露出狂喜之色，他能明显感觉到，仅仅吸收了这一丝欲念，他之前被游魂吞噬的元婴，立刻便恢复了正常。

六欲魔君二话不说，神识在四周横扫一圈没有\现异常后，立刻伸展开手臂，两只手分别掐着不同的腿盘膝，口中低喝道：“恐之欲，收！”

这话语一落，随着他双手法诀飞快的变换，顿时四面八方出现了无数黑色的雾气，这些雾气全部疯狂的向六欲魔君身体涌来。

渐渐，黑色雾气越来越多，最后几乎是遮天盖日，无穷无尽的涌现而出，六欲魔君的身体，就如同是一个无底洞，吞噬着这些黑色雾气。

他的表情，越来越亢奋，露出惊喜之色，他能明显感觉到，这古神体内的恐之欲念，可以说是庞大无比，过他的想象。

时间慢慢过去，在距离此地十万里之外，天魔散人眼露兴奋之色，遥望六欲魔君所在的方向，喃喃自语道：“吸吧，我的好徒儿，尽情的吸吧……为了为师的大计，你可要好好表现！”

他嘴角露出一丝古怪的微笑，双手交合蓦然一伸，顿时一道环形蓝光，迅向四周扩散开来，瞬间便把方圆万里之内包裹住，做完这些，天魔散人目光闪动，嘴角笑容更盛，他心底暗道：“好徒儿，当年为师就算准，你的痴念将是修行中最大的一道沟壑，可现在看来，这痴念，将是助老夫最终成功的直接原因。”

时间慢慢过去，那无穷无尽的黑雾，已经把方圆万里之内，全部都覆盖了，若不是天魔散人布置的禁制，这黑雾定会继续扩散。

也不知过了多久，那黑雾渐渐消失，六欲魔君眼露巅狂之色，他的修为，已然达到了一个不可思议的程度。

“贪之欲低喝一句，瞬间，丝丝红色雾气，蓦然出现，没过多久，方圆万里之内，立刻被红雾笼罩。

接下来，妄之欲、悦之欲、妒之欲、痴之欲等所有欲念，纷纷被六欲魔君吞噬，他的表情，已然彻底癫狂，他师父天魔散人说的没错，六欲魔君最大的缺点，就是对于修为的执着，一旦有增加修为的机会，那么他绝对不会放弃。

一直到现在，他都没有丝毫想要停止的想法，而是无穷无尽的吸收与吞噬，一直到最后一种欲念，痴之欲也被他吸收后，他全身上下一股滔天的气息。

古神体内的六种欲念，正是其死前，体内神识由于某种特殊的变化，而导致分裂，这才扩散而出，此时的六欲魔君，可以说他吸收了一部分古神之欲，他的玄天魔欲诀，已然过了创始人天魔散人当年预想的终极。

此时此刻，在万里之外，天魔散人脸露贪喜之色，一向阴沉的他，此时也忍不住大笑起来，身子蓦然一动，向着六欲魔君所在方向冲去。

“我的好徒儿，你的任务已经完成了，不枉老夫当年收养你，这一次，你就权当是报恩了！”——

马上要*是要好好构思，二是身体不争气。请大家不要介意，断更是不会的，我尽量多写。(未完待续，如欲知后事如何章节更多，支持作\，支持正版阅读！)

第195章 死海疑点

? ? 在五彩光幕破散的瞬间，四周石锥碎裂凝聚而成的红T[内蓦然间红芒大闪，在这一刹那子的身体外，没有任何红芒，实际在此时在他体内，分识化作的封印，也全部都消散。喜欢该书，请到秀阅读最新章节·

甚至可以说，此时的他，已经暂时破除了封印，他双目闪烁妖异之芒，他双手迅向上一举，随后猛地向下一撕。

顿时，一道巨大的裂缝，出现在他所在位置的正上方，这缝隙极大，在出现的瞬间，阵阵灰色雾气从其内飘散出一些。

这灰色雾气，王林极为熟悉，他一眼就认出，其正是神识死海外，那厚密的雾层。

此时，四周飘散的红色碎末，其内红芒立刻闪烁而出，再次化成无数分识，向着红\男子扑去，若是被这些分识扑中，那么之前的一切所作，将会付之东流。

红\男子目中隐露一丝寒芒，他绝不允许这些分识再次把自己封印，撕开裂缝后，他右手伸出，口中低喝道：“涂司已死，吾以拓森之名，召唤吾族本命之器，灭星矛，现！”

他话语一落，顿时一把黑色的长毛，如同一条黑龙般，从裂缝内的灰色雾气中，蓦然一闪，出现在他的面前，这长矛微微一顿，但很快便立刻落到红\男子手中。

在此人握住长矛的瞬间，一阵惊天的霹雳，突然在四周咆哮回荡而起，紧接着，他脚下的通天石锥，立刻寸寸碎裂，化作一滩碎石，坍塌落地形成一座小山。

至于此人，他身子依然飘在半空，双目闪烁狂傲之色，对于那些扑来的红芒，视若无睹，手中长矛一扫之下，顿时那些飞来的分识，全部停了下来，硬生生的被阻拦在十丈之外。

与此同时此人握着长矛，身子一跃而出，冲向那裂缝内冲去，就在这时，朵目等十人，尤其是那与王林交易的老\，双眼蓦然露出紧张之色，彼此二话不说，急忙跃起，紧跟其后进入裂缝。

在路过王林身边时了一眼，略一点头。王林神识入体，略一沉吟，身子蓦然一动，进入了裂缝内。

同样地。那些幸存下来地魔化修士。也纷纷毫不犹豫地跟在后面。

进入裂缝之后。王林立刻里根本就是识海之外。在他们地下方。正是当初王林尝试闯入地圆形识海。

这识海一分为二。一半是血海。一半是死海。

王林目光闪烁。他在进入裂缝时。便一直谨慎小心。他四下一扫。\现朵目等人所站地位置。隐隐约约把红\男子与他围在中间。

这位置很巧妙。若不细看。倒也看不出什么端倪。但王林久经周折。历经多事。此时一眼便看出其中地疑点。

他神色如常。但内心却冷笑起来。\先第一点。王林不相信朵目等人地那些小动作。在这无数年来没有露出丝毫马脚。从而没有让拓森\现分毫。

不过即便是拓森一切也与王林没有任何关系，他现在只想在神识死海打开的一刻，进入其内，然后凭着身体内的部分忆之传承，离开这让他喘息都感觉压抑的古神之地。

红\男子此时站在死海之上，仰天狂笑起来，他吼道：“涂司，你困不住我！当年我虽说是你的一丝魔念，可你既然身亡，那么这具传承，本就该归我！”说着，他面部狰狞，手中长矛蓦然向下一挥。

顿时神识死海外的灰色雾气，立刻向下一凹，露出一道横向延伸的沟壑。四周的雾气滚滚间，向着两旁迅掀起。

这沟壑极深，一眼看不到底部。阵阵闷闷的轰隆声，自雾内缓缓传出，宛如有人在其内咆哮一般。

“涂司，就连本族的本命之器，灭神矛都已经归顺了我，你的传承，只有我有资格获得！”拓森阴沉的喝道，右手长矛再次一挥。

这次，是一道纵向的沟壑，与之前那道相互交错在一起，形成一个巨大的十字，在十字的中心点，硬生生的被冲击出一个粗越几十丈的巨大缺口。

在他之后，朵目等人内心紧张，连忙跟上，至于王林，也是目光闪烁一番，跟了进去。与此同时，那些幸存的魔化修士，均都是一个个眼中露出兴奋之色，呼啸而入。

红\男子在最前方，余光向身后一扫，嘴角露出一丝冷笑，很快，他便来到灰雾之底，此处是一片云层，阵阵紫色雷电在其内闪烁不断。

红\男子二话不说，手中长矛向前蓦然一扔，顿时那长矛化作一条狰狞的黑龙，咆哮着向前冲去，转

钻入云层之内，顿时其内雷电轰鸣，阵阵紫色电光一\落下。

红\男子身子没有任何停顿，紧追长矛进入到紫色电雷云层之中，顿时无穷无尽的紫色雷电，从云层内蓦然出现，全部轰在他的身上。

在这些紫电的轰击下，拓森身体外形成了一个雷电之圈，但他没有任何不适，反而狂笑起来。

王林盯着红\男子，眼中瞳孔略一收缩，他清楚的记得，当初在第二关禁制之山时，那里出现的紫色雷电，与此地雷电一摸一样。

王林目光闪烁，身子度略微一缓，但就在这时，他身后传来与之交易的老\低沉的声音：“小友，怎么不走了。”

王林并未回头，事实上从他离开血海之后，这十个老家伙就一直若有若无的盯着他，显然是为了防止他突然变卦。

此时他度只不过略慢少许立刻上来问话，由此可见他们对于将要施展的计划，极为重视。

王林不知道他们为什么会有这么强烈的信心，可以无视拓森的存在，但他已经打定主意，离开这里才是自己的第一目标。

在雷球之内子双手掐着古怪的法诀，低喝道：“涂司已死，吾以拓森之名，召唤吾族雷器，紫月，现！”

此话语一落，他双手中的法诀立刻脱手而出，顿时融入到云层之内，紧接着，四周的云层迅缩小，雷电也越来越少，最终云层化作一把残月弯刀，落在了红\男子手中。

他看了一眼后，张口一吞，那残月弯刀顿时变小，飞入他口中。

灰色雾气之下，是紫电云层，云层之下，则是一片漆黑的海洋，这里，就是古神涂司神识一分为二后，用一半的神识，化作的死海！

他看着弯刀，脸上露出兴奋之色，低头望着脚下那一片黑色的海洋，身子立刻冲出。

在他身子冲出的瞬间，一声剧烈的咆哮，蓦然间自死海内传出，紧接着一条体长万丈，非蛟非龙般的生物，突然从死海内出现，它一动之下，整个死海顿时掀起阵阵波浪。

紧接着，此生物巨大的头颅，从死海内探了出来，森森目光，谨慎的盯着红\男子。

拓森看了此生物一眼，眉头微皱，他沉声喝道：“孽障，连我都认不出了么！”

那长达万米的生物身子缓缓蠕动，死海内波涛再次剧烈翻滚，它盯着拓森，居然口吐人言。

“拓森，你是主人修炼墨流分神术时分离出的一丝魔念，我怎会把你忘记，当年若不是你在主人修炼至关重要时突然人也不会最终失败，白白浪费了寿元，无法再次重修，从而郁郁而终。”

拓森冷哼一声，阴森道：“这一切与我何干，涂司狂妄自大，妄图修炼不可能练成的神通之术，若非如此，又怎能产生魔念。从他把我分离出神识的一刻，他就已经放弃了我，不过我倒要感谢他，若非如此，恐怕他身亡之时，就是我散灭之刻！”

那生物双目寒芒一闪，说道：“主人死前要我守护在忆之传承之外，没有我的允许，任何人都不能进入传承之中。”

“力之传承已经被我所得，现在只剩下忆之传承，涂司的记忆，我要之无用，他所知道的一切，我全部都知道，若非该死的传承法则限制，彻底控制体内力之传承的唯一方法，必须是得到完整的传承，我何必如此麻烦，更不用被他暗算，困在那血海这么多年！子咆哮起来，手中长矛向前一挥。

顿时一道黑色气漩，蓦然而出，这气旋越来越大，最后\出呼啸之声，向着那生物冲击而去。

王林看着眼前的一幕，心底不由得升起一丝疑惑，若是按照这万丈身子的生物所说，忆之传承由它守护，那么之前天魔散人打开通道，偷取忆之传承时，为何没有\生半点危险，而且直到忆之传承被取出时，也没有任何此生物出现的迹象。

王林低头看了那死海一眼，心底疑惑更重，他眉头微皱，不动声色的暗自催动识海内忆之传承化作的古神诀，按照传承中的记忆，身怀忆之传承\，只要在识海内运转传承，心念一动，便可离开这里。

那身长万丈的生物，冷漠的盯着红\男子，对那呼啸而来的气旋视若无睹，只是在气旋临体的瞬间，其头部蓦然一抽，撞在气旋之上。(未完待续，如欲知后事如何，请登6节更多，支持作\，支持正版阅读！)

第199章 古神之地

? ? \仙逆第一百九十九章古神之地（终）

林只是清晰的记的。自己融合晶的数量。

从第七十个冰晶之,他每次融。都需要数倍的时间来彻底吸收。

越是往后。冰晶内蕴含的记忆便越多。同时-次破茧而出时。王林都会第一时间观察自己的身体。随着获的的传承渐多。他已然知道。自己之前所料没错。星,的的确确代表的是一次身体重组。

他眉心处的星点。着每一次融-冰晶。其颜色都会加深一些。同时。王林也清晰的感觉到。他的身体。在每一次融合中。都会根据记忆的增加。做出细微的调整。如此一经过了七十多次调整之后。在坚硬强度上。越来越走向一种类似古神炼体的道路。

尽管从外表看去。他的身体没有任何寻常之处。但其身体之内的一切物质。却是有着难以想象的变化。到现在为止。他融合了七十个冰晶。此时他的身体。已然极具防力。

王林目光闪动。他着自己的手心底猜测。他现在的身体。不知能否抵抗结期修士全力一沉吟了少许,王林目光一闪。缓缓的点了点头。

时间流逝。这一日。在此存放古神忆之传承之地。已然没有了任何冰晶存在。只是在此地正中间。漂浮这一个颜色深蓝的巨茧。

此茧并非寻常。其上遍布细密的裂之纹。若是细看。那么会现纹与古神涂司身上地痕迹同出一。

此巨茧。已经在此现了无数年。一直没有任何破碎地迹象。四周的一切。仿佛是被某种神秘的力量静了一般。无数年来。没有任何变化。

王林的身体。平躺茧内他双紧闭。心跳早在多年前便停止的跳动。整个人。处于一类似死亡的虚拟状态。

他的神识。此时陷入混乱之中。这最后一个冰晶融合所花费时间到现在为止。然过了之前九十三个的总和。

他的神智。沉浸在古神地记忆之中。他看到了古神的一生涂司从出生的一刻起。一直到决定逆修墨流化神术。这一系列事情。他都仿佛是亲自经历了一般。到了最后。王林甚至有种感觉。自己就是古神。

这种错乱之感。是之前一直极避免但此时在所有的记|最终整合的瞬间。却是不受控制地爆开。

就这样王林地智便一直处于休眠状态。也不知过了多久。古神传承之地的巨茧。蓦然出“咔”的一声。

紧接着。咔咔声不断地从巨茧内传出。一丝丝细密的断裂。从这巨茧上地龟裂之纹络中出现。就仿佛是原本的纹络变成了丝丝裂缝一般。很快。整个巨茧。“砰”的一下开始向四周坍塌。

在这一瞬间。从巨内蓦然露出一个全身**的子。此人白黑眼。相貌尽管普通。但却有种难言气质。此时的他。双眼紧闭。心脏停跳。没有任何生命的气息。

许久之后。他双眼蓦然睁开。其内似蕴含无穷之力。云烟在其眼中瞳孔处滚滚飘过。

王林缓缓地呼出一气。他低头看了看自己地身体。融合了第九十四个冰晶之后。此时的他。能清晰地觉到这幅身体的强悍程度。虽说没有经过试验。无法推测出到底能达到什么样的程度。但王林相信。这幅身体。绝对会给他未来的生存把握。带来数倍的提高。

回想之前最后一个晶的融合。他现在仍然心有余悸若不是在融合第五十多个冰晶时。他就一直谨慎。为了彻底的吸收所有放缓了融合度。从而打下了牢固的基础。若非如此。那么在最后一个冰晶爆的一刻。恐怕他早就会完全的丧失自我。变成了一个自认为是古神涂司的疯子。

正是因为之前的基他这才最终挺过难关。唤醒了其自身神智清醒过来。

王林目光闪动。他中的口诀诀。记忆已然几乎完整。但他心中却有着一丝疑惑。根据他脑中的古神记忆。只有其从出生一直到准备修炼墨流化神术这一记录。可是修炼此术以及最死亡的那一段。却是一片空白。

王林沉吟了少许。他仔细的在四周打量一番。他心中有个大胆的猜测。那就是冰晶的数量。该不是九十四个。很有可能还多出几个。但应该也会太多。

只是那多出的几个。为什么不在此地呢？王林眉头微皱。他沉默少许后。放弃了考虑这个问题。而是双手掐着奇异的法诀。口

古神一族特有的言。说道：开！”

顿时。在他身前蓦出现一道弧形裂缝。其内安静的漂浮着三块散着黑色光芒的石头。

王林右手一抓。那三块石头立刻他抓在手中。随后他身子向前一迈。脚下出现阵阵湖水的涟漪。一两步三步。

他走了三步。身子瞬间便消失在了这存放古神记忆传承之地。

那三块石头正是作禁幡的必须之物。墨间石

在古神涂司经脉之有一处裂缝。此内有着无数禁制。这些禁制成环形。散出阵阵危险气息。此时在这禁制之外。突然出现了一个人影。此人一头白。双目充满沧桑之感。

他出现后。盯着禁目光闪动。看了少许。确定没有变化。这才向前走去。那些禁制仿佛失去了作用一般。没有引出半,攻击。此人一路走过。每走出一步。便有一个禁制消散。当他走到禁制包围的最中心点时。一路上的所有禁制。全部自动失。

他。就是王林。至于这些禁制。正是当年王林离开时。为了保护自己的肉身与储物袋。亲自布置。

虽说此地在他看来常安全。毕竟并非是真在经脉内。而是在其内以古神记忆中的手法打的裂缝之中。但王林的性格谨慎。所以他依然还是留下了不少保护施。

走进禁制之后。王望着当初留在这里的肉身与储物袋。眼中露出感慨之色。他之前的肉身。早就已经腐烂。只剩下一具干尸。这干尸上散着阵阵灵气。显然透过留在体内的金丹散而出。

在干尸身旁。还有着几个储物袋。

王林暗叹一声。他若不是获了古神记忆传承后。体重组。那么此时。恐怕就需要再次另寻肉身了。

右手在干尸上前胸轻点。顿时这干尸体内散出浓密的灵力。紧接着从他的双脚双手开出现碎裂。这碎裂向上蔓延。随着蔓延。其内的灵力波动越来越大。最终。此干尸的身体全部碎裂。与此同时。一刻拳头大小的金丹。从其体内浮起。

碎裂的干尸。其上|约露出一些色的小点。密麻麻遍布在碎末之中。时而闪烁异芒。

看到这金丹的刹那。王林顿有种血溶于水的感觉。毕竟这金丹就是他自行凝结而成。与其有着一丝即便是时间。也无法斩断的联系。

紧接着。王林右手一抓。那金丹立刻向他手中飞在碰到手指的瞬息。金丹蓦然消失。钻去王林体内。顺着手臂迅流转到丹田。这才停了下来。在丹田处。缓缓的旋转。

一阵阵灵力。顿时王林这幅肉身内流转起来。他微微闭上双眼。静静的感悟了少许后。睁开眼睛看了面上那仅仅保持着人形。但却已经全部碎裂的干尸。他|光一闪。右手掐着法诀。低喝道：“黄泉之炎。现！”

他话语一落。从那尸碎裂成灰的身体上。那些蓝色的亮点。迅飘起。相互凝结在一:。慢慢的。成一团蓝色的火焰。

王林张嘴一吸。那焰立刻飞入他口中。融入身体后消失在金丹之内。

随后王林右手一挥。那尸骸上的储物袋。一个个顿时飞起。被他一一拿住。紧接着。他手中白光一闪。出现了一套黑色长衫。穿在身上后。王林把储物袋收好。手在旁边虚空一抓。那里立刻出现了一道裂缝。他没有任何犹豫。身走了进去。

再次出现时。他又回到了存放记忆传承的地方王林深吸口气。看了看四周。确定与自己开时一样后。他双手迅在身前变化法诀。口中以古神之语念出数个杂生涩之词。

随着他手诀的变化。一,层波光片般的景象。出现在他身前的虚空。他口中的生涩词语。如同一双无形的大手。在这光之中挥动。如此一来。波光的扩展。来越大。最终。古神涂司的虚幻之影。蓦然间出现在波光之上。

对于古神涂司。王林太过熟悉尽管面对古神虚影传来的阵阵威压。但他心底却没有任何波动。

这虚影出现后。其眉心处的八个色星点突然一紧接着射出八道星光。落在那波光之处时。形成一个巨大的八角形漩涡。

王林盯着涂司虚影。心底默道：“古神之地。永别！”

第204章 古镜与禁幡

? ? 出禁制后，王林便不再理会此女，而是袖子一甩为二，与此女居住之室分开，这中间，有禁制阻隔。

盘膝坐在洞府内，王林右手掐诀，轻点眉心，顿时一个虚影从他眉心处射出，此虚影只有巴掌大小，形态模糊，但隐约可看出，其程兽状。

此虚影，正是王林得自古神之地的第二魔头！

第二魔头出现后，立刻安静的飘在半空，一动不动，等待王林的命令。自从魂核结出后，此魔头内心最后一丝逆意，不由自主的烟消云散。

王林右手隔空一指，顿时此魔头身影渐渐变淡，最终彻底失去了踪迹，只不过王林以自身吞魂的神识查看，可以清晰的感觉到此魔头所在方位。

他心思一动，传出一道神念，顿时第二魔头离开此石室，来到了云妃所在房间，悄然无息的落在了她的髻上。

这一过程中，此女没有半点察觉。

做完这些，王林便不再理会此女，而是深吸口气，脑中把古神之地的这二百年时间，所经历的一切事情，快闪过一遍。

期间林林总总，多次险些丧命，现在回想起来，仿佛是昨日梦境一般，让人分不清真实与否。

许久之后，王林呼出口气，他虽然得到了古神忆之传承，但与真正的古神传承相比，只不过是一部分罢了，另一部分，是古神力之传承。

古神之地的血海主人，定然不会甘心，一旦他想出方法从古神之地离开，那么必定第一个要寻找的，就是吸收了忆之传承的王林。

而失去了古神之地凭借记忆传承获得地种种优势。一旦与那红男子相遇。王林几乎没有任何可能。会保住性命。

这件事情。就如同是一座大山。压在他地心底。

只不过王林分析。那红男子若是想要离开古神之地。也不是什么轻而易举地事情。如此一来。他短时间倒也不会有来自这血海主人地危险。

尽管如此。但一些必要地准备。还是要尽早实施。王林已然打定主意。等在起来与碎星环内的神秘力量有些相似，都是与分身有关。

在他想来，此物当年定是大有名气，否则的话，也不会被那上古修士用来当成本命法宝。

只不过以王林的阅历，他无法知晓此物名称，即便是古神涂司的记忆中，也很少有关于法宝的认知。

毕竟古神

，就已经是最好的法宝了。古神轻易不会炼器其炼制之物，定然威力无穷。

王林一直到现在，脑中还时常会想，涂司扔掉的那个方鼎！

承传了记忆之后，在王林脑中，有数十种庞大的法宝制作手法，只不过这些法宝，无一不是需要耗费难以想象的材料，即便是把整个朱雀星的资源材料凝聚在一起，也无法制作出其中一件！

现在的他，已然知道那方鼎的名称，那鼎叫做玄星鼎，其作用是封印，按照记忆中的记录，此鼎若是制成，可封印世间万物，即便是整个星球，都可以被其封印。

此鼎的制作材料，是王林记忆中最少的，只是这最少，是相对而言，在王林看来，只不过五十步与百步的区别罢了。

这段日子，除了此古铜镜子之外，王林余下的时间，以墨间石为主要材料，开始制作禁幡。

只是在材料上，还缺少一些寻常之物，这一日，王林走出洞府的目的，就是去此城坊市转转，购买所缺材料。

在他化解古镜的时日内，云妃体内禁制作了数次，每次都是他隔空以第二魔头为其化解，时间长了，云妃已然认命，对这禁制，甚至有些麻木。

事实上，云妃在这段日子，曾离开洞府数次，每次都是在这。

脑中李慕婉的形象，被他强行驱除，王林的目光，再次冰冷起来，他抬起脚步，走进了这炼器阁。

此处炼器阁与南斗城相比，其内大致环境并无区别，只是此处多了一层而已。

王林走进之后，随意的在四周看了看，便走上了第二层，在踏入此层的刹那，王林脚步一顿，目光蓦然望在了二层左侧墙壁上。

在那上面，挂着一张巨大的蛟龙之皮，这是一张完整的蛟龙，初一看，仿佛活着的蛟龙一般栩栩如生。

炼器阁二层坐着一个身穿蓝色纹丝衣衫的少女，这少女正磕着瓜子，看到王林上来后，目光一直盯着墙壁上的蛟龙皮，便以炼器宗特有的神通之术，看了王林几眼，内心大致判断出对方修为已然达到结丹后期。

于是声音清脆动听的说道：“此蛟皮是我炼器宗保存最为完整的一张，并不出售，除非你有同等价值之物，那么倒也可以换取。”

这张蛟皮，王林看着极为眼熟，尤其是接缝处的处理手法，与当初他换取丹炉的那张，颇为相似。

“在下冒昧询问一句，此物是从何处得来？”王林沉吟少许，问道。

这话若是王林在结丹初期时询问，定然不会得到答案，但他此时身为结丹后期即将大圆满的修士，其修为在少女看来，足够让她回答，于是

声，说道：“前辈并非第一个询问此物出处之人，毕T[|完整的蛟龙皮，其难度实在太大，而且此皮显然是在蛟龙刚刚死后不久便生扒下来。”

王林点了点头，目光从蛟龙皮上移开，落在了少女身上。

少女放下手中瓜子，嫣然笑道：“说实话，此物到底是何人所获得，晚辈并不知晓，此物是二百年前，在修魔海外围敝宗南斗城分部，以一个丹炉换取而来。那拥有此蛟皮的修士，说起来在二百年前的修魔海外围，倒也颇具威名。

此人从南斗城炼器阁离开后，一路被数个结丹期修士追杀，其中一个还是结丹中期，而那时，此人只不过是筑基后期大圆满罢了。原本此事本不应有悬念，此人定然落得身亡的下场，可事实却并非如此，此人在那些结丹修士的追杀下，居然难以想象的突破了筑基，达到了结丹期，随后不可思议的一路斩杀所有追击之人，甚至逼的那位结丹中期修士用出了万魔百日诛杀令！”

王林一脸平淡的听着这一切，神情没有半点波动，一直到少女说完，他只不过略点了点头，便不再询问此事。

在炼器阁内转了一圈后，王林以三十块中品灵石的价格，买了一些材料，又花费了一些灵石，买下了一枚据说是记录了古传送阵的玉简，随后便头也不回的离开了。

那张蛟皮，依然安静的摆放在二层的墙壁上。

材料方面，王林倒也满意，炼制禁幡的所有材料，他已然全部弄齐，事实上除了墨间石之外，其他材料颇为寻常，购买起来也很容易。

除了材料之外，对于传送阵的玉简，王林却有些皱眉，即便是炼器阁内，也没有太过深奥的古传送阵方面资料，这玉简内，也只不过是记录了一些零散末枝而已。

至于有关极境的玉简，此事王林不便直接询问，而是从侧面探查一番，最终没有任何收获。

重新回到洞府，云妃仍然还在石室内，王林看了一眼后，便回到自己石室，盘膝坐下，准备制作禁幡。

他修为比对方高出很多，此番进入洞府，云妃没有半点察觉。

他拿出那得自古神第二关的制作禁幡的玉简，再次仔细的扫了一遍后，右手一捏，顿时把玉简捏碎。

随后他拿出墨间石，以灵力催化后，把制作禁幡的所有材料一一拿出，彼此按照某种分配，融合在一起。

随后以玉简内要求的方法，催动一口精血之灵气，开始祭炼。

这一过程，玉简内有介绍，称之为养器。

可以说，禁幡的制作，与王林熟悉的战神殿炼器术，有着明显的不同，二者完全不是一个系统，而是独立存在的两个不同的领域。

养器的时间可长可短，根据初始禁幡的需求而增加。

这禁幡，若是在其上打入九十九万九千九百九十九个禁制，那么就可大成，而实际上，此禁幡共分四个品质。

这四个品质是以打入其上的禁制数量来划分，其中分别是九百九十九、九千九百九十九、九万九千九百九十九以及最终的九十九万九千九百九十九。

王林第一个目标，是九百九十九个禁制！

当天深夜，王林盘膝在房，双手在身前不断变换，在他前方，飘着一杆白色小旗，旗帜上落有八十一个黑斑。

王林神态凝重，双手掐着法诀变化少许后，蓦然指向此旗，顿时一连串残影从其双手停顿中晃出，形成一个禁制之圈，打在了白旗之内。

这禁制刚一落在此旗上，便立刻崩溃、消散，最后化作一个黑点，出现在旗帜之上。此时，此旗上的黑点，一共是十二个。待这黑点数量达到九百九十九个后，最低品质的禁幡，算是制作成功。

在这一过程中，王林极为小心，他这大半夜的时间，准确的说已经打出了几十个禁制，但并非每个都可以成功印在旗帜上。

经过多次尝试后，王林现，相同的禁制，此禁幡最多只能吸收九次，一旦出现第十个相同的禁制，那么之前九个，也会随之消散。

休息少许后，王林正要变换第十三个禁制时，他蓦然抬头，盯着云妃所在石室，眼中露出一丝寒芒。

通过第二魔头，他清楚的看到，云妃在房间内，打开石块，拿出其内丹炉，这丹炉看起来颇为古老，其上贴着一张散微弱光芒的黄纸。

此女脸上再次露出踌躇之色，但很快，她便一咬牙，并未把这丹炉放在储物袋内，而是放在怀中，悄悄的走出房间，在王林所在石室外，她转过头，眼中露出怨毒之色，但很快便被她掩盖过去。

此女站在王林石室外，恭敬的唤道：“前辈，您在么？”说完后，她便一动不动，静静等待。

大约一炷香后，此女再次恭敬的说道：“前辈，晚辈有事出去一趟，还望前辈允许。”此女说完，慢慢向后退去，她步伐不快，一直退到洞府之门后，王林所在石室仍然没有半点动静。

此女目光微闪，右手在洞府石壁上轻轻一拍，身子向后一送，离开了洞府。

在王林闭关的这一个多月内，此女每次外出，都会如此做作一番，王林在石室内，嘴角泛起冷笑，待对方离开洞府后，他站起身子，跟了出去。

此女今夜拿着那丹炉出去，定然有所事态，另外，王林对那丹炉，也有一丝好奇，要知道他在之前刚刚进入这洞府时，神识已然四下仔细的查看一圈，并未现任何异常。

很显然，那丹炉具备一些可以躲避神识探查的法术。同时，对于此女不把此物放在储物袋，王林也有一丝猜测——

6000字更新完毕，如无意外，从今天开始，每日都会耳根求下月票，没有月票的大大，就投推荐票吧，这两种票，耳根急缺啊！(未完待续，如欲知后事如何，请登6章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第224章 结婴

? ? 仙逆结婴

“不对。若是七品灵丹出炉。会有异象出现。可现在。为没有任何异象？”李慕婉盯着那灵丹。目不转睛的喃喃自语道。

王林右手隔空一抓。顿时那灵丹一动。向他手中飞来。以两指夹住此丹。王林凝神看了一眼。

丹色泽为青。从其表层蛛网般裂痕内。散出阵阵灵威。整个密室。在这一刻灵力难以想象的浓密起来。

“这是七品灵丹？”王林望着李慕婉。说道。

李慕婉上前几步。在王林身边。从他手中拿过丹。仔细看了几眼后。叹息道：“准确的说。此丹属于伪七品。它实际上是六品上阶。我们打开丹封的时间。想必是相差不少。所以造成了丹表碎裂。品质下降。此丹若是以确方法打开。其品质定然会达到七品以上。岐黄门身为四级修真国宗派。定然是炼制了一枚罕见的五品上阶灵丹。随后以丹封储存。根据这丹药品质的猜测。其储存的年限。怕是最少也有数千年。”

王林目光闪动。盯着丹药。说道：“这丹药你可认识？”

李慕婉沉思少许。美目一亮。说道：“岐黄门的炼丹剑走偏锋。最具盛名的丹药有三种。若婉儿没有猜测。此丹应该是青云丹！这青云丹传闻中有鬼神难测之功。突破结丹期应该不在话下。”

王林沉吟少许。拿过此丹后。对李慕婉说道：“等我！”

李慕婉轻轻的点了,头。双眼露出一丝柔情。轻声说道：“你放心。即便失败也没关系婉儿有这丹鼎之助。定然会叫云天宗夺天七鼎破碎。到时他们定无暇顾及我们”

王林眼中露出一丝芒。平淡的说道：“应该不会如此麻烦！”说罢。他回头看了丹鼎一眼。二话不说盘膝坐地。右手点在眉心之上顿时整个人凭空的消失在原地。

李慕婉一咬下唇。她若是离开太长时间。定然会引人怀疑。沉吟少许后。她右手一挥。顿时在墙壁上出一道阵法李婉娇躯一送。整个人沉入阵法之内。消失在密室之中。

此时此刻室之上的广场。欧子的炼丹已经到了白热化。他此时双目闪烁兴奋之芒。口中喃喃自语。许久之后他低喝一声。整个人腾飞而去。双手向下一挥。顿时炼丹之鼎立刻一震。

在这一刻。风云变色原本漆黑的天空。蓦然间明亮起来。只见一枚闪烁金芒地丹药。慢慢的从丹鼎之内飘起。越飘越高。

在这丹药四周。六游魂慢慢露出身影。这六魂赫然就是之前血祭的六个炼丹师。他们在丹药旁徘徊。

欧阳子神态凝重。抱拳高声说道：“六位道友。老夫此丹多亏你等相助无以为报。从此之后。此丹名为六道灵丹。以祭诸位！”

此言一出。那六个形的游魂一个个脸上露出欣慰的表情。恋恋不舍地看了这丹药几眼后。一一消散。

与此同时。丹药慢下降。被欧子一把抓在手中。他神色尽管如常但内心却是颇为奋。暗道：“成功了！如此一来。老夫就可以尝试炼制六品灵丹！”

再说王林。他盘膝天逆空间。盯着手中青色丹药。目露踌躇之色。少许之后。他眼神一。二话不说把此丹扔入口中。

丹入口。立刻化作一道青色灵。在王林体内游走。古神诀疯狂的运转。吞噬这无无尽的灵力。

与此同时。王林的金丹。快转动。急剧的增长起来。

慢慢的。一丝丝紫色灵线。出现在金丹之中。随着灵线越来越多。王林地修为。在瞬间便达到了结丹后期的大圆满。

此时他的修为。还在不断地增长。金丹不停地壮大。渐渐的。一滴滴金色液体从金丹上滴下。仿佛是融化了一般。

他的身体。在这一瞬间。变的透明起来。可以清晰的看到其内的一切变化。

王林此时。心态平静。波澜不惊。精心打坐。待结婴的一刻。当金丹全部融化之时。就是结婴之际。为了结婴。王林已经挣扎了0多年。实际上这种度。在修真界来说不算最快。但也不算长。

对于王林来说。结婴代表的含义旁人截然不同。

一旦他可以结婴成功。那么就表示之前的计划成功的完成了第一步。第二步。就是把分身与本尊融合在一起。依靠这种融合。引带本尊结婴！

一旦本尊能够结婴。那么他地极境神识就会的到第一次突破。如果真的做到了这点。那么整个楚国。他将是第一人！

甚至于在修魔海。他也有了立足之地。有了与化神期修士争斗的资本。

最重要的一点是。他有了回到赵国报仇的实力。藤化元。这个名字在王林心中。已经仇恨四百多年。这种恨。已经不是任何言语可以形容。也不是任何人可以止。谁若阻止。便要付出血代价！

0年的时间。王林不知道藤化元的修为达到什么境界。但论如何。一旦王林本尊结婴功。只要藤化元没有达到化神期。那么他的下场。不会有任何改变。

王林断然不会相信。区区四百年的时间。就可以让一个元婴初期地修士。修为飙升到化神。要知道元婴以上。不用说是等阶了。即便是每一个小境界的提升。度都极大。

修真的世界。是一座梯形的塔楼。越是往上越为稀少。

凝气筑基结丹元婴化神婴变问鼎。七个境界之中。元婴属于一个分水岭。一旦达到元婴。就代表着可以从此踏入真正的修真门槛。成为强者中的一员。

除了报仇之外。还有一个重要的原因。也在鞭策他不断修炼。那就是来自古神之地长男子的危机感。

他相信以长子的世天资。然会再想出开古神之地的方法。一旦对方出了古神地。那么第一个要寻找地。定然就是他！

融合了古神记忆传承之后王林能感觉到。自己几乎每天都在蜕变。这种变化。主要是心神。他能感觉到。自己正慢慢的过度渐渐的向

神的世界靠拢。

在没有修真之前。林最大的梦想。就是考取功名扬眉吐气。让父母这辈子过上好日子。四叔把修仙地资格给了他。为他打开了一条新的道路。那时的他。认为村子之外的县城。已然最大的城池。至于凡人皇帝所在的都城。他几乎不敢想象。也从来没有看到过。

初入修真界地他梦想由功名。变成了成为仙人。与此同时。他知道了赵国只不过是一个丸小地。在这个世界上。与赵国一样的国家。比比皆是。

随后经历大变。王不断地鞭策自己。想尽一切方法让自己变强。他的目地。是杀回赵国报仇雪！历经一个个国家。王林看到了很多。他的眼界蓦然间开拓。他知道了自己的脚下。叫做朱雀星。赵国只不过是三级修真国。在这之上。还有四级五级乃至最终的六级修真国朱雀国。

他知道了这朱雀星。实际上最高统治者。就是那朱雀国。

获了古神传承之,他的心神-一次被冲击。那浩淼的星空之中。与朱雀星一样的星球。实在是太多太多了。古神的巨大。随意便可毁灭一个星球的力量。让他有一种深深地迷醉感。

在那一刻。王林的心态。急剧的蜕变。他的梦想。再次提高。不断地追求修为。让自己变的更加强大。只有这样。才可以在这个修真界生存下去。

可以说。此时的王林。他的心态。终于从仇恨之中脱离而出。他不在是为了报仇为修炼。是为了追求一个梦想。一个不甘被人踩在脚下。想要追求极限的强心态。

这种心态。是一个强者必须要有。而且一直坚定的决心。

十日后。王林从天逆中走出。他身子刚一出现。便立刻与密室丹鼎内的本尊。合二为一。与此同时。一丝丝广场之上夺七鼎的灵力。悄然无息地慢慢引下。进入王林体内。

本尊与分身。正在进行最终的融合。这里容不的出现半点差错。否则的话。将会前功尽弃此时王林。心中波澜不惊。他沉浸在分身与本尊的融合之中。

时间慢慢度过。王林身体内。除了极境修为阻碍修炼之外。还有一道天劫细丝。最终能否成功。任何人无法知晓。这一切。只能看命运的抉择。

广场上夺天七鼎内储存了上千年之多的灵力。正在以这种方法。不断地把灵力灌输进王林体内。他的古诀。疯狂的运起来。如同一个黑洞一般。把这些灵力霸道的吸扯

在分身与本尊融合瞬间。古神诀。也正在进行某种变化。古神诀第一层。总结来说。只有吞噬这两个字。

而第二层。则是吸。

吞噬与吸收。是一完全不同地两个境界。吞噬。表示的是一切灵力进入王林体内。无论种属性。都会被古神诀吞噬转化为适合他修炼的灵力。这是一个被动的境界。

而吸收。则是主动境界。一种吸收他人修为的强大境界。

实际上古神一族的大。全靠一部传承的古神诀。每一个古神。在苏醒后。脑中都会自然而然的的到古神诀的传承功法。

身为古神。只有当把古神诀修炼至第二层后。才真正的拥有了强大的攻击力。以古神之躯施展第二层功法。那么方圆无数里内。几乎所有的灵力。都会被其吸收内。再以第一层吞噬消化。从而形成一个循环。

只不过古神诀毕竟是古神一族的功法。王林若是获的了力之传承。那么自然可以修炼到第二层。但现在。以他一个凡人之躯。想要达到吸收这一境界。难度实在太大。

古神诀尽管有些转变。但这种转变。与真正的第二层相比。实在是微不足道。

时间一晃李慕婉与孙镇伟的双修典礼之日。到。

这一日。整个云天内外一片喜气。天空中万里无云。碧蓝一片但见一道道剑光。从四面八方向着云天山脉疾驰而来。

楚国境内各个门派。修真家族。几乎全部派人来此。其中绝大部分都是掌门或者徒亲来。这等气势也就只有云天宗才可以拥有。换了任何一个门派。都做不到这点。

因为来人太多所以云天宗广开山门。把整个云天山脉都笼罩在护山大阵之内。除此之外。更是派遣无数外宗弟子。在个重要之地巡逻。同时起到迎接的作。

要知道李慕婉在云天宗的地位。颇为然。毕竟她是仅有的三位五品丹师之一。至于孙镇伟。也是名声在外其父身为外宗长老之一。修为已然达到元婴中期圆满。被誉为近百年来最有可能进入后期成为始祖地人选之一。

除了这些。孙镇伟也是被外宗寄予厚望。只待他修为达到元婴期。便会有一系列的任命。实际上。在暗地里。他已经被钦定为外宗下一任宗主人选之一。若其父可以成为始祖。么他自然会为未来的外宗宗主。

否则的话也不可能让他与李婉双修。这双修之礼。在某种意义上讲。除了让内宗把李慕婉牢牢拴住之外。对于外宗来说。则是借此抬高孙镇伟的身为。为他以后接掌外宗。做好铺垫。

这些事情。各个门派地来者纷纷心知肚明。此次双修可以说是云天内外两宗彼此更加交的一个契点

毕竟云天宗。分为内外二宗。内宗炼丹。外宗修道。彼此之间相互合作。这才有了云天宗现在的地位。

孙镇伟身穿红色长衫。挺拔的身躯看起来温和中带着一股俊气。他此时正跟在内外两宗宗主与几个长老之后。站在大殿之外迎接来此的贵客。

他虽说面带微笑。但眼角却始终跳动。实际上越是接近典礼之日。他便越是心惊肉跳。好有种大祸临之感。

这种感觉在他看来为可笑。若换了旁日倒还说。但今天。是云天宗的大日子。所有地元婴后期始祖几乎全部都从闭关中走出。若是有人在今日乱。那下场定然只有死路一条。

除非对方的修为。达到了化神期！

不过孙镇伟

为以化神期修士的身份。会来这云天宗捣乱。而且即便是。以云天宗背后巨魔族地背景。任何一个化神期修士。都要顾及几分。

如此一来。孙镇伟几乎找不到任何理由。可以让自己心惊肉跳。他暗自一笑。心道自己想多了。

只不过话虽如此。但在他脑中。却是时而闪烁那与李慕婉相识之人冰冷至极的眼神。

此时。在孙镇伟之前数步的一个灰衣老者。侧目看了孙镇伟一眼。脚步略缓。待孙镇伟临近后。沉声说：“镇伟。不要想太多。若是那与李长老相识之人今日此。为父定然让他插翅难飞！即便他修为通天。也没有任何用处。此事我已与宗主商议。你且放心就是。”

这老者语气平淡。但却有股不容置疑的气息。此人。正是孙镇伟之父。也就是外宗长老之一。

孙镇伟连忙恭敬称。对于王林的事情。他可以任何人。但是惟独对于父亲。他不敢隐瞒半分。早就一五一十的诉述。

此时听到宗主参与事。他更是心大定。抬头望去时。只见在最前方与内宗掌门并排而站的白老者。转过头。冲他微微一笑。

此人正是云天宗外宗主柳斐。其修为。神秘莫测。传闻中他已然达到了元婴后期。只不过此人修炼了一种神秘功法。可以隐匿修为。除非实力高过他一筹。否很难看透。

在这白老者身旁人。则是内宗掌门宋青。在他的身后。跟着一干人等。若是仔细看。可以现这些人的修为高低不等。但这里面每一个。若是放在别地门派。都可一跃成为身份高贵的席丹师。

“浩然宗司马掌门长老徐离。来贺！”从远处来一声长诺。声音此起彼伏。从云天=脉一直传递而来。

与此同时。两道长一前一后破空而来落在大外时。露出内的身影。其中一人身穿紫袍。面容充满沧桑之色。

此人正是浩然宗掌门司马云南。现身后立刻哈一笑。抱拳说道：“宋兄柳兄。恭喜！”

在他身边。则是穿着青衫的徐离。以他的身份。此时自然不能插话于是含笑抱拳。

外宗宗主柳长笑上前几步。抱拳说道：“司马友。你我一晃十多年未见若非今本宗传出请帖。怕是很难请你来此啊。”

内宗掌门宋青撵着下巴胡须。在一旁笑道：“司马老儿。你上次答应给我一株千年朱果今日可曾带来”

司马云南笑道：“你们二位就别为难我了。罢了。你记性倒好。朱果带来了。不过我有个徒孙正要结丹你可要给我个百八十粒丹药。不然这朱果。我可不给！”

三人哈哈一笑。又彼此交谈几句。柳斐一挥手。孙镇伟立刻上前指引。带着司马云南与徐离走进大殿。

司马云南仔细的打量了孙镇伟几。笑道：“果然是一表人才。修为已然处于结婴门槛。不出百年云天宗定会又添一位元婴期高手。好！”

孙镇伟温和一笑。恭敬地说道：“前辈谬赞。晚辈实不敢当。”

司马云南点了点头。与徐离走进大殿。

大殿之中放置着数个案几。之上有着美酒仙果。此时殿内已经有了不少门派之人。彼此或轻声交谈。或是相互言笑作。

司马云南进来后。少不了又是一番热闹陪同少许。孙镇伟起身后退。离开了大殿。

待他离开之后。司马云南与徐离坐在一处案几旁。二人相互看了眼。司马云南传音道：“你说的那人。隐藏在云天宗？”

徐离神色如常。同传音道：“门。这只是在下的猜测罢了。并非准确。那人身上有着滔天煞气。当年就是在这云天山脉消失。而且三个月前云天宗内出现神秘人。此人在三位元婴期修士的追击下仍安然而走。按照探子地描述。徐某觉的此人。就是当年我遇到地那人。至于他是否隐藏在此地。在下就不知了。”

司马云南沉吟少许。内心暗道：“此人若真是如徐离所说。定是来自修魔海的巨孽。嘿嘿。云天宗惹下魔海的魔修注。这对我浩然宗来说。未尝不是件好事！”

“罗月派天一真人。长老史天籁。来贺！”又是一声长诺。司马云南抬头望向大殿外。

此时。各个门派6续来人。其中除了一些大宗大派是孙镇伟亲自招待外。其余门派家族。均都是云天宗弟子接引。一一送至大殿。

很快。整个大殿几乎座无虚席。彼此高声言论。颇为热闹。也有一些不惜热闹之人。则是坐在角落。或独自饮酒。或闭目打坐。

在大殿四周。站立着整整一圈外宗弟子。他们的修为均都是筑基后期。彼此目不斜视。如同苍松一般笔直的站立。

时间不长。柳斐与宋青二人。从大殿外走进。在他们身后。跟着数十个长老。至于孙镇伟。则是紧跟其后。除了这些人之外。李慕婉也赫然在内。她脸上带着紫纱。目光平淡。

众人进殿后。各家族门派的来者纷纷不再言谈。侧目而望。

在大殿上。柳看了宋青一眼。笑退后两步。宋青点头示意。目光一扫整个大殿。声平和地说道：“诸位道友。今日是我云天宗大喜之日……”

他话还没等说完。蓦然间。整个大殿突然一震。与此同时一股滔天的威压。从地底传了出来。这威压横扫之下。顿时殿所有元婴期修士。纷纷不由自主的站起来。均都目露惊骇之色神识向地底探去。

李慕婉眼中露出一柔情。她知道。王林。来了！——

～

连续多日腰地老毛病又了。唉。今天这章是忍痛码出来的。写完最后一个字的时候。腰已经直不起来了。大大们。看在耳根带病一直的份上。砸月票吧。距离月底前六。还差100多票。耳根这个月。多拿一千元奖金吧。

第235章 因为，他姓藤

? ? 岳山脉，玄道宗，笼罩在雨雾之下，阵阵闪电霹雳从掀起一片片轰隆隆的雷鸣，山下的密林枝叶，在雨滴的吹打中，出啪啪之声。

在这雨夜交加的夜晚，一个满头白的青年，缓缓在密林间行走，他的双脚，踩在地面满是积水的树叶上，传出阵阵沙沙声响。

远远的，此人望着恒岳山顶的玄道宗大殿，目光平静，许久之后，他转身离开，这一次的目标，是距离此地数百里外的一处小山村。

深夜中的山村，除了雷电之声外，就只剩下哗哗的雨水拍打大地的声响，当然，时而也会有一些村里人家养的土狗，传出几声呜咽，似乎想要抵抗这天威一般。只不过，换来的，却是更加磅礴的雷鸣。

整个山村，一片黑暗，那白青年，缓缓的走在山村小道上，看着四周一幕幕熟悉中参杂着陌生的村舍，目光渐渐不再冰冷，而是露出一股深深的惆怅，这惆怅，可以融合寒冰，因为其内，蕴含着难以磨灭的亲情。

四百年，弹指一间，对于修真者来说，或许并不漫长，但对于凡人，却是沧海桑田，这山村的很多村舍，往往都已经被数代人重新翻修，变化颇多。

这青年，正是王林。

他看着四周的村舍，目光留在一处之上，在那里，王林记得曾经有一个老槐树，儿时的他，时常在这~|下读书，时常与伙伴玩耍嬉戏。

眼间，这一都烟消云散。

王林轻叹一声，缓缓的前走去，不多时，他怔怔的停下脚步，望着眼前一处熟悉的房屋，身体不由自主的颤抖起来，从村口到这里，几乎所有的村舍都改变了，但，惟独这里，居然与当年他离开之时，一摸一样。

王林:咬下唇。推开了院门。只听吱嘎一声。木门慢慢向内打开。在他进入后。又慢慢关上。

院子内。在一张支起地雨布下。放着一张木桌。在四周。更是摆着一些小木凳。王林默默地看着眼前地一切。泪水。从眼中流下。

许久之后。王林来到屋舍。推开房门。走了进去。一切地景象。都与他记忆中地一样。好似没有任何变化。

这一刻。王林仿佛有种感觉。四百年前地一幕幕。如同梦中一般。只是梦境罢了。现在。他地梦醒了。爹娘魂魄不在天逆珠子中。他们并没有死。而是在他们地房间。在这雨夜中。睡下了。

只是。以他现在地神识。甚至不需要散开。就清晰地知道。这间祖房内。没有任何人。

在祖屋地正厅。王林看到了两个灵牌。这两个牌位一上一下。上牌位上刻着：

“王天水、周英素之灵”

下牌位，刻着：“长子王林之灵”

在这两个牌位之下，放着一个香炉，两旁还有一些并未点燃地香支。

王林眼中露出一股揪心的悲哀之色，拿起三炷香，点燃后放在香炉中，慢慢的跪在地上，狠狠的磕了几个头，口中喃喃自语道：“不孝子王林，今日以香祭拜，下次来时，以藤家全族人头，为爹娘搭建藤家人头塔。”一股萧杀之气，立刻从王林体内散而出，这一刻，正厅内顿时寒气大增，比之外面的雨夜之寒，更重数倍有余。

起身之后，他沉默少许，正要转身离开，蓦然间他神色一动，身子一晃，消失在原地。

过了一会儿，只见一辆马车远远地从山村小道上驰骋而来，车厢之前坐着一个穿着蓑衣的老者，此人太阳**高高鼓起，双目精光闪动，显然是凡人界中地武林好手。

他手中马鞭一甩，但听“啪”的一声，抽在马匹上，那马儿顿时嘶鸣一声，度更快。

地面凹凸不平，使得马车也颠簸不断，但那老者仿佛粘在了马车上一般，纹丝不动，只是口中时而低喝：“驾！”

很快，马车临近，在老者一声轻喝中，缰绳顿时被其死死抓住，那马儿长嘶一声，前蹄抬起老高，向斜一摆，最终停在了王家祖宅的门前。

老者身子一跃，净利落的下了马车，恭敬的把车厢门打开，从车厢内，立刻跳下一个小丫头，她身穿翠绿衫子，头上扎着鬓，看起来颇为俏丽。

此女下来后，立刻身子一抖，显然是被雨夜中的寒气侵入，但她没有在意，而是拿出一把油伞，打开后脆声道：“小姐，到了。”

一个妙曼地娇影，从车厢内探出身子，慢慢的下来，站在那油伞之下。此女容颜苍白，有种病态之美。

她刚一下来，身子立刻哆嗦，那丫头连忙一手拿伞，一手从车内拿出一件紫色大衣，在那老者地帮助下，披在了女子身上。

同时，那小丫头嘴里不满的说道：“小姐，今天雨下这么大，何必非要坚持过来呢，明儿再来，不也一样么？小姐身子虚弱，如果染上风寒，那可如何是好啊。”

即便是那赶车地老者，也是眼中露出怜爱的同时，略有责备之色。

那小姐轻笑，一边向前走，一边低声说道：“你们不懂，爷爷去世前就曾说过，每年地今日，我王家无论遇到何种事情，嫡系子孙都要亲自来此地祭拜一番，这是一个传统。”

那小丫头仍然不满，俏声道：“小姐，这里距离京城这么远，为什么要每年都来啊，难道里面有什么典故不成？我听一些姐妹说起，好像这里曾经是王家的一个分支吧。”

小姐轻笑着阻止老者推开院门，而是亲自伸出芊芊玉手，把院门打开，口中说道：“你第一次跟我过来，自然不知道了，以后有机会，我在和你说。”

进入院子后，三人没有停留，而是直接推开屋舍之内，走了进去，那小丫头在房内把油伞收起，甩了甩上面的雨滴，拿在手中，好奇的四下打量。

至于那老者，则是站在门口，闭目不语。

那小姐深吸口气，走向正，小丫头刚要跟上，却被小姐拦住，轻声说道：“你和李伯在外候着，我自己进去。”

小丫头的小嘴，立刻撅起，但却乖巧的点了点头。

那小姐嫣然一笑，咳嗽了几声，缓缓走向正厅。进入此厅后，此女望着架子上的两个牌位，从一旁拿出一个铺垫，整个人跪在上面，轻磕几个头后，正要拿香支点上，但却蓦然间手中一颤，盯着香炉中那快要烧完的三炷香，正要惊呼出声，突然，一阵阴寒之气立刻弥漫整个正厅，女子额头泌出冷汗，一动也不敢动，她有种感觉，自己若是动一下，怕是就要损命当场。

只见一个满头白地青年，缓缓的从正厅暗处走出。

“你是何人的后代？”王林看了此女一眼，淡淡的说道。

女子脸上露出惊惧之色，

寒气侵入下不断地颤抖，就连声音也颤起来，说…你是谁？为什么会在我王家祖屋……”

王林望着此女，右手一挥，顿时四周阴寒之气消散一空，变的略有暖意起来，那女子感觉身体一暖，不再颤抖，而是双眼露出震惊之色，怔怔的望着王林，只不过暗中，她的右手，却是轻轻的在腰上一碰。

顿时一道刚猛的掌风，从外面传来，与此同时，那赶车地老者，一跃冲入正厅，只是，他身子几乎刚刚进来，便立刻一颤，全身不由自主的摔倒在地，昏睡过去。

女子花容色变。

“我再问你一遍，你是何人后代？”王林看都不看那倒在地上地老者一眼，平淡的说道。其实早在他看到这祖屋的一刻，心中便已经起疑，年来，这祖屋若无人打理，断然不可能保持到现在，而且根据他的观察，此屋绝非真正的当年那间，显然是被人重新修建而成。

“家父是王云，既然跟踪我到此地，何必明知故问！”那女子眼中露出坚定之色，咬牙说道。

“这房舍内灵牌之人，与你什么关系？”王林一皱，问道。

“……是之兄家。”女子大感疑惑，暗道眼前这人若是父亲对头派出地杀手，为何问出这等奇怪的问题。

王林内心一颤，他望着=女，语气不再平淡，而是有了一丝起伏，轻声说道：“你先祖，叫什么名字？”

“先祖天土……”那女子犹豫了一下，轻声说道，她总感觉眼前这人怪怪地。

王林听到个名字，立刻身体一震，喃喃自语道：“四叔……”若说王家全族，对于王林来说除父母之外最挂念之人，当属他的四叔，此时听闻四叔消息，王林的心情，不由得激荡起来。

昔日四叔的一幕幕，立刻他脑中回荡，许久之后，王林深深地叹了口气，看向那女子的目光，多了一丝道不明的情绪，如同是看待自己地后辈一般，温声说道：“你先祖……岁辰多少，去世的？”

女子眼中古怪之色更浓，轻声说道：“先祖九十八岁去世，他老人家中年时被飘渺宗一位仙长看中，下山后在京城落下根基，成为皇族供奉之一，我王家，也是从那时起在京城展至今。”

王林眼中露出一丝欣慰之色，沉默少许，温声道：“四……你先祖之子王虎，也去世了么？”

女子眼中露出震撼之色，她惊声说道：“你……你怎么知道地，先祖之子王虎，在先祖去世第三年，也……也走了。”

的时间，物是人非，王林听到四叔地消息前后，心态蓦然间有了很大的触动，许久之后，他看了此女一眼，缓缓说道：“你体内存有一股至阴之气，可是你母亲在怀你之时，被人打伤？”

女子呆呆地望着王林，内心掀起惊涛骇浪，要知道对方刚才所说的那些，若是仔细探查，倒也可以找到一些蛛丝马迹，但自己体内至阴之伤，却是极少有人知晓原因，只是知道她从小体弱多病罢了。

此女望着王林，颤声说道：“你……你到底是谁？”她对于此人是父亲对头派来的杀手这个想法，已经松动，如果是杀手，怎么可能会知晓这么多事情。

王林右手一召，顿时从女子额头浮现一股青气，这青气越来越重，最后蓦然间从他天灵**飘出，在王林一挥间，青气立刻消散一空。

女子只感觉身体突然间一热，纠缠了她二十载的顽疾，居然在对方一挥之下，消失了，这让她立刻联想到了传说中的一类人。

“您……您是仙人？”女子紧咬下唇。

“仙人……算是吧。”王林轻笑，看到四叔有后，而且在京城似乎展颇具样子，王林阴沉的内心，也不由得升起一丝欣慰之感。

王林沉吟少许，看了此女一眼，说道：“说起来，我应该是你的先祖，当年我与四叔有约，若是修仙有成，我将守护他子孙后代以报赐仙之恩。”说罢，他一拍储物袋，从里面拿出数瓶药，又道：“这里面共有七十二粒丹药，每个嫡系子孙，此生只能服食一粒，切勿贪多，至于你，可以服食三粒。”

把药瓶递给那女子后，王林又沉吟片刻，一手点在此女眉心，取出一滴血液后，拍了下储物袋，拿出一枚玉简，神念一动，在里面留下了一丝极境烙印，随后目光冰冷，严肃地说道：“此玉简内，我留下一丝神识，赵国境内，所有修仙之人，无人可在此玉简的攻击下，活过一时三刻，但此玉简只能使用三次，在你身故之前，此玉简保存在你手中，非我王家嫡系血液，无法开启！谨慎使用，好自为之。”

把玉简扔给那女子后，王林袖子一甩，身子消失在原地。

那女子呆呆的望着手中的丹药与玉简，有种做梦的感觉，这时，倒在地上的老者，慢慢睁开双眼，迷茫的看了看四周，立刻露出~光，站起身子，凝重的说道：“小姐，刚才生什么事情？”

此时，那拿着油伞的小丫头，也从外面冲了进去，看到小姐没事后，这才喘了口大气，俏脸一红，说道：“小姐，翠儿刚才太困了，不知不觉就睡着了。”

那老者一听此话，顿时面色变得难看起来，他刚才分明感觉到小姐传出信号，可身子几乎刚刚一进入这正厅，便不由自主地昏睡过去。

“没事，你们不要胡思乱想了，走吧，我们回京城。”那女子深吸口气，站起身子，脸上的病态之色一扫而空，露出健康地红润。

老者是第一个现异常的，他震惊的望着此女，失声道：“小姐，你……”

此时，小丫头也看出了异常，眼中露出不敢置信之色。

那女子嫣然一笑，也不说破，而回头仔细的看了正厅架子上的两个牌位一眼，尤其是在那王林地牌位上停留了少许，转身离开。

以她的冰雪聪明，心中多少有了一丝猜测，只不过这猜测，需要她回到京城后，去查看族谱，才能确定，她相信，父亲这一次，一定会从百忙之中抽出时间，与她一起，仔细地查看族谱。

出了山村，王林面色立刻一扫之前温和，而是变的略有狰狞，整个人散出一股强烈的杀机，他身在半空，疾驰而走，内心已然打定主意。

所谓树倒猢狲散，若是直接杀了藤化元，那么其后代子孙，很有可能一散而空，起不到王林准备诛其全族的隐藏在内心的血腥梦想。

另外最重要的，若是如此干净利落地杀了藤化元，王林无法泄心中的仇恨，他要让藤化元眼睁睁地看着后代子孙一个个全部死亡，忍受世间悲痛之后，最终才取其

报仇雪恨。

他神识全力一扫，顿时把整个赵国都覆盖在内，轻而易举的找到了藤化元此时所在地藤家城，王林眼中闪过惊天动地的杀机，身子立刻如奔雷一般，瞬间冲出。

在距离藤家城万里之外，王林停下身子，一拍储物袋，拿出一杆阵旗，插在地面后，右手一挥，顿时那阵旗消失无影。

随后王林身子再次一动，绕着整个藤家城四周方圆万里，一连插下了十六杆阵旗后，他冷冷地盯着藤家城方向，嘴角露出一丝嗜血的残忍微笑，轻声说道：“从今天开始，藤家城，只能进，不能出！藤化元，我王林的复仇，这只是刚刚开始！”

他目光阴冷，双手掐诀，整个人立刻向天空飘去，在半空中，他低喝一声，双手飞快在自己身上连点几下，随后一股青气从其紫府内升起，瞬间便包裹全身，紧接着，在其身后，慢慢凝结出一尊仿佛远古魔神一般的虚像。

王林单膝，右手指尖，迅弹出一滴鲜血，口中喝道：“藤厉之魂，现！”

顿时那虚幻的魔神睁开眼，吞下王林弹出的鲜血，咀嚼了几下后，吐一道微弱地青芒。

那慢慢落，被王林抓在手中，与此同时，魔神虚影渐渐消失。

这是王林古神涂司记中的一个小神通，凡是被其杀死之人，都可以此神通唤出魂魄从虚无之中回归，只不过时间，只有半炷香而已。

回归魂魄，没有记忆，只有本能的一些反应，在古神涂司看来，这神通没有任何用处，往往是其用来加暂时持法宝之威罢了。

但在王林到这神通的一刻，他心中已然展开了一系列复仇的想法。

握着藤厉之魂，王林二话说一口吞下，瞬间神识蓦然再次散开，笼罩整个赵国，慢慢的，根据藤厉之魂的感应，在王林的神识中，出现了一个又一个亮点，这每一个亮点，都代表着一个拥有藤家血统之人。这些人，无论是嫡系还是旁系，即便是藤家女子与人联姻所生之子，也一样在王林神识中慢慢出现。可以说，只要有一丝藤家血统，都会在王林神识中显现。

灭族，不是那种杀掉所有藤家族人那么简易，而是一种从根部，把整个藤家血统，抹杀在世间！这，才配称之为，灭族！

渐渐，这些亮点越来越多，王林嘴角地笑容，越来越残忍，前的时间，藤家地子孙后代，人数已然达到一定数量，在王林神识的记忆下，这些人的灵魂波动，立刻被其牢牢记住。

半柱香一晃而过，被王林吞下的藤厉之魂，慢慢消散。

王林右手一拍储物袋，蚊兽顿时出现，王林踩在其上，神念锁定距离此地最近的一处门派，疾驰而去，他神识中拥有藤家血脉灵魂波动之人，在这里，有七个！

藤玄，身为藤家第六代子孙之一，他已然达到了结丹初期地修为，这一切，除了因为他姓藤之外，还有一个原因，他是天道门一个元婴期始祖的入门弟子。

藤家一共在天道门，有弟子六人，这六人目前分别都占据高位，当然了，身份最高者，自然还是藤玄。毕竟其他五人地修为，仅仅是筑基期罢了。

藤玄很满足自己现在所拥有的一切，无论是双修道侣还是他的地位，都极为满足，虽说这一切在藤家几个核心族人眼中，不算什么，但藤玄知道自己的身份，他不能与那些人相比。

即便是藤家无数族人中，又有几个能与那些天之骄子相比呢，藤玄有自知之明，他只求自己有生之年，可以达到结丹后期，那就满足了。

今日，他的小妹藤幽从合欢宗来此，与他一聚，想到这个小妹，藤玄的小腹，便升起一团火热，他与小妹之间，有个极为隐秘地秘密。

二人早在少年时期，便有了**之实，这种关系一直维持至今，尽管藤玄知道，这小妹生性**，长大之后族内不少人都尝过甜头，甚至有些叔伯辈之人也与小妹有些暧昧，但他不在乎，一想到小妹那学自合欢宗的种种床间秘术，他就忍不住浮想联翩。

带着火热~心绪，他匆匆来到后山阁楼，推开房门，顿时一个散阵阵勾人幽香的娇躯，落在了他地怀里。

王林一路疾驰，远远地看到了那坐落在奇峰之上的门派，看到了在顶峰大殿之上地三个字——－天道门。

王林几乎没有任何停留，直接冲了上去，蓦然间山峰闪烁光幕，防御大阵开启，王林看都不看一眼，一拍储物袋，顿时禁幡出现在手中，一抖之下，其内闪现数十道禁气，轰然冲向光幕。

没有任何犹豫的，光幕轰然间碎裂，与此同时整个天道门山峰，轰隆隆的一~，落下无数碎石，掀起阵阵灰烟。

几乎在瞬间，天道门的几个元婴始祖，顿时从各自闭关中飞出，均都是一脸震惊的看向天空。

王林脚下的蚊兽，似乎感应到主人的杀机，历啸一声，蓦然冲下，那几个元婴期修士暗自叫苦，正要拿出法宝与之拼斗之时，王林神识一扫，立刻如同天威一般压在整个天道门之上。

“在下与藤家子孙私人恩怨，挡路者，死！”

在这声音之中，王林已然加入了一丝神识，这声音浩浩荡荡从天空传来，越是往下，声音越大，最终几乎是轰天惊地一般，咆哮而至，那些元婴修士，纷纷口吐鲜血，眼中露出从未有过地骇然之色。

与此同时，王林身子从蚊兽上一跃而下，神识一扫，立刻目光阴森的盯着大殿广场上众多天道门弟子中的一个，此人年纪轻轻，一脸惊惧。

王林嘴角露出一丝嗜血微笑，右手一召，那人身子顿时不由自主的飘起，落在了王林手中，此人双手紧紧握着脖子，挣扎着想要说些什么，但可惜，他不该姓藤！

王林右手一捏，但听咔咔几声，那年轻刻双眼鼓起，气绝身亡，与此同时王林左手一晃，手中多处一把魂旗，此人魂魄立刻从天灵飞出，落在了魂旗之中。

王林把此人尸体向后一甩，顿时从储物袋内飞出一根长长的蛟龙筋，把此人尸体牢牢捆住，另一端则被蚊兽巨大的口器叼着。

这一切，在天道门众目睽睽之下，王林做的干净利落，没有半点拖泥带水，杀了一人之后，他身子一动，冲入大殿，只见一个青年正一脸悲愤之色，握紧了拳头，只是他的拳头，从此之后，再也没有了松开的机会。

因为，他姓藤！

王林右手一拍，落在了此人天灵，一掌之下，此人五脏六腑顿时碎裂，魂魄被吸入魂旗之中。王林眼中没有半点怜悯，身子蓦然一动，这一次，天道宗地几个元婴始祖，已然

坐视，其中一红脸老者，身子一闪，出现在王林身前心惊惧，但仍然喝道：“道友，住手，有话好说！”

王林看都不看此人一眼，极境神识蓦然一动，在他身子一闪间，那红脸老者双眼露出一丝灰芒，神识立刻破碎，并且在王林路过其身边的瞬间，一拍之下，整个人连同元婴，轰然间碎裂成为肉块，洒落一地。

“阻止者，与藤家同罪！”一个冰冷如寒冬地声音，缓缓从王林口中传出。

四周几个元婴修士，立刻心胆震寒，生生止住脚步，不敢上前。

王林身子离开大殿，顺着天道门阁楼，疾驰而去，那些元婴修士，一个个犹豫少许，其中一人连忙拿出一枚玉简，印下一道神念后祭出，这玉简一闪间，迅向着远处飞去，消失不见。

随后，这几个元修士一个个你看看我，我看看你，咬牙之下，紧跟王林身后，他们虽然不敢阻止，但若是连追上的勇气都欠缺，实在妄为元婴祖。

一个长相/

第244章 灭藤（一）

? ? ，不但天劫细丝没有用出，反而还获得了一滴古~这古神血液不算太纯，用完即会消失，但事实证明，可以以其施展出一次古神神通，虽说只有一次，却足够救下王林一次性命。##>

王林右手一召，禁幡落在手中，他看了此禁幡一眼，内心已然打定主意，处理完藤家之事，定要寻找一处可以抵御天劫之地，把这禁幡的最后一道禁制印下，使它达到小成境界，如此一来，其威力定然会大增，断然不会出现今日，连续打击之下，对方根本就不当回事之举。

第一次，王林现，自己的法宝，实在太少了。

青铜古镜爆炸，使得他本就不多的法宝，再次失去了一个。

到现在为止，他的法宝，可以拿得出手的，除了禁幡之外，就只有那把神秘的剑鞘。至于飞剑，威力已然不足，需要再次祭炼。

除了这三样之外，还有几样，只不过却是只能在特定场合才能使用，比如说驱兽圈，这种东西，除非是遇到一些强大的异兽，否则一无是处。

还有那神秘的画轴，王林虽说从未打开，但他每次拿出，却始终有种古怪之感，似乎在那画轴内，封印着某个强大的生灵一般，直觉告诉他，决不能轻易打开。

当然还有一些法宝，只不过威力上，却是显然不足。

王林沉默少许，从怀里拿出三个储物袋，法宝不足的危机，让他不得不把目标，放在这三个储物袋上。

通过这次战斗，王林已然知道，极境神识并不是无敌，这世间，还有很多东西，可以与之对抗，甚至克制也说不定，若是他能把极境修炼到顶端，那么倒也不会太过在意，可极境的修炼，实在太难了。

如此一来。法宝就显得极为重要。王林不想把全部希望都寄托在极境之上。因为这样地话。一旦他极境无法使用。那么将会一无是处。

盯着眼前三个储物袋。王林深吸口气。禁幡一抖。化作黑幕笼罩四周。随后他一点眉心。两个魔头飞出。在四周守护。

犹豫了一下。他没有唤出傀儡。此傀儡与骨瘦男子一战。已然受伤。此时不再适合防守之用。

做完这些。王林定气凝神。拿起其中一个储物袋。这储物袋。正是古帝之物！

在其上。竹着一个

王林沉默少许。体内灵力疯狂地转动。分身化作地元婴更是蓦然睁开双眼。一丝丝灵力威压。从王林身上散出。他神态凝重。右手慢慢地向储物袋上抹去。

在他的手，碰到储物袋的瞬间，其上涌现强烈地阻力，王林心底一沉，他知道，古帝，仍然未死！

深吸口气，王林的手，毅然按下，一遍又一遍的在其上抹动，每抹一次，其上古帝的神识，便会少上一丝，只是，王林所承受的灵力反震，也越加剧烈。

半柱香后，王林已然额头见汗，他深喘粗气，拿出几粒丹药服下，调整内息后，一咬牙，极境神识蓦然一动，在他右手之上出现，与体内灵力一同，向着储物袋抹去。

这一次的度，明显快上不少，只是王林的消耗，也越加巨大，在他接连服下数瓶丹药后，古帝的储物袋，顿时其上冒出一层白光，渐渐地，白光变淡，最后哗的一下，彻底消失。

王林松了口气，眼中露出兴奋之色，古帝地储物袋，已然被他打开，他神识立刻探入，但很快，他的表情便古怪起来。

古帝的储物袋内东西极少，除了两块极品灵石外，就只有一把古朴的剑鞘！

王林神念一动，剑鞘出现在手中，仔细看了半天，王林眉头皱起，这剑鞘与他的那把，一样，只是符号不同。

犹豫了一下，王林把自己地那把剑鞘拿出，两把剑鞘放在一起刚要进行比较，但就在这时，突然两把剑鞘之上的符号，蓦然间闪烁起来。

许久之后，其光芒渐渐消失，王林盯着两把剑鞘，他心中有种感觉，在这剑鞘之内，定然蕴含着某个秘密。

看了少许，王林把两把剑鞘收起，古帝地储物袋，在他一拍之下，化成碎末。

王林叹了口气，费尽心血，打开的储物袋，居然只有这么一个古怪的东西，这让王林，不知是该庆幸，还是该无奈。

他犹豫了一下，目光看向其他两个储物袋，这两个里面，其中一个，是得自火焚国战神殿的神秘尸骸之物。

另外一个，里面放着十多个法器，这些法器，正是古神之地的那些上古修士之物，只不过他们的修为实在太强大了，王

费尽千辛万苦，也只能侥幸控制一件青铜古镜。

只是这古镜在他看来，威力似乎并不是很强，远非其名头般强大，这倒让他有些费解。

他拿起这个储物袋，神识一探，在里面查看一番，这些法器上地防御光圈依旧，远远不是他现在可以打开。

此刻的王林，不由得有种看见一座宝山，而自己却无法获得地感觉。

叹了口气，王林拿起最后一个储物袋，神识一扫，其上显露出阵阵阻力，王林一咬牙，二话不说体内灵力催动，连同极境神识一起，向上面抹去。

只是，在他神识碰到这储物袋的瞬间，忽然王林身体一震，他感觉自己地意识，仿佛瞬间穿梭，眼前所望，是一片极为熟悉的大地，只见一个邪异地青年，正在疾驰飞行，他的度，快到不可思议，是王林生平仅见。

此青年飞行间，忽然身子停下，蓦然抬头，其眼中露出阴冷之色，缓缓说道：“你跑不掉！”

王林意识一乱，立刻回到身体，他怔了一下，双眼寒芒一闪，那青年虽说他看不到修为，但从其度上看，其修为显然不低，既有可能远远过他。

尤其是其所在的那片大地，王林一眼便认出，那里正是修魔海，很显然，此人就是当年火焚国的那具干尸，自己拿了他的储物袋，现在他苏醒后，追寻而来。

若是此人并未露出杀机，那么王林很有可能把储物袋归还，但现在，对方的杀机浓重，显然即便是归还，也定不会放过他。

如此一来，王林不由得心底一沉，犹豫了一下，他立刻加大了神识与灵力的力度，不断在其上抹去。

时间慢慢过去，储物袋上的神识，虽说慢慢减少，但若是按照这种度，没有个几百年，怕是很难完全去掉。

王林沉默片刻，目光一闪，内心已然有了主意，只不过现在并非施展的时机。他深知自己时间紧迫，立刻收起储物袋，站起身子，目光投向藤家城的方向，渐渐冰冷下来，他喃喃自语道：“藤化元，我来了！”

藤家城，在近日来，几乎所有的藤家族人，纷纷来此，他们认为，只有在这里，才会有安全感。

藤化元眼看着族人全部来此，他心底越加阴沉，他知道，那王林，现在定然已经处于赶来的路上。

整个藤家城，现在处于一片恐慌之中，那些从外面云涌而来的藤家族人，在进入之后，即刻知道了藤家老祖为何不外出阻止杀戮的原因。

不是他不想出去，而是整个藤家城万里内，被一层禁制笼罩，只能进，不能出。

如此一来，恐慌顿时四起，与此同时，有关那杀戮藤家族人的神秘的阵阵谣传，在藤家城肆虐开来。

几乎每一个藤家族人，都在相互忐忑不安的讨论这神秘人到底与藤家有何仇恨，居然如此狠毒，非要灭藤家满门。

种种版本的传闻，在藤家族人之间流传，在这些版本之中，倒还真有那么几个，与事实颇为接近。

虽说藤化元对此进行制止，但在这危机的时刻，这些谣传，又岂能是可以人力阻止的，渐渐，藤家族人的恐慌，越来越浓郁。

这一日，清晨，阳光明媚，万里无云，今天，是藤家杀戮的第九日。

整个赵国但凡拥有藤家血脉之人，除了死亡的，剩余的全部都聚集在了藤家城。

这一日，是藤家的血腥之日，是藤家的灭族之日，即便是在数百年后，赵国的一些修士，一提及此日，也不由的心神大震，为之色变。

这一日，是整个赵国格局改变之日，是赵国，血流成河之日。

在这一天，整个藤家城内所流出的鲜血，几乎把大地覆盖。

同样，这一天，也是整个赵国，对于王林这个名字，几乎无人不知无人不晓，那个白飘飘的冷峻身影，让众多的修士，为之胆寒。

同时，也是王林这个名字，取代了朴南子，成为赵国第一人的一日，在这一天，无数赵国的老一代修士，纷纷损落。

清晨，藤家城万里之外，王林踩在蚊兽之上，缓缓的飞来，他身后的尸体，在法术的维持下，尽管有些腐烂，但头颅，却是保存完好。

因为，王林承诺过，他要搭建藤家人头塔！

第三更送到，前六不保，求月票啊，让明天的最终杀戮，来的更猛烈一下吧

第255章 盗贼

? ??

以下是：为你提供的《》（仙逆）正文，敬请欣赏！

夜黑，无月。§看§书§就§百§度§燃§文＆书＆库

王林躺在店铺后房的床上，在他的身边，还放着一个酒壶，时而拿起喝上一口，这一年来，王林能清晰的感觉到，自己的心态，慢慢的摆脱了修真的生涯，而是变得与凡人一样。

就比如说现今，他已经很少打坐吐纳过了，这在之前是不可能的事情，在那四百年的逃亡与杀戮之中，他几乎无时无刻都让自己体内的灵力转动，用尽一切时间提高修为，生活之中充满了勾心斗角，弱肉强食，稍有不慎便会落得身亡下场。

甚至于，他几乎从来没有像现在这样躺下睡过，即使是深夜，也只是在打坐之中度过。

这种生活，虽然刺激，虽然激情，但却多了一丝遗憾，少了一丝平和，它，是残缺的。

而现在，王林的生活之中，没有任何角斗，虽说平淡，可却如同渭渭细流，洗涤心灵。

这种感觉，初始时王林极为陌生，但随着时间慢慢过去，他的心态，渐渐接受了现状，过着凡人的一生。

拿起酒壶，喝了一口后，王林忽然眉头一皱。

此时此刻，在他的店铺之外，来了两个修士，这二人身子如同游魂一般迅速飘来，其中一人右手一挥间，王林的店铺大门，蓦然无声无息打开，没有出丁点声响。

二人迅速闪入，紧接着，店铺之门被风一带，关了上。

在店铺内，这二人目光闪动，盯着四周的木雕，眼中露出惊骇之色，但立刻，这惊骇之色消失，取而代之的是无尽的贪婪。

“居然有这么多法宝！”其中一个修士倒吸了口冷气，顺手拿起旁边一个雕像，凝神一看，身子顿时一抖，险些把木雕扔下。

他眼中贪婪之色更浓，袖子一甩，顿时店铺架子上的木雕，一一落入他的储物袋内。

另外一个修士，则是蹲下身子，在一旁的木箱子内翻弄一番，随后蓦然惊呼一声，手中拿着一个半成品的人形木雕，面色顿时异样的红润起来，嗓子一甜，喷出一大口鲜血。

手中的木雕，更是被他迅速扔开，仿佛这木雕是远古凶兽一般急忙退出几步。

其实也难怪他承受不住，这半成品的木雕，刻画之人是六欲魔君，虽说是半威品，但这木雕之内所蕴合的却是相当于元婴期巅峰的灵威，以此人结丹期的修为，根本就不可能承受。

幸亏他松手快，再加上这木雕之内的灵威并未开启，否则，此人绝不是吐血那么简单。

那木雕在落地的瞬间，突然被一只无形的大手抓住，落在了从后房走出的王林手中，王林顺手把雕像放在一旁，右手拿着酒壶，喝了一口，说道：“一共四千五百两金子，拿来吧。”

在王林出现的刹那，那二人顿时一动不动，目露骇然的盯着王林。

尤其是那个刚才被木雕之内的灵威所伤的修士，更是面色苍白，额头见汗。

在他二人眼中，王林出现的太过诡异，他二人在进入这店铺前，明明以神识探测，虽说察觉出有一人躺在后屋，但此人只不过是一介凡人罢了。

可现在，这个在他们眼中的凡人，居然在他们没有任何察觉的情况下，无声无息的出现了，这就仿佛是晴天霹雳一般，让二人心底为之骇然。

在加上这店铺内出现的木雕法宝，这二人即便是再愚蠢，此刻也蓦然间明白过来，眼前此人，定然是前辈高人，远非他二人所能招惹。

二人相互看了眼，连忙恭敬的低声道：

“参见前辈，晚辈是白云宗弟子，今日多有得罪，还望前辈海涵。”

“四千五百两金子，有么？”王林声音平淡，说道。

二人面面相觑，他们身为修真者，若是灵石，那尚还有一些，可是凡人之中的货币金银，此时根本就没那么多，当然了，若是让他们回去准备一下，那么别说四千，就算四万，也能拿的出来。

王林看出二人所想，叹了口气，右手一召，修士腰间的储物袋隔空被他抓来，轻描淡写的在其上一抹，顿时那修士面色一红，退后几步，一口鲜血被他生生咽了下去。

他眼中恭敬之色更浓，王林那一抹，已然把他的神识去掉。

轻轻一抖，其内所有木雕纷纷飞出，一一落在四周架子上原本的位置，没有任何丁点差错，仿佛是没有动过一般。

“回去吧，下次来的时候，带够金子。”

王林说着，右手随意的一挥，储物袋立刻送到那修士手中，随后他二人的身子，不由自主的被一股大力推动，向着店铺大门处撞去。

在撞向大门的瞬间，店铺门忽然打开，二人被卷出后，房门关上。

这一卷，就是十多里外，这两个修士好不容易止住身子后，眼中露出难以想象的骇然与惊惧之色，在他们眼中，那店铺的青年人，修为深不可测。

二人沉默少许，均都是心底暗呼侥幸，相互看了眼，随后匆匆离开，这二人，正是王府内的两个修士。

他们看出木雕的不凡，追问之下找到了正在快活的徐涛，这才连夜赶来此地。只是经历了刚才一幕后，二人已然被吓破了胆子，丝毫不敢在打那店铺的主意。

他二人却是不知，在他们的身上，已经留下了王林的神识，若是有任何不利于王林的念头，那么顷刻间，便会被神识杀死。

其实这二人若是了解王林，那么应该会觉得颇为幸运，因为若是放在一年前，那么他二入的下场，除了死，没有其他路途。

王林坐在店铺内，喝了一口酒，叹了口气，喃喃自语道：“一年没有杀人了……”他摇了摇头，转身回到后房，躺在床上睡下了。

时日匆匆，转眼又是两年过去，这已经是王林在京都的第三个年头了。

大牛长的越来越高，身子也更加壮实，四周的邻属，又多了几户，孔家布坊的老板，也因为病重身亡，店铺也盘给了别人。

大牛父母的脸上，渐渐多了一些轻微的皱纹，虽说他们还年轻，但也熬不住岁月的洗涤。

值得一提的，是这两年，四周的邻居，倒是有不少人上来说亲，每次，都是被王林婉言推辞。

徐家铺的二儿子，也娶了一房媳妇，还生下了个胖娃娃，徐涛回来时，恭敬的来到王林这里，送上了百两金子，说是世子殿下孝敬。

实际上这两年，没到过年时，徐涛便会拿着大量金子前来，对此，王林也不推辞，直接收下了。

春去秋来，日月交替，这两年的时间，王林看到了生老病死，内心颇有感慨。

他这两年，只打坐吐纳了两次，对于自己的修为，他甚至很少在意，已经很久没有内视查看了，至于身体外的红雾，也已经只剩下了薄薄的一层，全部凝结成三个红色珠子，被他收入储物袋内。

按照他的分析，当第四个红色珠子凝结出时，红雾将会全部消散。

当年那两个修士，在这两年时间，来过一次，奉上大量的凡人金银之后，异常恭敬的拿走了三个木雕。

这两年，王林的店铺，在整个城西，渐渐有了名气，客人虽说也不是很多，但总比当初一年不开张强上不少。

只是，在王林的店铺内，来者最多的，并非凡人，而是修士，基本上十人中，会有六人，是修道者。

每一个修道者来此，都是以凡人金银购买木雕，两年来，木雕卖出了不少，金银之物，王林已然积累了一大框。

京都西城有奇人之事，渐渐在此地修真界，慢慢有了一定的名气。

王林始终心态平和，没有任何变化，他求的是凡人心态，体悟凡人一生，感受天道轮回，店铺，只是他感悟天道的工具，木雕，也是如此。

此时眼看年关将临，京都城内，喜气洋洋，王林从店铺内走出，坐在店铺门口，望着外面来往的行人，在他眼中，露出深深的追忆。

这是他来到京都，度过的第三个年关，每一次的感受，全都不同，但有一点却是唯一，那就是对于儿时童年的感怀。

在店铺正对面的铁具铺子内，大牛飞快的跑了出来，手中拿着一些烟花之物，兴奋的玩耍，看到大牛，王林眼中露出一丝开怀，这个孩子，这三年来几乎是他看着长大，由一个十一岁的孩童，变成了十四岁的少年。

去年的时候，大牛实在受不住他爹爹的絮叨，开始学着打铁具，不过一旦闲暇时，依然还会跑到王林那里看他制作木雕。

虽说大牛并不常来了，但每天一壶的果子酒，却是始终没有断过。

放着烟花，大牛高呼一声，跑到王林旁边，一屁股坐在旁边的冰冷木凳上，也不觉得凉，而是挤眉弄眼的说道：“王叔，前几天我听我爹说，东面的吕掌柜要把闺女许配给你，你为啥不同意啊，他闺女我偷偷见过，长的可好了。”

王林微微一笑，摸了摸大牛的头，说道：

“叔叔有媳妇了。”

“啊？真的？那我怎么没看到过？“大牛噌的一下站了起来，一脸的惊讶。

“她在很远的地方等我呢，终有一天，我会去找她的。”王林眼中露出一丝柔情，脑中浮现一个女性的身影。

“我知道了，王叔，你定是来京都做生意，准备赚了大钱，好回去娶媳妇吧。”大牛嘿嘿一笑，说道。

第273章 雪域降临

? ? 仙逆第273章雪域降临

林站在原的许久。目送大牛夫妇的离开。三十多年还是一个弱冠少年。转眼间。大牛已然妻生子。人。也步入中年。

就与他领悟的生死意境一样。这世间之事。始终。难逃生死。

王林哑然一笑。右手在光幕上一点。顿时在五彩光芒闪烁间。光幕合并。王林抬头看了看四周。沉吟少许。并没有马上离开四派联盟。因为。他有一个目标还没达成。

是雨鼎。

这雨鼎。对于四派盟来说。是一个祸端。但同时。也是一个宝物。它是化神修士。进婴变的有效途径。

对于王林来说。雨鼎。也是他未来修真的一个契机。越是感受到化神的来临。王林越是可以察觉到。这天的之间的灵力。好似不再如以前一样。干净。

好似这灵气中。满了污浊。这并不是说天的气。在近年来有所变化。而是王林的修为。以及意境的提高。使的他整个身体。可以察觉到这灵力之中的问题。

这天的之的灵力。若是化神期下吐纳。倒也无伤大雅。毕竟那样的修士。是无法察觉到灵气之中的驳杂。

但。若是达到化神。要进一。这灵气的作用。将是重之物。至于天逆珠子采集的灵力露水。或许是因为五行全的缘故。虽说略有精纯。但还是差上一些。

只是。五行实在难收集。除了水性之外。其他几种属性。就是火属性一样需一只火系荒兽。才可以完全补满。

其他几个残缺的属性。也同样需各系的荒兽之灵。是因为这样。所以。王林这四百多年。一直无法补全。

进入仙门获取仙灵气。王志在必的所以。他的目标。放在了雨鼎上。

而此时显然不是获取雨鼎的时机。至于真正的关键时刻。便是在雪域修士与四派联盟战争之时。

想到这里。王林目露平静之光。寻到一处高耸入云的雪峰。整个人。慢慢的沉了下去

在他身子下沉的同时禁幡。被从储物袋内拿出。祭起笼罩四周很快。王林整个身子。便彻底的消在雪峰之上。

王林不知道雪域修士何时会来。所以。他准备抓紧一切时间。让自己加快化神的最终一。这样的雨鼎的把握也会更大。

转眼间。一年过去或许是天空中的阵法起到了作用。又或许是雪域修士即将来临。总之。大雪。渐渐了。

整个四派联盟国境内。已然被冰覆盖。在这一年之中。大量的凡人死亡。的面虽说看见尸体。但下所踩。却是冰雪与死尸所筑。整个四派联盟的凡间。已然成为了死狱。

实际上四派。已经成了两部分。一部分是打算躲避风头。一部分是坚决反抗到底。毕竟。这并非不是势均力敌。雪域国。也只是四级修真国。

这一日。天空万里之上的那些巨的裂缝内。忽然散出大量深蓝色的寒气。在四派联盟正中间位置的裂缝内。走出一个女子。

此女身穿白衣。好似胜雪。她的相貌。并非绝美。但却有股仿若寒冬一般的冰冷。似乎这冰雪。都不及她寒冷的万一。

她轻缓的从裂缝内出。在高空之上看了的面一眼。随后抬起右手。随意的点在虚空。顿时。一丝丝缝。居然无声无息的出现在半空中。迅扩散开。

阵阵咔咔的仿佛镜子碎裂的声蓦然间在这一刻。传遍整个四派联内。与此同时。天空之上遮盖风雪的阵法。化一层层碎片。从半空落下。如同一场风雪般。落在了四派两旁境内的每一个角落。

紧接着。所有的裂内。都走出无数身穿白衣的修士。这些修士全部有一个共同点。那就面色阴寒。从他们的身上。散出的寒意。在瞬间。便弥漫整个四派联盟的每一个角落。

一股萧杀之气。笼四派联盟境内。

与此同时。四派联盟的众多修士。诡异的一个也没有出现。任凭雪域修士。一个个从缝内走出。

的。雪域修士。越来越多。但所有人。却没有出任何声息。他们的目光。全部凝聚当中的那个衣女子身上。

即便是距离很远的。也是目光投在女子所在的方向。

女子目光冰冷。右向下一指。简单的一个动作。顿使的所有雪域修士。杀机大起。整人化作一道道白光。轰然间。从天空降临。

一旦动了。立刻引起一系列连锁反应。顿时。整个四派联盟天空之中的

士。全部落下。

但。就在他们从半空之上落下的瞬间。四派联盟境内。东南西北四个方向。刹那间升起四道通天光柱。

青红紫白四色光柱。仿佛是支撑天的的圆柱一般。蓦然出现。与此同时。在那光柱之上。刻凝聚出数个虚幻的巨影。他们飞快的凝实。化作一个个只是身皮甲的上古野人。

这些巨大的。若是仔细看。可以现。在他们庞大的胸膛之中。都端坐着一个修士。说看不出修为。但显然不可能是低阶修士。

一个个巨大的野人。从四道光柱中幻化而出。迈开脚步。怒吼着向着天空落下的雪域修士冲去。

这些野人数量多。们一起踏步下。好似这整个天的。都为之一颤。

在这些野人出之,。东方白云宗所在位置。传出一声怒吼。一个巨大的黑色岩石。高高飘起。在这岩石之上。坐着一个全身被九条锁链生锁住的老者。

这老者面肌瘦。身有股死气笼罩。他全身几乎**。只有些许布条遮丑。

他的头。更是乱不。昏暗目光。盯着半空中的雪域修士。伸出舌头。添了一下嘴唇。

他的舌头极长。伸后仿佛妖孽一。让人触目惊心。

紧接着。南方水墨门方向。也是传一声咆哮。一个巨大的铜鼎。缓缓的从水墨门后=飘起。这铜鼎之上。刻着无数古老的咒符。一丝洪荒之气。慢慢的扩散而。

一个身穿红色长衫老者。在之上。目光平静的望着天空。

西方青木崖所在之:。也不甘落后。在东西两的均都出现了异变时。一滩约有百丈大小黑色淤泥。散出阵阵腐烂味道。从青木崖飘起。这黑色淤泥之中。不时冒起一些气泡。时而还在淤泥中浮现一张张满是痛苦的脸。

这黑色泥一出。似乎连四周的雪。都为之一颤。

下一刻。北方的黑魂派。在一声声整齐的呐喊中。一个看似极为柔弱的年轻男子。慢慢飘上半空。他面色有些苍白。好似刚刚大病一场般。

在他身体。飘至上空后。他右手向下一召。顿时。的面上整个黑魂派内。出现了无数道黑色的气体。

这些气体相互交错在一起。形成一把黑色的毛笔。此毛笔一出。立刻风云色变。就连铜鼎上的红衣老者与黑岩上被九根铁链锁住的干瘦之人。也纷纷似有所查。露出惊容。

这一支看似极为平的毛笔。慢慢的落入到年轻人手中。他在握住此笔的瞬间。面上升起一丝异样的红润。这一年多的时间。四派又岂能没任何准备。实际上。他们早就已经磨拳嚯嚯。在这场灭国之战中。他们已然拿出了各门派。压箱底的镇派之宝。

以此。进行一场反击。

毕竟。四派联盟之中的修士。绝大部分。都是生长在这片土的之上。虽说之间因为雪域修士的来临。见有了分歧但最终。却是完全统一起来。一致对外

因为。他们不想成为丧家之犬。不想连自己的家园。都守护不了。

人。不可无家。修士。也是人。

这是一场死战。

除非有可全部灭尽。否则。将死战到底。

半空之中的那位白衣女子。目光冰冷。轻声说道：“抹掉他们。这里。将是我们雪域修士新的国址。”

此言一出。雪域修士顿时轰然一吼。这吼声。渐渐连成一片。在达到最顶峰时。女子右手掐印。只见一道五彩之光。从她手中闪现而出。

这五彩之光出现后。刻化作五与她一摸一样女子。只不过。这五个女子。并非分身。

此时此刻。王林身在四派联盟境内一处雪峰之下。他的神识。已然向这里探来。在看到这五个分身的瞬间。他融入神识之中天逆珠子。忽然颤动起来……天空之中的神识众多。自然也没人去注意王林的神识。

王林顿时在雪峰之睁开双眼。目露奇异之光。他喃喃自语道：“五行之灵。”

当年天逆珠子只是吞下一个火灵。属性便立刻圆满。此时王林看到这五行之灵。顿时心底一动。但立刻便把这念头抛之脑后。那女子虽说不知是否周武泰所说的雪域国的天之骄女。

但。即便不是。此女也具备了化神中期以上的修为。远远不是他此时可以对抗之人。

第282章 回赵化神

? ? 望着师父远去的背影，往昔的一幕幕，浮上心间后，他重重的磕了几个头，握着拳头，转身离开。

“我陈欢在此誓，此生必灭雪域国！”

王林带着复杂的心绪，回到了冰雪塔，尽管获得了重宝，但他却没有太多的欣喜之色，有的，只是一股惆怅。

在这一刻，王林对于自己感悟的生死意境，忽然又有了一番体悟，何为生……何为死……

这个问题，在王林的脑中，久久回荡。

水墨门的化神后期修士，带着他人生最后一次骄阳，如那冲向灯火的飞蛾，在冰雪神殿之顶的雪仙雕像上，轰然自爆，为这冰雪神殿，留下了一道永远也抹不去的鲜红之色。

连带着，有数个围剿他的化神修士，也死在了这自爆之中。

所有的荣耀，都已随风而去……

他的死，死得其所，他的死，唤醒了那些隐藏起来，不敢露面的原四派联盟修士。

转眼间，又是一年过去。

这一年中。王林始终在思考。生与死之间地意境。渐渐地。他对于这意境。了解越深。他整个人。在这一年之中。似乎在进行一场蜕变。

看山是山。看水是水……

只是王林。却现。有时候。这山。并非是山。这水。也并非是水。好似这里面始终有一层迷雾遮盖双眼。使得他看不到。但却可以感受到。能察觉。但是却又摸不到。

这种感悟。绝非时间可以推动。而是需要顿悟。

春去秋来。又是两年冰雪降。

王林对于冰雕傀儡地研究。也已经获得了一些进展。这冰雕傀儡其内。主要是靠雪经脉来维持。七七四十九条雪经脉转动之下。可以达到一个相当于结丹中期地修士攻击。

至于元婴期，则是需要九九八十一条雪经脉。只是，这冰雕之内，雪经脉越多，那么控制力就越难，相互碰撞的可能性也就越大，只要有一个碰撞，便会引起整个冰雕地崩溃。

正因如此，所以其难度，每多一条雪经脉，便会增加数倍，如此一来，八十一条雪经脉的难度，可谓是惊人。

这也是为何，雪域国出产的冰雕傀儡，元婴期极为少见地原因。

另外，制作傀儡雪经脉，其来源出自冰雪诀，此诀王林研究之下，颇为惊异。

冰雪诀，讲究的是炼心，此诀以冰易骨，以雪凝心，成就冰雪之魂，从而达到心若冰清的境界。

可谓是玄机不定，妙不可言。

这也正是雪域修士往往随心所欲，极性而为地原因，其功法之中，对于性情，讲究的是凝练，若是不入尘，岂能达到把种种心念凝练的目地。

越是研究这冰雪诀，王林越是能感受到此诀的可怕之处，此诀不能称之为道之正途，而是绝对的剑走偏锋，甚至王林感觉，与当年的六欲魔君所修炼地功法，虽说不同，但却有异曲同工之妙。

此功法，王林不愿修炼，而是略微模仿，改变雪经脉为血经脉，以鲜血配合生死意境作为变化，从而达到操控的目的。

转眼间，王林在这小镇，已经滞留了三年的时间，加上之前一年的游历，一共度过了四年，

只剩下一年，便是十年之期，王林能感觉到，化神的时代，已然来临……

他不知在化神地一刻，是否会引天地浩荡，但越是紧接那期限的来临，王林越是可以感觉到，修士化神，将会使得附近所有修士察觉。

于是，这一日，王林走出冰雪塔，离开了。

他临走前，冰雪神殿已然降下仙旨，召集所有结丹以上修士，去神殿进行传道大礼，因为，当年十三个去了朱雀国地修士，回来了一人，此人，是唯一的成功，他已然达到了婴变期！

至于这十三人，是否真地只成功一个，这里面朱雀国是否有一些暗中的动作，那就不为外人得知了。

王林地离开，无声无息，即便是那被他锁在塔中三年的结丹修士，也在王林的神通之下，失去了被困的记忆，从而再次恢复了身份。

在雪域国边界处，王林回头认真的看了一眼这片大地，几十年画面在他眼中一一闪过，最终，他留下了一声叹息，转身离开了。

王林的目标，是赵国，在那里，他将准备化神！

之所以回赵国化神，除了那里地处偏僻之外，还有一个原因，王林从那位值得尊敬的化神后期修士身上，感悟到了一种自己许久没有体会过的，家的感觉……

人人都有家，他，有么……

如果真

，赵国，可以算是一个，还有那远在修魔海另一头|里，有一个女人，正在等他，或许，那里，也算是家吧……

所以，他选择了赵国，在那里化神，了却自己出生在那的一段因果。

在临回赵国前，王林去了邻国大牛所在的镇子，他远远的看到了镇子上，大牛开了一家铁具铺，他的妻子，虽说年纪不小了，但已然又有了身孕。

王林微笑的看着这一幕，那新的生命，正在一天天成形……

离开的时候，王林在大牛妻子体内，打进了一道灵力，此灵力，可保母女平安，那新酝化的生命，是个女孩。

大牛始终不知道，他一直想要再看一眼的王叔叔，已经来看过他了。一直到死，大牛心底唯一的遗憾，不是没见小牛来送终，而是此生，再也无法看到望着他长大的王叔叔。那个开着店铺，他经常为其拉客人来此，索价十金的奇异之人。

那两块木雕，他死后，送给了女儿，成为了曾家，传家之宝。

王林一路飞向赵国，四十年前，他走过同样的道路，那一次，他刚刚进入元婴期，今天，顺着原路，他返回赵国，这次，他是即将化神，选择准备之地。

这一来一回，意境天地之差。

走过一个个古传送阵，这一日，王林在一片陌生的大地上，正飞行间，忽然天空慢慢黯淡下来，乌云盖日，一丝丝雨水，从天而降。

这雨水越来越大，几乎连成一片雨幕，王林抬头看了看天空，他已经好久没有见过如此大的雨水了，不由得想起了当年在恒岳派时，与张虎在房间之内，外面闪电雷鸣，倾盆大雨豁然而落。

此时，天空之中划过一道道闪电，轰隆隆中，一条条银蛇乱舞，煞是美丽。

王林身子慢慢落下，没有施展法术驱散雨水，而是在落下的同时，右手在四周树木上一挥，顿时一片片树叶凝聚而来，形成一把叶伞。

打着伞，王林步行在这陌生的山林之间，再过两个古传送阵，他便可回到赵国，此地向东四万里外，就是其中一个古传送阵所在之地。

山林之中，雨水哗哗声响，颇有一股动人的韵味，尤其是在前方不远，还有一座古庙，此庙宇显然已经废弃，原本红漆大门，已然黯淡，之上还有一些破损之处。

甚至就连上面的铜钉铜环，也生满了深色的锈迹，在其边缘位置，隐有一丝绿色。

庙宇，王林一生所见不多，甚至可以说，极为少见。

看着此庙宇，王林抬步走了进去，这是一座古庙，庙内无佛，只有半截好似花瓣一般的基垫。

正观察着，王林侧头看了眼庙门，随后便不再注意，而是观察了一圈后，站在庙门旁，望着外面的雨夜，体悟着一丝若有若无的意境。

许久之后，阵阵吆喝声从远处传来，只见几个身穿蓑衣的大汉，口中骂骂咧咧的快步走向此庙。

“这鬼天气，一旦下起来就没完没了！”

“前面有个庙宇，进去避避吧，等一会雨小了，咱们再赶路不迟！”

正说着，几人远远的一眼便看到庙宇内的王林，不由得脚步一顿，相互看了看，纷纷不再说话，而是向着庙宇走来。

当从王林身边走过时，其中一人，侧身一步，右手看似轻柔的拍向王林，但下一刻，旁边便有一人轻喝，顺手推了此人一把，化去了攻势。

那人回头轻哼一声，便不再说话，走进庙宇。

五人在庙宇内，摘下蓑衣，升起一团篝火，拿出一些食物，一边吃着，一边大声交谈，只是他们的目光，却是时而扫向王林。

王林微微摇头，这五个俗人，却是把这雨夜的意境打破，徒然浪费了这等氛围。他轻叹一声，抬起脚步，正要离开之时，忽然，王林神情一动，目光落在远处山林。

只见一个长大汉，身穿薄衫，一步一步向这里走来，此人步伐不快，但王林却有种缩地成寸之感，前一刻此人尚在远处，下一刻，他已然从王林身边走过，进入了庙宇之内。

在经过王林身边的瞬间，这大汉轻咦一声，脚步在迈进庙宇后停了下来，仔细的看了王林一眼，露出洁白的牙齿，温和的笑道：“没想到在这小小庙宇，居然也能看到道界中人，在下墨智，阁下是？”——

既然大家都要求快点化神，那就化吧……快了……

第297章 胎死腹中

? ? 仙逆第297章胎死腹中

林目光一闪。身体蓦然间消失在禁幡黑雾之中。只人看来。却是很难现端。毕竟那青衫修士的神识。也只是化神初期罢了。而王林的神识。已然相当于化神后期。

二人虽说修为一样。但神识。却是相差太多。这是为何此人一出现。王林便立刻察觉。而此人则是在飞出一段距离后。才察觉到王林的原因。

他一只入阵法内。回头看了一眼远处疾驰而来的一团黑雾。嘴角笑意更冷。

但。就在这时。忽在那阵法之上。王林的身影蓦然间出现。他刚一现身。便立刻扔出一个铃铛。

那青衫修士面色立刻苍白。他怎么也没想到。对方居然这么快就追了上来。这一愣之下铃铛已然迎风见长。化作一个数丈大小的巨大铜铃。狠狠的罩了下来。把这青衫修士扣住。此时。王林右手一召。禁幡立刻落在手中。他一抖之下。连同铃铛。一起笼罩住。消失在原的。出现时。已然落在了的面上。

“你跑不掉。”王声音平淡。好似自语般说道

他盘膝坐。双手印。打出一道道法诀。落在铃铛之上。

那铃铛顿时震动。其内出阵阵铛铛之声。这声音并不外漏太多。而是主要集中在内部。但听这铛铛之声中。还时而传出一声声惨叫。

不多时。铃铛震动越来越剧烈。除铛铛声之外还有一些撞击声。然青衫修不甘被炼化。以宝剑之威。在其内想要破坏此宝。

王林心知那宝剑锋利这铃铛能抵抗还是未知。他轻哼一声。双手法诀更快。随着一道法诀不断的落在铃铛上。其内铛铛声也越来越大。频率越来越高。至于反击的声音。则是越来越弱。铃铛是上古修的一件宝。的主要作用。是困人。随后以铃铛上记录的一些手。进行炼化。甚至连元神都可以被彻底炼化。当然。前提是持宝之人要比被炼化者修为略高否则的话。很容易被反噬。

化神修士。形成元神之后除非是数人围攻。否则。单一斗法之下。即便是赢了。也很彻底的杀死对方。不过。若化神后期出手。则不在话下。

当然了如果虚弱了极点那然是另一回。就好比当年的孟驼子。便是虚弱到极点后被王林害。死于飓风王者的金色手之下。

随着王林的手印。一个个落在铃上。其内的惨叫声。慢慢的虚弱下来。最终彻底消失。王林没有停顿。而是继续又炼化了少许。这才收起手诀。

他右手一召。铃铛迅缩小。被他拿在手中。收入储物袋内。王林没有着急打开铃铛查看内。在他想来。那青衫修士即便是真的死了。也一定会有临死前反扑。

化神修士死前的反扑。极为可怕。以王林的谨慎。岂能轻易冒险。索性不看。而是放在储物袋内。以铃铛本身具备的炼化能力。持续炼他个十天半个月甚至更长。让此人临死的反扑。死于胎中。

王林此招。可谓极绝。

他站起身子。雷蛙早就已经被他收起。化作铜圈套在手腕。他沉吟少许。正要把所在的这处仙界碎片仔细的寻找一番。但就在这时。王林面色一变。立刻把禁幡散开防护。自身盘膝坐的。一拍储物袋。拿出几粒丹药吞入口中。

他体内的灵力。以极快的度。疯狂的被铜圈吸去。许久之后。终于停了下来。王林缓缓睁开双眼。又下几粒丹药。这才把体内灵力补充完。

“开始是每六天一次。这段日则是每四天一次。这雷蛙虽说好用。但养起来。实在太消耗灵力了以后要注意。提前输送灵力。否则的话。一旦打斗之中出现这种情况。则危险。”王喃道。

他站起身子。向着殿群飞去。在那宫殿群内。又仔细的寻找了一遍后。一无所获下。王向着远处寻开。

他所在的这个仙界碎片。说大不大。说小也绝对不小。几乎相当于赵国。神识一扫。基本上可以全部覆盖。只不过这仙之气。却并非神识可以探查到。除非是距离极近。否则没有任何作用。

在这仙界碎片内。王林用了一个月的时间。终于查看了一遍。此的。除了刚开始那处宫殿群外。再没有其他建筑。

的面上随处可见坑洼。隐隐展现出当年那场大浩劫下的众仙人的挣扎。

这一日。王林来到这仙界碎片内。除了子母峰之外。另一座山峰。此山峰虽说很高。但形状却是有些古怪。它的样子。准确的说。好像是一把大锁。

此山峰保存尚算完整。只是其上的众多树木。此时已经彻底干枯而死。王林伸手碰在上面。树干便立刻

痕。

看着这山峰上的众树干。王林苦笑起来。若是这些树木并未枯萎。那该多好。这些树。每一个。都相当于是千年之木。甚至有的。已然万年不止。

以这些木质做成木雕。王林自信。木雕之上的威能。可以增强数倍。可惜。王林颇甘心。一处处寻找。最终。整个山峰的树木全部查看一番后。他无奈的叹了口气。

在这山峰顶端。王林现了一处洞府。这洞府大门碎裂。其内落满灰尘。此的并非隐秘。王林也不指望能在这里现一个没有前人来过的洞府。

洞府不大。只有室七八间。王林在里面查看一番。空无一物。想必不知多少年前。有人来此洗劫一空。

进入此洞府前。王林已经有了心理准备。所以虽说一无所获。但却没有影响心绪。他来此的的目的。是想看一看这洞府内。是否还有一些残损的禁制存在。

他想要看。仙人的禁制。到底是何种样子。若是可以参悟一些。对于禁幡九百九十九组中成境界。有着很大的帮助。

他仔细中。现几所有的禁制。都已经消散在天的之中。但并不是绝对。在一间石外。王林颇为欣喜的现。有一丝禁制残留。

这禁制想必并非多。只是起到步封门的作用。时虽说已然被人破除。但在石壁的边缘位置。还有一丝气息留下。王林目光闪动。研究起来。

仙人的禁制。与王林掌握的上古制有些相似不过其内的构造。却是不同。实际上禁制便是阵法。只不过比之阵法。更为灵活罢了。

三天后。王林离开洞府。那一丝禁制。已然被他铭记在心。

顺着山峰下来。王林正要离开。然他神情一动。这山峰之上的所有树木。在他之前一一查看下。已经化为飞灰消散。

但现在。这些飞居然全部飘在空。好似有种奇的力量在指挥一般。缓缓的移动。

王林不动声色。身子慢慢腾空飞去。在半空中。他向下一望。立刻双眼一凝。

在他这个位置。向下看去。只见那些飞灰。居然组成两个字。

“救我”王林眉头一皱。

那些飞灰。此时慢消散。王林立刻现。从高处看这山峰。其貌更加像锁。而那个洞府。是锁芯。

王林沉吟少许。没有继续查探。此的颇为诡异。他不愿去探寻究竟。

最重要的。王林相。自己绝非第一个看出此山峰异常之人。那么为什么无数年来。此山峰还在呢。想到这里。王林更加不愿去探查。他身子慢慢退后。远远的离开了此的。

即便是这里。锁着一个仙人。王也不会在生死保之下。产生贪念。

这些日子。王林已经把所处的这个仙界碎片搜索一番。再没有找到仙界之气。于是。王林打算。离开这。去其他碎片查看。

临走之前。王林驱兽圈提前储入灵力。随后。来到半空中青衫修士传送而来之处。他沉默少许。拿出铃铛。

离开仙界碎片的方法。按照之前的了解。是不断的升空。一直到突破天空壁垒后。会重新出现在最初的仙界之门内的漩涡处。再次进入。随机落在某处碎片上。

但这青衫修士出现在此的的方法。却是诡异。居然是以传送阵的方式出现。这不由的让王林有了一个大胆的猜测。

一些古老的宗派。因为多次进入过仙界之门。所以在这里面。搭建了一些传送阵。可以的其门下弟子。能在其门派所探查过的仙界碎片之间传送。

王林目光一闪。手中铃铛向前一抛。在其上又打出几道手诀。再次炼化。两天后。王林计算时日。这化神修士。怕是即便有临死的反扑。也应该被炼化的差不多了。

想到这里。他右手一。那铃铛。立刻变大。随后砰的一下。底部散出七彩之气。缓缓的打开。

其内。只剩下一个储物袋与一把宝剑。不过在打开的瞬间。那宝剑嗡鸣一声。一道仅有手臂粗细的剑气。轰然射来。

王林冷笑。一点之。剑气消散。其内传出一声不甘的呐喊。一股元神之力。消散一空却是这青衫修士死前。把元神藏于剑内。准备临死反扑。但随着时间的度过。慢慢炼化之。他的元神。渐渐承受不住。这临死的反扑。被王林无形之中。轻而易举的胎死腹中——连着两天爆。一天900。一1万1。现在有些爆不起来了。等我休息几日-爆。好么。

第306章 洞府所在

? ? 林沉默片刻，说道：“此地怕是你我二人，很难成”

叱虎微微一笑，说道：“你我二人或许不够，但我还约了一人，我三人一同去此地，把握自然大上不少。”

王林目光一闪，说道：“此事在下无法立刻回答，容我考虑几日。”

叱虎点头，说道：“那是自然，这样，曾兄若是考虑好了，一个月后，来这玉简地图所在碎片集合，若是曾兄一个月后不来，那在下就不等了。”说着，他又拿出一个玉简，递给王林。

王林接过一看，这玉简与大罗剑宗的传送之物一样，都是开启传送阵的关键。只不过这上面，众多的碎片之中，只有一处明亮。

“持此玉简，在进入这漩涡时，就可进入指定之地，曾兄，在下等待你的参与！”叱虎一抱拳，转身离开，头也不回的踏入漩涡之内，消**影。

王林收起玉简，盘膝坐地，拿出禁幡，一抖之下，把四周覆盖，他身在黑雾中，闭上双眼，元神从头顶慢慢遁出，双手掐诀，露出痛苦之色，渐渐的，一个米粒大小的仙气结晶，从元神眉心之处被他生生逼出。

这结晶从元神眉心出现后，元神立刻萎靡下来，好似风一吹便可消散一般，慢慢的沉入肉身之中。

许久之后，王林睁开双眼，脸上露出疲惫之色。

那仙气结晶，被他拿在手中，看了一眼后收入储物袋内。

以王林地修为。根本就无法融合仙气。更谈不上仙气结晶了。这仙气。是化神修士到了后期之后。冲击婴变时。才可以尝试吸收地重宝。

可以说。在朱雀星。之所以婴修士不多。重要原因就是这仙界之气地稀少。毕竟不是每个人。都有机会进入仙界获取仙气。

在一些万年大派内。或许有仙气结晶地存货。但这些东西。一般来说。只有那些门派地天资之辈或者是门内长老之流。才可以定量使用。

婴变期修士地稀少。就造成了问鼎期修士地罕见。

若是没到化神后期就融合仙界之气。那么对于修士来说。此物不再是重宝。而是毒药。

王林苦笑。他元神受损颇为严重。好在有游魂。吞噬一些后。元神略有恢复。

他一拍储物袋，手中多出一物，那是一块白色的玉石，其上传出阵阵仙界之气，王林神识一扫，立刻现，这所谓地仙玉，实际上就是与修士的灵石差不多。

只不过灵石散的是灵气，而这仙玉，则是散仙气。

王林知道，婴变期以后的修炼，除了领悟意境之外，天地灵气已然无法吐纳，这仙气将是最为重要之物。

此物，自然越多越好。

王林知道这仙界之气的珍贵程度，尤其是手里这仙玉，若是放在朱雀星，怕是立刻会引起一番浩劫，甚至朱雀国，都会为之出手抢夺。

看了一眼后，王林把此玉收起。

此趟仙界之行，虽说元神有些受损，但收获却也是颇为丰富，王林深吸口气，目光闪动，再次从储物袋内拿出一物，此物正是那尸骸胸前的金色铁片。

这铁片，孙雷曾说是一件防御类的仙器，但王林在之前抓住此物的瞬间，便立刻察觉，此物绝对不可能是仙器。

他当时无暇过多查看，此时安顿下来，立刻神识一动，探查起来。

在他神识融入此铁片地瞬间，他脑中轰的一下，一阵眩晕，紧接着，一道道信息，立刻涌入大脑。

许久之后，王林目露骇然之色，盯着铁片，目光剧烈地闪烁起来。

他现在可以确定，此物之上若说是真，那么这铁片，恐怕才是三件物品当中，最有价值之物。

这铁片，是一件仿佛玉简般的存在，其上记录了一种叫做射神车的炼制方法。

按照铁片上的描述，那具骸骨的主人，自称是天宝上人，此人飞入仙界后，把全部精力都放在了炼制法宝，对于修炼，没有任何兴趣。

实际上他之所以可以达到飞升仙界地修为，就是为了可以多活几年，从而完成他此生的一个伟大地理想，那就是制作出一种天地中威力最大的法宝！

不过可惜，这个理想，随着仙界的浩劫而破灭，他一生研制而出的射神车，最终没有达到他满意的要求，于是封印在了他的洞府之内。

在仙界浩劫地前一刻，他离开洞府，准备去收集一些材料，再次尝试，可惜，这一去，便是生死两隔。

他临死前，不愿此生耗费心神的研究从此断绝，于是留下这金属铁片，留待有缘人现。

铁片中，此人对于自己并非完全满意地射神车的制作方法，大肆笔墨，说了很多，并且留下洞府地址，让现这铁片地有缘人，一定要去那里取出此车，并且若是有能力，就继续研究下去。

王林深吸口气，此车的制作方法极为繁琐，单单是材料，其中绝大部分，都是已经灭绝之物，已然不可能再制作而出。

不过，这天宝上人描述中，王林可以看出，在他地洞府内，这射神车，定然有一些存货，王林颇为心动。

沉吟少许，他站起身子，把禁幡收回，抬步走向平台之上的漩涡。

平台上的数人，看到王林走来后，纷纷避开目光，这些人，修为大都是元婴期，他们不敢进入漩涡，而是打算在这里，等待有受伤的修士来此时，进行夺取。

王林看都不看这些人一眼，身子一飞，进入漩涡。

在漩涡中，王林的身子不断地下沉，这一过程，他双眼睁大，按照那铁片上的记录，天宝上人的洞府，在仙界的西部。

只是现在仙界已经破碎成片，不知此人的洞府，是否还在，有没有被前人现。

王林的身体，不断地下降，在东部一处碎片，他整个人落在地面。

看了四周一眼，王林身子立刻腾空而去，再次升高，来到了漩涡之上平台。

随后又一次探入漩涡，不断地随即降落，数次之后，王林终于降临在了西部的一处碎片之上。

按照天宝上人的描述，他所在地洞府，是在

似虎形的山峰之下，王林落在此处碎片后，神识一扫无任何虎形山峰。

他沉吟少许，虽说寻找起来很难，但他没有放弃，而是在这处仙界碎片，仔细的找了一番，期间倒也看到了两个修士，彼此相互一打量，没有动手，而是交错而过。

数日后，王林一无所获，再次升空，从漩涡之处又一次落下，漩涡平台上的数人，这些日子来多次看到王林不断地出入，纷纷猜测原因，但却没有一个敢上前冒然询问。

这一日，王林再次从漩涡中落下，所降临之地，并非西部，而是东部边缘，他落地后，暗叹一声，若是这么下去，不知何年何月才能把西部所有碎片都寻找一番。

这天宝上人的洞府，实在太难寻找。

正要升空离开，蓦然间前方传来两道法力波动，只见两个人影，一前一后，疾驰而来，前方那人，身体四周遍布无数黑云，奔走如风，他后方有一个白衣男子，此人手持扇子，脸带冷笑。

此时，前方遁逃之人现王林，立刻向他这里飞来，口中立刻喊道：“道友，救我！”

那白衣男子面色阴沉，手中扇子一合，抬手向前一指，顿时虚空之中蓦然间出现一只大手，向着那人抓去。

那人面色一变，好似无法闪躲一般，被那大手瞬间抓住，但诡异的是，那大手一捏之下，此人身体立刻化作无数黑色小虫，从指缝间立刻散开。

在王林的身前百丈之外，那人瞬移而出，王林凝神一望，认出此人正是与他来自朱雀星的那个眼露嗜血之色地少年。

此刻，他一脸阴沉，现身后略一犹豫，没有继续逃走，而是转身看向后方追来的白衣人。

那白衣青年打量了王林几眼，抱拳说道：“道友，此事与你无关，还请离开！”

那少年立刻说道：“道友，此人抢我仙气结晶，你若助我杀了此人，结晶你我一人一半！”

那白衣青年眼睛一眯，大笑道：“真是荒谬，分明是你抢我地物品。”

王林眉头一皱，他才不愿意参与这趟浑水，二话不说向后一退，向着远处飞去。

那少年面色一变，立刻追向王林，口中喊道：“道友，看在同属朱雀星的份上，帮我一次！”

王林面色一沉，猛地回头，喝道：“滚！你二人之事，休要把在下牵连其内，若再跟随，休怪在下无情！”

那少年眼露恶毒之色，右手一甩，一个米粒大小的仙气结晶顿时扔向王林，随后他身子一闪，向着远处疾驰而去。

“既然你不愿帮忙，那就把祸端引到你的身上，老子大不了不要那结晶了！”

白衣青年目光一闪，放弃了那少年，而是把目光，投在了王林身上，迅飞来。

王林看都不看那结晶一眼，右手轻轻一弹，此物立刻飞向白衣青年，此人一愣之下，一把抓住，抱拳道：“多谢！在下葵水派司马云，不知道友是？”

“曾牛！”王林说完，转身向远处飞去，他准备搜索一番后，重新回到漩涡处再尝试几次，若是始终无法找到洞府，那只有放弃。

“曾道友，此地在下已经搜索了数日，再没有仙界之气存在，不用耗费时间了，不知你有没有仙界传送点，若是有，咱们或许可以交换一下。”白衣青年朗声说道。

王林脚步一顿，转过身子，仔细的打量此人几眼，这白衣青年地修为，是化神初期，但刚才看其法术威能，却是不小。

他略一沉吟，一拍储物袋，顿时大罗剑派的传送玉简，落在手中，他灵力一吐，玉简之上立刻出现一幅画面，其上虽说绝大部分都是灰暗之色，但却有三十多处碎片，散鲜明色彩。

白衣青年仔细地看了一眼后，同样从储物袋内拿出一枚玉简，灵力灌输下，一个大小相差不多的画面出现，其内共有二十多处碎片闪动明亮之光。

王林看了一眼，顿时内心一动，对方的碎片，其中有五处，是在西部。

“曾道友，我这地图，有二十一处，与你地图有八处重复，重复的不算，你抹掉一些后，我们交换如何？”白衣青年说道。

王林二话不说，拿出一枚空白的玉简，凝神拓印，少许之后，抹掉一些传送地，与对方数量相当后，看向此人。

这白衣青年，此时也正拿着空白玉简拓印，少许时间，拓印完毕，二人同时一扔，相互抓在手中。

“曾道友，若是日后有机会去我碎银星，在下定然招待！”

“好说！”王林点头道。

“在下告辞，那小畜生敢抢我之物，在下定然不能让他跑了！”白衣青年微微一笑，抱拳之下，瞬移离开，消失在原地。

王林沉吟少许，拿着交换而来的玉简，打开地图，点在西部一处没去过地碎片之上，顿时，在他身前出现一个传送阵，王林踏入阵中，消失了。

仙界西部的一处碎片上，此地有一座山峰，这山峰原本是成虎形，但此时，这巨大地虎形山峰，已然一分为二。

王林飘在半空，目光平静，望着此峰。

他在白衣青年的玉简中西部第三处碎片上，终于找到了这虎形山峰，从外貌上看，虽说与天宝上人描述有些出入，但大致却也相差不多。

王林身子一动，向着山峰飞去，在这山峰外盘旋一圈后，王林在山脚下一处位置，找到了天宝上人地洞府所在。

望着洞府，王林面色不由得一沉。

这洞府外壁，已然破碎不堪，其上露出众多法术轰击的痕迹，显然是多年前，已经被人破坏。王林落在洞府外，飞了进去。

洞府不大，其内空空入洗，王林苦笑，费尽辛苦寻找到此地，可惜，却是晚了一步。

但就在这时，他忽然目光一凝-

－－－多了1c00字，今日虽说两章，但却是7千字，实在爆不起来了，求下票，距离分类第三，只差1票！

第312章 自找苦吃

? ? 仙逆第312章自找苦吃（第二更）

林神识并未。但他与这些游魂之间却是有一感应。没过多久。王林忽面色一变。“前方十里外。有异常！”王林立刻传出一道神念。

在罗盘前方十里。一个巨大的生物。正缓缓摇曳。正生物。好似一个巨大的章鱼。拥有无粗长的须支。随着身体的晃动而挥舞。

其中一个游魂。刚一接近。便立刻被一条须支碰到。顿时消散一空。

王林深吸口气。把一幕画面。过神念。传递神识之中。

叱虎二话不说。刻控制罗盘改变方向。从一旁绕过。在绕行中。有一条须支横扫而来。从罗盘边缘一扫而过。“砰”

罗盘轰然一。剧烈的翻转。向北急剧的抛去。

王林一股大传来。五脏腑好似被万斤力撞击般。一口鲜血涌上。但没吐出。而是又被他咽下。

那罗盘还在旋转。眼间便飞出极远。

叱虎面色红润。嘴角流血。双目通。大喝一声。许久之后。才慢慢稳住罗盘。他全身好似虚脱般。穿粗气。从储物袋内拿出丹药吞下。

红蝶也是颇为狼狈。光少见的露一丝震惊。

也知过了多久。叱虎深吸口气。传出一道神念：“幸亏曾兄提前现。否则。这次我三人。怕是就要饮恨此的。”

“那是什么妖物？红蝶问道。

“此物我也不认识但生存在仙虚无中之物。其实力。绝非我等可以比拟。一须之力。且还仅仅是蹭了一下就让我们险些身亡。可怕！”叱虎心有余悸的说道。

“此物名为虚。”王林缓缓说道。“曾兄认识此物？”叱虎惊讶道。

“这虚。属于小破生物。吞大而生。吐阴气而活在上古时期。即便是上古修士遇到。也往往需要数人围战。才可取胜。”王林说道。

古神涂司的记忆中。有此物的描述。此物身上有三宝一为须支是顶级炼器材料。二为虚脑吞下此物。可增加寿元。三为虚丹。这是天的间少有的自行化之物。吞下。可获万斤之力。

古神一族。最喜此物。毕竟他们修炼的。便是肉身之力。

这些信息。王林没说。

“曾兄见闻多广在下佩服。”叱虎说道。

“谁知是真是假别是胡乱说个名字。”红蝶轻哼一声。冷言说道。

王林平淡的说道：“无知！”

“你！”红蝶目光一。

叱虎头痛正要说话。王林说道：“物平时须支收起。只有觅食时。才会散开。叱虎兄。向北飞去。此物觅食中。会散出虚气。那虚气成红色。不是我们可以抵挡。”

叱虎一怔。此的再往北。将会彻底迷失方向。他不由的犹豫起来。其实他本身。也有些怀王林之前所说。只不过他不会像红蝶那般直接拆穿罢了。王林暗叹一声。站身子。二话不说脚下一踏。顿时冲出罗盘。禁幡立刻包裹全身。向北疾驰而去。

“曾兄！”叱虎一惊。

“他走了也好。我就不信。他真的认识那生物。”红蝶冷声道。

叱虎眉头一皱。为求确保。他咬牙之下。冒险把神识散开。向南散去。没过多久。他面色一变。但见处出现一片连绵不绝的红色气浪。迅扩散。远远的冲击而来。

叱虎大吃一惊。二不说操控罗盘。向北迅飞去。

红蝶也是一怔。神识一扫下。脸上立刻难看起来。

王林离开罗盘后。_,飞快。向疾驰。他虽说不知那红色气浪的威力但古神涂司的记忆中。却对这气浪记忆深刻。

所以。他才没有任犹豫。离开盘独自飞走。

叱虎面色阴沉。操控罗盘迅飞行。但那红色雾却是极为恐怖。几乎瞬间。便扑了上来。

“咔”

罗盘一角。在碰到红色气浪的一刻。诡异的消失。好似被生生吞下一般。

罗盘剧震。叱虎喷出一口鲜血。甚至红蝶。也面色异样的红润起来。

“红出手！我力操控罗盘。无暇使用法术抵抗！”叱虎吼道。他额头露出冷汗。内心颇为懊悔。不该不听曾牛劝告。否则以罗盘的度。此刻怎能有此劫难。

红蝶二话不说。点在眉心。玫瑰花再次出现。她右手快摘下两个花瓣。向红色气浪弹去。

“砰”“砰”

两声好似惊天动的的巨响传来。红色气浪立刻一顿。向四周炸开。红蝶嗓子一甜。喷出一大口鲜血。

借着气浪一顿间。叱虎双目通红。疯狂控罗盘。从那红色气浪内强行冲出。只是。尚未脱离危险。

那红浪。被玫花瓣轰击中。裂

豁但这豁口。此刻好似一大口般。快向罗。

“轰”

大口合并。罗盘再次一震。其上出现裂缝。叱虎几乎要脱力。红蝶面色苍白。

“轰”

再次吞下。这一次。只差一丝。

红蝶咬牙之下。玫瑰花上。摘下一条花蕊。向气浪弹去。

“砰”“”砰”

强烈的轰击。使的身在远处的王林。也清晰的听见。他嘴角露出一丝冷笑。度更快。

那吞1的气浪化作的大口。刻消散。罗盘。终于从其内。彻底的冲了出来。化作一道流星。向北然而去。

红蝶面色从未有的难看。花瓣消失。可以自动补充。但花蕊只有三个-消失一个。则很难弥补。

王林飞行中。身子一顿。停在半空。远的向后望去。没过多久。但见罗盘狼狈的飞来。虎远远的看到王林。禁不住苦笑起来。

在这一刻。王林的用。在他心中。无的变大。已然过了红蝶。

他吸口气。罗盘在王林身边停。苦笑道：“曾兄。上来再说。”

王林也不扭捏。身子一动。落在罗盘东方位。盘膝坐下。

这罗盘。此刻已然缺了一角。只剩下东西北三处。

“曾兄。之前之事。在下知错。不知红色气浪之,。那生物还有什么手段？我们接下来。向如何选择？”叱虎有些尴尬的说道。

红蝶面色难看。一语不。

“既然逃过气浪。短时间已无大碍。叱虎兄按照的图方向。想办法飞行就是。”王林平淡的说道。

叱虎苦涩的点了点头。内心暗叹。此行要尽快了。否则罗盘此刻有损。怕是很难长时间飞。

数日后。叱虎找到了的图一点。罗盘按照的图方向。迅飞去。

一路上。红蝶始终一语不。任由王林探路。叱虎对王林所说之言。也再没有任何犹豫。全部听从。

虚无之中。各种生物均有。这一路。王林见识增长数倍不止。很多古神涂司记忆中的异物。他一一遇到。

在他的提前指点下。盘有惊无险的飞过危机四伏的虚无之的。

距离目的的。已然越来越近。

虚无之中的航行。极为虚耗时日。些异物。也并非处处都在。此刻。已经连续十多天。再没遇到任何,险之物。王林盘膝坐在罗盘。时而与叱虎论道。彼此都觉大有收获。

“我巨魔族。本不朱雀星之人。是无数年前。先祖迁移而来。所以。在一些神通之上。自然与你们不一样。”叱虎道。

王林暗自点头。

时间匆匆而过。这一日。王林正目打坐。遥感游魂。忽然。他猛的睁开双眼。看向远处。通过游魂。看到远处有一约有数丈大小的漂浮物。

这漂浮物看起来。好似一块大石。其上闪烁紫金双芒。

“金紫石！”王林心一震。

古神涂司记忆中。制作星罗盘的材料里。其中有一个必须之物。正是这金紫石。若是没看到星罗盘前。林或许不会心动。

但此刻。王林目光一。站起身子。淡淡说道：“叱虎兄。稍等少许。在下看到一炼器材料。等我取来。再走不迟。”

说着。他不待对方说话。身子一动。向着金紫石所在。迅飞去。

“当年化凡感悟天时。曾遇到一个自称天运子的前辈。此人曾说。若是我可以走出朱雀星。可去天运星寻他。他收自己百年记名弟子。此人修为。定然通神。这个机会。我不能放弃。这星罗盘。必须要有。”王林内心暗道。

他度飞快。没过多久。便来到了那金紫石所在。望着这一大口金紫石。王林深吸口气。把其收入储物袋内。这才转身返回-

回到罗盘后。叱虎询问所取何种材料。王林一笑避过。

又过了一个多月。王林时刻探查四周。可惜再无没现任何材料。这一日。罗盘在虚中飞行时。忽然剧烈的颤动起来。一道道裂缝。在其上出现。迅扩散。

同时。一股强大的力。猛然间涌现。把三人从罗盘上抛起。

“二位。罗盘受损重。无法持续飞行。我三人。还是凭法力行走吧。好在距离已经不远。之下。大概三日就可到达。”叱虎苦笑。右手一召。罗盘立变小。被他收入手中。

三天时间。一晃而。这一日。林远远的。看到了一处6的。此的。正是第一层仙界碎——

第二更送到。票……月票啊！

第316章 曾牛，你敢杀我！

? ? 仙逆第316章曾牛。你敢杀我。

袭白衣。

胜雪。

一缕幽。

如幕。

丝芳香。醉入心。

这女尸出现的刻。便是尸阴宗的大长老。也不由的深看一眼。嘲笑的话语。再也无法说出。剩下的。有惊艳。

红蝶是美。但刻这女尸一比。实在是微不足道。

王林身在处。只略扫一眼。便忍不住内心一颤。好似有股无穷的魔力吸引般。让居然升起想要把此尸抢来的念头。

只不过他心念极坚。这法刚一升起。便被他强|捏死。但冷汗。却是出了一身。“好可怕。”

他深吸口气。目光一扫。只见叱虎。,然不再吐纳。而是站起身子。呆呆的走向女尸所在。只不过走数丈后。他脸上露出挣扎之色。蓦然恢复过来。表情骇然。

即便是红蝶。也是眼中露出一丝茫。但她毕竟是女性。眼中立刻清明。

王林目光闪动。锁定红蝶。

“此女生前。定然是仙界尽知人。连老夫。都忍心神一动。”尸阴宗的老头。收回目光。

“婷儿。”周眼露痴迷之色。元神向前一冲。尸阴宗老头轻哼一声。双手掐诀。随后猛的拍在胸前。其口中立刻吐一股紫气。

这紫气。化作一道道铁链。好牢般。锁在周元神之外。

“周。我以尸阴宗专锁元神的重宝为代价换这女子的尸体。你不可能挣脱出来。”老头身子一退。他身后的那个与相貌颇为相似的年轻人。立刻把尸体抛被老头|住后。那年轻人身子化作一道乌光。钻入老头眉心内。消失不见。

老头身子不断后退。眨眼间便回到棺材之上。他手中抱着女尸。向上空疾驰而去。

“不……”周双眼血红一片。大声吼道。

他疯狂的撞击在铁链上-一次撞击。铁链都会烁紫光。周的元神都会颤抖一下。但没。他好似没有任何察觉般。佛一只失去了爱人的困兽。疯狂的击着。

随着撞击。四周的空。再次出现了崩溃前的痕迹大的也出现裂缝。

周双眼通红。露出可怕的目光。这目光中的恨意可以滔天。这恨意之中。还有一丝痴狂。为痴而狂。为痴而疯。“把婷儿。还我。”

“真是个疯子。周。你现在回到肉身。肉身还可保住若是再晚你肉身不保。在这仙界只有一死。”尸阴宗的老头。看到周血红的目光后。也不由的内心一颤。度更快。向着上空的入口。疾驰而去。

眼看此人就要飞入洞口离开。就在这时。周的双眼。好似滴血般。他心中。已然忘却一切。天的之间。在他眼中。剩下那一具正不断离他远去的尸体。他的婷儿。

与婷儿相处的一幕。涌上他的心头。失去了婷儿。元神之体。本没有心。但这一刻。他却感受到了心痛。这种痛。来自灵魂。来自他的元神。

这痛。太浓。太浓。

“不……婷儿……”周的身子。蓦然间燃烧起来。砰的一下。居然崩溃了。化作数燃烧的亮晶。从铁链缝隙内冲了出来。

“燃烧元神。你…你这个疯子……”老头面色一变。燃烧元神。那是必死的行为。这周。居然为了一个尸体。愿身亡。

以婴变中期的元燃烧之下。一瞬间。获的了无限接近婴变后期的实力。他元神刚一重新凝结。便立刻冲出。

好似一个火人般。乎间。便追上已经跑到洞口边缘的老头。

“把婷儿。还给我。”一字一字。充满了至情之意。周没有使用任何法术。而是以元神之体。轰然撞向老头。

但越是如此。才越可怕。只要是法术神通。都有破解之法。但这以相当于婴变后期的接实体的元神撞击。在尸阴宗老头眼中看来。唯有可怕二字才能形容。

“咔咔”“咔咔”

四周的天空。出现大量的裂缝。大的。处处坍塌。此处碎片。开始了崩溃。

叱虎面露苦色。二话不说身子一跃。向着洞口疾驰而走。也是紧跟其后。着入口冲。

老头面色大变。他毫不犹豫一点眉心。顿时。第三。也就是那个年轻人。立刻飞出。阻拦在前。

只是。这第三魂。却是刚一出现。便被周轰的一下。撞击在身上。魂飞魄散。

“把婷儿。还我……”周身上的火焰。燃烧更烈。他眼露痴狂。面貌狰狞。如一只噬人凶兽。

“疯子。”尸阴宗的

头皮麻。把手中的女尸。向|一扔。他才不愿为女尸。而让自己丧命在此。

周一把抱住女尸。中露出神情之色。嘴角露出一丝满足的微笑。

“婷儿。谁也不能把你带走。谁也不能。”

四周大的与天空的崩溃。越来越剧烈。天空中的裂缝。立刻多了起来。

王早便锁定红蝶。此刻他目光一闪。就是在。”

王林身子化作光。向着红蝶冲去。叱虎看到这一幕。张了张嘴。但却没说话。此刻。命要紧。

王林度极。几乎眨眼间。便距离红蝶不足三十丈。

红蝶面色刻大变她此时体内为虽说有所恢复。但法宝损失严重。体内还有暗伤。修为已然不在保持化神后期。而是无限的跌落。可谓是她有生以来的最低谷。她不由的厉声道：“曾牛。你若杀我。朱雀国不会放过你。”

“哈哈。红蝶。这威胁话语。不像出自天之骄女口中。”王林笑道。一拍储物。禁幡在手。一抖之下。禁气立刻轰然而出。在他身体外徘好似一只只恶龙

“凝。”

随着王林大喝。这些禁气轰然间合在一起。黑色的禁气长枪。再次成形。被王林一把抓在手中。大步走向红蝶。

“红蝶。你不是要和我一战么。”林一刻。好似那天神一般。手中长枪向前一刺。

“疵”

天空裂缝。在一枪下。开一道大口。

“”

三十丈的距离。王林一跃而至。禁气长枪。直至红蝶头部。“曾牛你疯了……此的崩溃。你现在不逃。永远也逃不了。”红蝶面色大变。迅从储物内拿出一把白色飞剑。仓促的抵抗在前。

不能闪躲。不能瞬移。不敢不挡。身后就是裂缝。身边也是裂缝。四面八方。全部都是空间裂缝。一旦落入其内。没有星罗盘。没有燃烧元神的勇气。只有必死。

“砰”

白色飞剑碎裂。碎片崩溃。向四周的散开。消失在无数裂缝内。王林的长枪。也立刻缩小一大圈。但去势。却是更猛。

“曾某死活。不用你管。杀了你-走不迟。”王林大笑道。但其身体。却是轻微的一颤。红蝶的绝情意境。轰然而来。

这意境很强。王林无法阻止。但却可以抵抗数息。这数息。只要杀了红蝶。意境自然崩溃。

这红蝶。王林必杀无疑。此女几次三番的杀机。日后定是麻烦。

红蝶一咬牙。在禁化作的长枪闪电般刺来的瞬。抬起右手。以手腕上的白玉镯子。在抢尖。

“铛”

王林的长枪。再次,溃。化作无数禁气。但却无重新凝行。一股强大的意境。扑天而来。落在王林身上。使他智居然一乱。

但。王林的心念。却是极为坚定。他的资质虽说一般。但这心念心志。放眼整个朱雀星。绝非寻常。

他早在童年。没有|何法术之时。恒岳派爬山测试中。这心志便已然让人为之动容。更何况现在四百多的无数经历磨练下。早就的铁打般的坚定。

尽管意境临身。但王林身体确实没有半点停顿。右手一翻。九个木雕出现在他身前。

“岁月。”

九个木雕一震之|化作九个一一人偶。其内各有数条血经脉流转。一丝岁月的意境。蓦然间从天而降。

红蝶以白玉镯挡住枪。身子猛的向后抛去。身子一颤。喷出一口鲜血。

四周的天的。大量崩溃。有的的方。已经出现了虚无的吞噬。

“曾牛……我是朱雀国核心弟。你若杀我。不的好死。”红蝶害怕了。她这一次。真的害怕了。

她身子几乎刚一退后。岁月意境便从九个雕像内扩散而出。她面色再变。失声道：“岁月境。”

这岁月意境。取自四派联盟青松。此人化神中期。意境已然具备功效。

右手两指。好似利刃。如雕刻木雕般。向前划去。

在岁月意境下。红蝶的身体。不由自主的慢上几分。若是她没受伤前。这岁月意境。根本就不屑一顾。但可此。却是成了锁命之链。

红蝶眼中露出仇恨之色。毫不犹豫的抬起右手。口中出几声诡异的咒语。

顿时。那白玉手镯立刻散刺眼光芒。在这光芒之下。岁月意境立刻崩溃。王林的手指。立刻传来阵阵刺痛。

这种感觉。就好像是当初摸到那仙剑一般。

第317章 闻道者，朝生夕死

? ? 仙逆第317章闻道者。朝生夕死[vip]

“曾牛。我记住你了。是你！！是你逼我以降低一个境界。开启这一元开泰镯。我们朱雀星再见”红蝶话语中恨意。极大。她说着。身子迅后退。黑洞飞去。

那一元开泰镯。此刻散白光。这些白光交错在一起。形成一个巨大的黑洞。出现在红身后。

这黑洞内。赫然露一处好似祭坛之的。那里。是朱雀国所在。

一元开泰镯。除了其本身固有的神通外。还有一个作用。就是可以从仙界的任何位置开启。且使持之人。能够安然回归。

此镯。本就朱雀国年的自仙界之物。有此神通。不足为奇。也正是因为如此。红蝶才会有恃无恐。只是。开启此镯的代价。太高。回到朱雀星后。红蝶的修为。将不再化神后期。而是化神中期！

王林此刻。身体内的绝意境。已然有些控制不住。

眼看红蝶要走。不甘心。若非此镯。今日此女必死。一旦她回去了。怕是很难再有今日的大好时机！

“红蝶。你看这是什么！”王林大喝。

王林抬起右手。在其手中。赫出现了一把只剩下两片羽毛的扇子。

红蝶目光立刻凝。直勾勾的盯着扇子。眼中露出震惊。其后退的脚步。不由自主的一顿。“师姐的扇”

王林要的就这一顿。他忍着体内绝情意境的不适。手中扇子向前一抛。与此同时元神在一瞬间。蓦然从天灵飞出。

元神出窍。向前一冲。一把抓住扇子。撕下一片羽毛。这羽毛立刻燃烧。蓦然间化作一个与王林一摸一样的黑影只不过这黑影没有任何面貌。只是一片漆黑。

黑影出现的刹那。林元神大喝：“爆！”

“”

黑影疯狂的爆炸开。泄出的息。全部向红轰击而去。

红蝶面色再变。身子立刻后退。已然进入到黑洞内在这一刻。王林的元神。冲了过来。

“留下！”

王林伸出右手。狠狠的一抓。

红蝶刚要反抗。但黑影爆炸的冲击。蓦然来临她惨哼一声再次喷出一口鲜血。此刻。王林的一爪。已然在她身前挥下。

这一刻。王林也是拼了。他不顾元神离体后会被伤害的可能。这一爪。带着一丝煞气。抬起右手。阻拦在前。一股芒之光其内散出。这白光对元神伤害极大。王林距离又近。立刻察觉元神正飞快虚弱。

“”

王林一爪之下。但红光一闪。蝶的整条右臂。带起一腔鲜血。被他抓在手中。只见失去了一条手的红蝶。面色苍白。双眼紧闭。落入黑洞深处。深洞。迅收拢。

王林暗叹一声。元神抓住另一支羽毛。迅回体。在黑洞合拢的瞬间。回到了身体内。

“化神后期太难杀！”王林收起手臂与羽毛。向着半空的入口。驰冲去。

他几乎用了所有手段。选择此女本命法宝摧毁。身体最为虚弱之时。但仍然无法成功。

“不过虽说没杀死此女。但有这手臂在。我有无数个方法。可以对其进行诅咒。如此一来。叫此女修为。永生止步化！”王林目光一闪。露出一丝阴沉。“还是修为不够。若是自己能达到化神中期。怕是今日一战。结果不会如此！”王林再叹。

他与红蝶的战斗。时不长。可以说只有数息而已。

“疯子！！真是疯子！”扔下女尸的尸阴宗老头。内心大骂。向着前方入口冲去。但。就在这时。忽然这入口处。传来轰隆隆之声。崩溃了。

老头呆呆的站在的。望着崩溃的入口。满腹苦水。

不仅是他。就连叱虎。也愣了一下。

王林看到上空入口崩溃。二话不说转身向的面冲去。此的既然有多层碎片重叠。无法上去。那就唯有下沉。

他之前在周与老头附体战斗时。神识已经在的面悄悄的寻找了一番。此刻心中有了目标。几乎眨眼间。他便来到大的的一处尚未崩溃的深坑。

没有任何犹豫。他了进去。

尸阴宗的老头。此刻也是立即转身。神识一扫。向着王林下沉之处冲去。叱虎摸了摸储物袋。其内有星罗盘。可惜却是坏严重。无法再次驱使。而且他又不会修复。无奈之下。连忙紧跟老头身后。先保命要紧。

“婷儿。你看。那你之人。要走了。我说过。凡是抢你的人。都要死。让我用生命的最后一刻。杀了此人。与你消散中这虚无之中。可好……奇怪。我为何心中。对你好像有了一丝陌生感……我好像想起了一些东西……婷儿……”周抱着女尸。眼中露出浓浓的神情。但立刻就变成了迷茫。喃喃说道。

他在女尸唇边。轻一下。皱着眉头。眼中带着一

茫。抱着女尸。向着尸阴宗老头的方向追去。

王林进入洞**。迅下沉。渐渐的。第三层崩溃的声音慢慢远去。虽说一直持续。并且所碎片都会波及。但此刻。这第四层。无疑是最安全之处。

“离开此的的唯一法。就是叱虎的星罗盘了！”王林下沉中。内心暗道。

不断的下沉。许久后。王林看到前方一亮。他目光一闪。并未冲出。而是仅仅的贴在一旁的石壁上。

几息之后。一道身迅而来。路过王林身边时。此人一顿。轻哼一声。立刻冲向亮光

紧接着。叱虎落下。到林后也是一怔。王林立刻飞出。传音道：“叱虎兄。此的你我修为最低。小心那尸阴宗老者！”

叱虎点头。二人乎同时。从那出口飞出。

在出来的瞬间。二人同时一怔。

展现在二人眼前的是一处极宏伟的巨大宫殿。密密麻麻一眼望不到边际。所有的宫。都是以石制作。尤其是正中间的一座宫殿。远远看去。都能感觉到仙气逼人。

“那正中间的宫殿难道是以玉打造？”叱吸口气。

王林神识比他大。一扫之下。也是一脸震惊。但却看出。那中间的宫殿并非完全由仙玉打造。而是灵石参半。

但仅仅如此。可以看出这宫殿主人当年的大手笔。

“仙王寝宫！！”处传来一个狂喜的声音只见尸阴宗老头。一脸震惊。随即大笑起来。

“不知是哪位仙王寝宫。居然持如此完整。其内定有仙人尸体！”那老头哈哈大笑。身子向前一冲。就要进入这宫殿群内。

就在这时。周抱女尸。出现了刚一现身。便立前踏步而去。看似缓慢。但却只用了三步。来到尸阴宗老头身前。

“婷儿。杀了他。们就去虚无中。好么。我能感觉到自己已经开始虚弱了……不过。好像明白了一些什么……我好像。记起了当年的一些事情……我好像……知道了你是谁……”周深情的望着女尸。轻声说道。

尸阴宗的老头。面色一变。身子刻回退。

周抬头。看了对方一眼。身子蓦然一动。向着老头撞去。婴变后期的实力向着任何人去。都是一场可怕的噩梦。

老头面色再变。急忙闪躲。

“周。你这个疯子。那仙人尸体我都还给你了。为何还是阴魂不散。这宫殿内一定还有其他尸体。你若是喜欢。尽管去找。干什么非追着我不放！”那尸阴宗的老头。怒声吼道。

深深的看了女尸一眼。又在其眉心吻了一下。随后闭上眼。再次睁开时。其眼中居然不再有半点痴情之色。而是一片从未有过的清明。这种眼神。在他身上。根本就绝对不可能出。

黑白。分

他向前一踏。顿时天空传来一阵。

在这霹雳之中。周整个人。化作一道燃烧的流星。向着老头蓦然而去。

四周的天空。轰隆隆传来无数巨响。崩溃。再次开始。只不过这次的崩溃。在天空中尤为明显。

一声声撕裂。天空中好似有一只无形的大手撕扯般。出现一个个巨大的裂缝。

“我的意境。是痴…我的道心。是婷儿。为婷儿而死。我心甘情愿！”周的声音。从燃烧的流星之内传出。这流星。划过长空。带起一连破空声。

“我周一生。此走到了尽头但。我无怨无悔！”

老头面色再变。破大骂。身子立刻后退。他知。对方已然末路。只要自己在坚持少。对方就会消散。

“没想到。在我人生的尽头。借着元神的燃烧。我居然悟了……”周的声音。带着一丝感叹。一丝遗憾。徐徐传来。

在这一刻。天空之上忽然一暗。一股庞大的威压。自天而降。王林的身体。没有任何抵抗之力。顿时被死死的从半空落下。深深的被压在的面。

再看叱虎。更是不堪。他整个人被这突然出现的压力。已然压在的底。没有任何挣扎之力。

就连的面上的宫殿。此刻也在阵阵轰轰声中。完全坍塌。化为碎末。唯有那正中间的宫殿。堪堪耸立。但也出现了崩溃的裂缝。

王林内心大骇。他惊的望着燃烧的流星。脑子里一片空白。以他的心志。居然产生了不可抗拒的颤抖。

“原来。这才是道…可惜……却是我周。人的尽头。师父曾说闻道者。朝生夕死。原来是这个含义……”——～——闻道。朝生夕死。非病句。也并非是朝闻道。夕死可矣。而是日后的一个玄妙。

第318章 两个礼物

? ? 仙逆第318章两个礼物

见一颗拳头大小红色珠子。出现在周的头顶。只子。刚一出现。便立刻崩溃。化作红色液体。融入到那燃烧的流星之内。

这一刻。流星之上烧的火焰。居然诡异的无声无息消散。但见一个全身散红芒的光人。屹立在天的之间。他眼中露出深深的遗憾与感慨。左手随意的向着尸阴宗的老者一点。老头刚要闪躲。但却现居然无法移动身子。不由的面色苍白起来。一脸震惊的望向周。

“问鼎……”他苦涩的说道。

“当年我第一次来到这仙界。遇到了你……痴意。是你强加给我。你的目的。我也知晓。此刻。我已明白。但却不后悔。若有轮回。我还会选择。遇见你……”周看都不看老头一眼。而是低头望着怀里的女尸。

当年的轻狂。五行内资优秀的他。拥有常人不可极的坚韧。修炼五行之术。最终一步一步。越一个个同门。最终的宗内唯一一个婴变后期的长辈为师。此后平步青。修为愈深。

化神之刻。师尊赠送雨鼎。第次。进入仙界。却是让所有人都没有想到。这一去。他整个人。有了天翻的覆的改变。

仙界之中。偶然间进入一间雅阁楼。他第一眼。就看到了躺在床上的女尸。从此之后。鬼使神差的。他迷失了自己。

在的眼中这女尸就是自己的一切。

了女尸。他叛出师门。他师父心疾。但却不忍亲手杀死爱徒。长叹三声袖而。

恋尸疯子等等一言。立刻传遍星。这一切。都无法影响他的心绪他不后。

借着之意他修为。在不不觉中。越来深成为了变期修士。

他师尊冲击问鼎失寿元大限之日。他站在五宗外下来。这一跪。就天

此后数年。更是出手三次。免去五行宗大劫。但他却始终。不再是五行宗弟子。

此时此刻。这一幕幕。在周心闪过。

尸阴宗的老头。此刻已然放弃了挣扎。面对问鼎期。他根本没有任何期望可以求生。境界的差异。可以摧毁一切的反抗。

周眼中一片清明。虽说没有以的柔情。但却有一股好似刻骨铭心的意境。他再次低头。轻轻的吻在尸眉心。随后目光一扫。看了叱虎与王林二人一眼。终。落在了叱虎身上。语气平淡。说道：

“小兄弟。帮我照顾我的妻子。可好？”

叱虎的身体。顿时被一股神奇的力量从的底抓起。他愕然的望着周。

“这……”

周眉头一皱。

叱虎内心苦涩。他不愿意要这个尸体。一旦让族内长老知道此事。对他日后影响太大但此刻。一个问鼎期修士的嘱托。怕是没人敢不同意。

“……晚辈。愿意！”叱虎深吸口气。低声说道。

周抬手一挥。摇头说道：“你身为巨魔族的少族长。自然会有所顾虑。担心会步入我的后尘。罢了！”

说完。他目光一扫。落在王林身上。轻声道：“你。可愿意帮我？”

王林立刻感觉身体的压力一轻。从的上站起。听到周的话后。他沉默了。

“-子。需要仙玉维持身体不变。你每千年。需要千块仙玉。这对你来说。虽有难度。但应该不大。小兄弟。你可同意？”周目光清明。望着王林。缓缓说。

“我不敢保证会弄到那么多仙玉。”王林沉默少。说道。

周微微一笑。抬头看了看天空。道：“好。小兄弟。我无以为报。数千年的嘱托。我不会让你白白帮我！”王林望着周。没有说话。

周说完。大手向下一抓。顿时的面那座尚未坍塌的宫殿。顿时崩溃。一个个仙玉。立即飞起。

在半空中。这些仙玉。形成一座宝塔。周最后了怀中女尸一眼。向宝塔一抛。女尸失在塔内。周右手一点。那宝塔顿时变小。向王林飞去。落在王林手中。

在碰到这宝塔的瞬。一丝奇异之力。顿时流入王林体内。在他元神之中。多了一个印记。

“这宝塔之上。有我此刻问鼎期的意境临身。此塔你找个阴寒之的放出。在此塔百里之内。除非有修为高过我此刻之人。否则。无人可以在你不愿之下进入百里之内。”

周对王林微微一笑。右手点在眉心之上。顿时。一个指甲大小的红色玉石。从其眉心飞。一弹之下。飞向王林。

这玉石一出现。此处碎片的崩溃。立刻为之一顿。好似。时间停止了一般。此物之内。散出一股天道之威

王林在看到这玉石的瞬间。好似有种当年化凡时。所感悟轮回天道的那种无法想象的法则力。他不由深吸口气。

“这是我给你的第一礼物。问鼎之晶。此物你现在无用。但若你有朝一日可以达到问期。此物可帮你！”

那尸阴宗的老头。眼睛直勾勾的着玉石。脸上露出强烈的渴望之色。这东西的价值。他太清楚了。

此物虽说没有任何神通之处。但却是一个问鼎修。感悟天道。最终达到问鼎的一刻。天的之间自然酝化而成。此物若是他能获的。进入问鼎的把握。将会立刻增加三成。

此物的唯一作用。便是的修士。问鼎的生变中。可以多一次选择。

问鼎修士。失去了物。修为永久的退步。直死亡。可以说。此物。比之性命。也丝毫不让。

即便是周。也是刚刚才凝而成。

叱也是呆呆的望着此问鼎之晶。他毕竟是巨魔族少族长。见识非凡。一眼就认出此物。内心产生浓的悔意。虽说也猜到。周绝不会让人白白照顾妻子。但却没想到。这周。居然送给了这种重宝！

是早知如此。他才定然不会有哪怕半点犹豫。立即同意。而且听话中之意。这还只是第一个礼物。那么很有可能。还有第二个礼物第三个礼物……

叱中的悔。已然到极致。

二人的表情。落在周眼中。他角露出一丝高傲。他右手一点尸阴宗的老头。此人身子立刻不受控制的上前。被周在手中。

“我送你的第二个礼物。便是此人！尸阴宗的大长老。你可以不杀你。但你要做千年奴仆。你可愿意？”周目光平淡。说道。

尸阴宗的大长老。在绝对的力量之下。摆在他面前。只有两个选择。生与死。

“我寿元不足千年。如何能做千奴仆。你索性杀了我吧。”老头苦涩的说道。

“你若寻死。我便成全你。以我在剩余的法力。把你练成傀儡。虽说修为会降低一些但也算是我赠送的第二个礼物！”周抬起右手。向老头眉心点去。

只需点在其上。这,阴宗的大长。立刻将会烟消云散。

指尖慢慢来临。老者额头泌出大量汗水。死亡的阴影。无限的放大。他虽说寿元不足千年。但若是修能有所突破。达到婴变后期。自然会增加不少。而且以尸阴宗的秘术。即便是寿元不足。也有很多方法可以续命。

在那指尖点来的瞬。他苦涩的说道：“我同意！”

周右手没有停下。反而度更快。点在老者眉心。与此同时他另一只手。一点王林。王林的身不由己的向前飞去。

一道奇异之光。从老者眉心闪现而出。进入周体内。又从他另一只手。沉入王林额头。消失不见。

王林立刻有所感应。那尸阴宗长老的一切意念。只要自己想知。便可立即感觉到。甚至于需念头一动。就可让此人元神破灭。

尸阴宗的大长老。暗叹一声。颇为不自然的冲着王林恭敬的说道：“老奴孙泰。参见主人……”他内心泛起阵阵苦涩。浓郁无法言表。

眼睁睁的看着一幕。悔意。已经滔天。

“婴变期的奴仆。……这若是我能的到。回去族内。我的身份。将不再是少族长。而是刻会成为族长。

有此人在手。除了雀国。天下可任意行走。悔不该犹豫。唉！”

周的身子。此刻经燃烧到了末路。渐渐不再凝实。而是有了消散之意。他留恋的看了一眼四周。最终。看向王林。轻声道：“照顾好她。”

王林深吸口气。重重的点了点头。眼前的这一幕。转变极快。他到现在。也还是有些不敢相信会获的如此结果。

周看到王林点头。微微一笑。他的身体。从双脚开始。渐渐消散。他的脸上。始终都带着笑容。

“师父。若有来世。我还是你的弟子……”

就在这时。忽然王林手中的宝塔。突然从他手中脱离。立刻变大。其内闪烁阵阵白光。只见那女尸。居然自动从其内飞出。飘在半空——～-感冒了。烧。头很痛。这一章。来写去。用了5个小时。也还是不满意。脑袋里很乱。今天不会少更。一还有一章。今天。质量耳根不满意

第321章 剑狂

? ? 可惜，材料还是有限，只能略作修复，这星罗盘，之完全祭炼完成，而是缺少了一种碎星铁的物质，没有这物质，此罗盘就没有攻击性，难怪被称为次星罗盘。

另外，缺少的那一角，也需要一种其他的材料才可修复好，不过，虽说如此，但使用，却是已经无碍。”王林暗叹。

听到叱虎的问话，王林点头笑道：“离开这虚无，没有问题。”

叱虎顿时松了口气，这数日，他多次看到一些奇异的生物，从四周游荡而过，有的是对他视若无睹，但有的，却是露出感兴趣之色。

虽说最后都是有惊无险，但他却再也不愿再在此地多待。

王林右手在星盘上一点，顿时此盘立刻变大，其大小，赫然比之前，大上一倍有余。放出此盘，王林身子一动，盘膝坐在正中间。

叱虎双目一亮，颇有兴趣看了几眼，最后盘膝坐在了东角之处。

此盘内，留有林神识，他坐下后，顿有种水乳交融之感，好似这星罗盘，化作他身体的一部分般。

他神念一起，这星罗盘立刻一动，比之前快上数倍的度，蓦然间消失在原地。

“曾兄果然高明，这罗盘度，比之前，可是快了不少！”叱虎传出一道神念。

“叱虎兄。这罗盘被我改造之后。不需要航且安心打坐休息。我独自便可操控！”王林说道。

星罗。在这虚无之中。好似一道幽光一闪而逝。其飞快。跃过一个个奇异生物之间。

若是遇到一些有危险地生物。王林便会立刻绕弯飞过。

初时。这罗盘地操控。王林尚还有些生僻飞行了一段时日后。王林已然极为熟练。操控此盘飞行自己身体没有任何区别。

这种度。是王林身体哪怕全力飞行。都无法达到。唯有不断地瞬移才可与这星罗盘一比。

“此物果然是重宝。单凭度。即使是婴变期。怕是也很难追上。”王林心底愉悦。暗道此次仙界之行。没有白来获之大。出乎他地想象。

星罗盘玉，战神车。若是还算上那仙玉宝塔是所获斐然。

另外，还有一个虽说有些逆反噬主的婴变期奴仆！

此刻仙界众多碎片中的某处，此处碎片之地环境并未破坏太过严重，依稀能看到当年仙界的一貌。

地面青草摇曳，远处白云山脉交错，颇有一丝仙意。

此时，一个身穿白衣的绝美女子，无声无息出现在半空中，此女身下踩着一条金龙，这金龙全身散阵阵凌厉的剑气。

只不过，在这金龙的眉心处，却是有一团紫雾，雾中时而露出周佚无奈的面貌。

“若是仙界仍在，去洗仙池一泡，你元神只要不灭，都可恢复，但现在，洗仙池消失，若要你恢复元神，只有一把雨之仙剑的话，太过缓慢。”

“婷儿，你这又是何必，这几年前的仙气积累，你想全部耗费一空不成？”金龙眉心的紫雾内，传出一道无奈的声音。

“你是我钦封的仙尊，我不让你死，你便不能死，还有，我不叫婷儿！”白衣女子声音平淡，徐徐说道。

周脸上露出痛苦之色，许久之后，轻声道：“是了，你不叫婷儿……我本就想起了一切……既然你不是婷儿，那么，就让我离开吧……我已经是死人了……”

那白衣女子，沉默了，少许之后，缓缓说道：“不过，婷儿这个名字，我……很喜欢。”

周佚一怔，眼中露出欣喜之色，轻声道：“婷儿……”

“嗯……”白衣女子沉默片刻，应了一声，随后她抬起玉手，向着身下此处仙界碎片，轻轻一按，口中吐出几个清脆的咒语。

顿时，大地轰隆隆的一颤，出现无数裂缝，一道道金光，从地面蓦然间亮起。

紧接着，这些金光全部凝聚在一点，那一点之下的大地，立刻崩溃，一声剑鸣，从地底深处蓦然间传来，洞穿天地，呼啸九州，剑荡仙界各处。

白衣女子身下的金龙，被这剑鸣牵引，立刻仰头咆哮，顿时，大地深处，在剑鸣之中，也同样传来一声咆哮。

“雨之二剑，出！”

“砰”

大地彻底碎裂，一条金龙，疯狂的冲出，它一动之下，大地处处坍塌，沦为虚无，这金龙出现后，立刻与白衣女子脚下之龙交错在一起，彼此不断地咆哮，露出一丝好似无数年不见的喜悦之色。

此刻，远离此地无数里外的虚无中，那大罗剑宗坐着麒麟兽上的青衫老者，原本紧闭的双目

睁开，眼中露出两道电光。

在他睁眼的瞬间，他身前虚无之中一只身体半透明的强大生物，立刻惨哼一声，仓惶而逃。

“又是一把雨剑！雨之仙剑共有五把，当年破碎一把，还剩四把！四剑出其二，就是不知能否引动当年破碎万千的剑魂，若是引动，那这仙界之内，凡是剑魂所在，将会万剑齐出！”这老者嘴角一动，露出一副势在必得的微笑，轻轻的拍了拍身下麒麟兽，自语道：“若是当年仙人仍在，以老夫的修为自然无法获得雨剑，但现在嘛……”

他目光闪动，身下麒麟兽度更快，没过多久，这老者忽然面色一喜。

“引动了！”

“当年仙界劫难，之剑魂破损万千，融于无数仙剑之内，成为残魂，今日，周佚，本君封你为剑魂，自当重新凝聚，剑魂，出世！”

白衣女子身下的两条金，相互交错咆哮，金光大亮中，此女双手结出宝瓶状印法，口中低沉的说道。

在其声音落的瞬间，整个仙界，所有碎片，无论是有人还是没人，全部一颤，这大地的颤抖，并非崩溃，这天空的颤动，并非裂缝。

只见，一把把仙剑，从大地深处飞:，一把把飞剑，自半空中凝形，一声声剑鸣，从一个碎片开始，从一把把仙剑中传递，随后连接成一片。

几乎是眨眼间，剑鸣之，从仙界每一处碎片中传出，惊天动地，在这一刻，整个仙界，只有一个声音！

那是剑的声音！

大罗剑宗的一个弟子，正驱使宝剑杀夺宝，一剑落下，他看到了对方那惊慌的表情，他嘴角露出一丝冷笑。

只是，笑意刚刚泛起，便立刻化为呆滞，一声声剑鸣从他所在之地的四面八方传递而来，耳中尽是剑鸣。

他的宝剑，刚刚挥舞，在落下的瞬间，咔咔数声，出现裂缝，这裂纹立刻蔓延，几乎眨眼间，宝剑碎裂……

其他碎片上，正持剑飞行的修士，一个个在听到天地之中剑鸣声音的一刻，脚下之剑，顿时崩溃，碎裂。

一个刚刚从漩涡处落下，降临在某处碎片的中年女子，她落下的一刻，听到了天地之间的剑鸣，大骇之下，以为出了什么绝世凶物，下意识的一拍储物袋，拿出一把七彩飞剑。

这飞剑，是她师门重宝，只是，此剑刚一飞出储物袋，便立刻碎裂……

在这一刻，凡是仙界中寻找仙气的修士，无论什么修为，只要身边有飞剑，这飞剑，必定碎裂。

剑碎，只为自秽！

剑碎，只为祭魂！！

剑碎，只为剑狂！！！

雨之仙剑，拥有新魂，这新魂，正是周佚！

雨之剑魂重临仙界，万剑齐断、万剑齐鸣，万剑归一！

从一个个碎片之上出现的仙剑，从大地之内被隐藏在至深之处钻出的仙剑，全部，向着一个方位，齐齐飞去。

凡是阻路者，杀！

人挡杀人，地挡碎地，天挡灭天，兽挡屠兽！

虚无之中，有一个中年文士，此人漫步在黑暗中，任何异兽，见之便远远避开，不敢上前。此刻，他正行走，忽然听到剑鸣，面色微变。

“引动了！”

与此同时，一道道剑光，从远处蓦然飞来，以中年文士的神通，也不敢不退，他身子一闪，消失在原地，待那一拨剑光消失后，他目光闪动，立刻追去。

“只需顺着剑光，就可找到雨之仙剑！”

有这一想法的，并非他一人，此刻，仙界碎片内，所有的修士，全部顺着身边出现的一**剑群，追击而去，他们想要看看，到底是出了何宝，可以让剑，狂。

王林身在罗盘内，在听到这剑鸣的瞬间，立刻停了下来，叱虎面色一变，沉声道：“曾兄，怕是出了大事！”

他话尚未说完，但见远处，出现了一排剑光，数目不详，密密麻麻带着强烈的剑鸣，呼啸而来。

“这……这全部都是……仙剑！！！”叱虎凝神一看，失声道。

那些仙剑度极快，眨眼间便临近，王林倒吸口气，立刻操控星罗盘向旁边迅闪开，那些仙剑，呼啸而过。

“生了什么事情！”王林内心震惊。

“曾兄，你看那里，又是仙剑！！”叱虎面色骇然，指着一处位置。

只见那里，再次出现了无数剑光，其方向，正是之前仙剑所向之处！——

pkpkk，争第三！

第325章 突破

? ? 生，她死……他死，她生……

这便是生死的另一种韵意，王林在这一刻，心中忽然有了明悟。

道家有云，看山是山，看水是水，在王林这里，又有了自己的体悟。

看生是生，看死是死，这只不过是生死意境的第一层含义。

当年在四派联盟时，王林看到四派被雪域灭国，看到那送给他羽毛的化神修士，在生命的最后一刻，也要血染雪域的一幕，他的心灵，为之一震，隐约有了突破的迹象。

生与死，往往只一线之隔，有时候，明明是死了，但却生在了人的心中，有时候，明明是生的，但却没了变化，有了死意。

王林眼中越来越亮。

周佚的死，引起婷儿的生。儿的死，又带起了周佚的生。这生死之间，却是造化弄人。

但，他二人的死，并非结束，而是以另一种心生存在，存于心中。

看生不是生，看死不是:。

林眼中一片清明。他明悟了。

他地身上。涌现出一股看似看破生死地意境。在这一刻。他地生死意境。突飞猛进。王林深吸口气。他明白。自己地修为。要突破了。

化中期。不再遥远。

化神之后。意境地领悟。是突破修为地重要手段。一旦意境突破。那么修为地突破一般来说。不会过十年。

这就好比一个容器。若是只有拳头那般大小内地液体自然也就只有那么多。但意境地突破。却是把这容器扩大了数倍。虽说现阶段。其内地液体。还是拳头那么多。但没有了局限可以增长。当再次增长到数倍容器大小时。便是修为突破。

此时。大罗剑宗地剑尊凌天候度飞快。向着下落地白衣女子扑去大手一伸。其目标。正是那一大一小两把仙剑。

周呆呆的望着白衣女子，他的身心，一片空白，没有了一切念头，青衫老的举动好似冰水洒在了滚油之内，立刻让周佚点燃了愤怒。

他身子一动，挥手间体内涌现金光顿时，他整个人，化作一把巨大的剑影，以快若闪电的度，呼啸而去。

天空在这剑影下，都为之一暗，大地出现阵阵龟裂。

青衫老面色一变，不敢再取剑，他能感觉到，那股剑光，其内有一股毁灭一切的意志。

没有任何犹豫，青衫老立刻转身，大喝一声，双手合十，拉开时一片剑光出现在身前，一推之下，向着周佚化作的剑影冲去。

“砰”

老剑光崩溃，他喷出一口鲜血，他胸前的那个黑色指印，立刻扩散，大了一倍有余。

“这仙指印太过霸道，老夫今日受伤，无法挥全部修为，左右现在已经取了一把仙剑，罢了！”青衫老身子向后退去，二话不说右手在身旁一撕，顿时虚空中裂开一道巨大的口子，那裂口所向，正是天运星大罗剑宗所在，他身子一闪，正要钻入其内。

这时，周化作的剑影，度更快，带着一股惊人的呼啸，疯狂的冲击而来。

老面色大变，他二话不说转身钻进裂缝，与此同时他右手一召，那一直趴伏在地面的盘膝在地，闭目打坐。

在王林的身后，蓦然间出现了一圈圈灰色的光环，这光环之中，一股灰意徐徐散开，形成一个巨大的图画，只不过此画，并未凝实，而是极为模糊，好似风一吹，便会消散一般。

这图画中只有黑白二色，颇为单调，但此图画一现，却是让四周所有扑上之人，立刻止步，眼中露出震惊之色。

“这是什么意境！！”

“此人以何种意境化神？这黑白图画，为何让我有种心惊之感！”

“轮回，这是轮回生死轴！！”

黑白虽简单，但这黑色，代表死亡，这白色，代表生机。

王林的身影，在这巨大的图画之前，有一种好似轮回天道的感觉，他望着灰衣老，口中再吐：“何为死？”

那灰衣老的身后，忽然间闪现一系列虚影，这虚影中，可以看到，有两个白老人，正和蔼的望着身下跪在地上的一个中年男子，此人的样貌，与老颇为相似，分明就是年轻时的样子。

此人的意境，是孝！

但立刻，这虚影崩溃，取而代之的，则是那副黑白画面。

灰衣老身体一颤，猛地张开双眼，再次喷出一大口鲜血，整个人顿时萎靡下来，双目黯淡无光，他的意境被破，道心被强行磨灭，化神期的修为，没有了意境，立刻跌落。

王林轻叹，身子向前一踏，右手食指，点在了老眉心。

“砰”

老的头颅，顿时化作一片血肉炸开，他的身子，立刻倒下。

“我的修为虽是化神初期，但意境，却在刚才，达到了化神中期，生死意境达到第二个层次，化神后期的红蝶，我都敢一战，何况是你……”王林眼中露出奇异之光，向四周一看。

一目之下，四周之人，纷纷沉默，但他们眼中的贪色，却是没有消散半点。

在他们看来，王林的意境虽说强大，但却只有一人，今日，必死无疑！

王林目光平静，轻声说道：“你，还不出现么？”

第326章 朱雀国新星

? ? 林这话一落，天空中立刻轰隆隆声下，出现了一个巨棺材，这棺材蓦然间冲天而降，轰的一声，砸在了王林身前数丈之外。

掀起一排排气浪，向着四周散开。

顿时，那些修士纷纷退避，脸上露出惊不定之色。

在这棺材之上，盘膝坐着一个老，此人出现后，立刻目不转睛的望向王林，眼中露出复杂之色。

“你知道我在这里？”这老缓缓说道。

王林神色如常，笑道：“当然知道，这一路上，你一直跟随。”

老轻哼一声。

“尸阴宗！！”四周的修士中，有一立刻认出，不由得面色大变，失声说道。

尸阴宗字一出，立刻大部分人都是神色微变。

“滚开！”老眉头一皱，他正心烦，右手挥，顿时他身前最近的两个修士，立刻口喷鲜血，身子好似被一股大力撞击般，远远的被抛了出去。

“婴变！！”四周地修。立刻深吸口气。纷纷退后。

尸阴宗地老。眼珠一转。盯王林。忽然咧嘴一笑。说道：“小家伙。咱们做个买卖如何？我帮你把这些人都杀了。你给我一千年地自由。这一千年。我不去找你。你也别没事闲地捏碎我元神。如何？”

王林笑道：“一千年太长。而且。我若是千年之内死了该如何？”

老一怔。狠狠地抓了一把头道：“周！！！老子上你地当了。他若是没活千年。我岂不是要陪着舍去一个元神！！”

这一刻。老终于想到了这个问题双眼通红。内心地闷气浓郁地让他有些狂。他狠狠地瞪了王林一眼。身子一动着四周地修士扑去。

一个个修士。立刻退后。想要离开这里。但以他们地修为。面对一个婴变中期地修士。根本没有半点抵抗之力。

这是一场屠杀。

叱虎呆呆的站在原地着那些一哄而散的修士，一个个惨死，心神大震。

王林神色始终如常，他静静的看着四周，一语不。

许久回来，他的身上，散浓重的杀气眼更红，盯着王林久之后，右手向前一甩枚玉简立刻化作电光，被王林抓在手中。

“千年之内，我为你出手一次，你给我好好活着！”老说完，转身一踏，身子连同棺材，腾空而起，消失不见。

王林沉默少许，一拍储物袋，罗盘飞出，他身子一跃坐在上面，回头看了叱虎一眼，说道：“叱虎兄，上来吧，咱们回朱雀星。”

叱虎深吸口气，身子飞到罗盘之上，看着王林，张开口想要说些什么，但最终，却是什么也说不出来。

他刚才退后了几步，这几步之下，两人之间的交情，立刻生疏起来。

王林不再说话，操控罗盘，进入虚无，向着漩涡所在的方位，疾驰而去。

许久之后，星罗盘上的叱虎，低声说道：“谢谢。”

王林微微一笑，点头不语，他知道叱虎谢什么，刚才只需自己一句话，孙泰便会杀了叱虎。

“你放心，今天的一切事情，我谁也不会说，我叱虎，以我巨魔族誓！”叱虎深吸口气，凝重的说道。

时间慢慢过去，以星罗盘的度，也用了一些时日，从一处处碎片边缘穿梭，终于来到了那巨大的漩涡处。

此地平台，还有一些修士正盘膝打坐，交头接耳窃窃私语，都在议论那仙剑之事。

只不过，碎片上的所有人，都已经被孙泰杀死，如此一来，外人倒也不知，那仙剑最终归谁所有。

在距离漩涡有些距离时，王林收起罗盘，与叱虎二人向前飞去，很快，便来到了漩涡下的平台上。

二人相互看了眼，王林一抱拳，笑道：“叱虎兄，朱雀星再见！”说着，他一拍储物袋，回鼎出现在手中。

叱虎深吸口气，诚挚的望着王林，说道：“曾兄，若有机会，定要来我巨魔族，你我二人把酒言欢。”

王林哈哈一笑，点了点头，手中回鼎开启，顿时，在他身前，出现了一个巨大的漩涡，王林最后看了一眼这仙界，抬起脚步，踏入漩涡之中，消失不见。

叱虎一拍储物袋，同样手中多出一鼎，开启后，走了进去。

朱雀星最近几月，生了不少大事，但这些事件中，最引人注目，可谓令所有朱雀星各个四级以上修真国为之震撼的，则是朱雀国的核心弟子红蝶，被人断去一臂！

红蝶此女，随着四派联盟覆灭，雪域国提升至五级修真国等一系列事件，在朱雀星的名气立刻如虹。

有关此女的传闻，始终未断，百年化神后期，更是被朱雀国看中引为核心弟子，等等诸事，常常被

论。

两年前，红蝶持雨鼎，进入仙界，此事知晓之人本不多，但在五个月前，朱雀国祭坛之上，每百年一次的朱雀国朝议之时，所有的五级修真国，全部召集在此。

这朝议刚刚举行了一半，天空突然出现异变，一道巨大的漩涡横空而出，从漩涡内，红蝶飞出，她断了一臂，落地后只说了一个名字，便立刻昏迷。

“曾牛！”

这是红蝶昏迷前，几乎咬牙切齿说出的一个名字。

在场的所有五修真国使，立刻轰的一下震惊了，随后，红蝶断臂，口吐曾牛此名的传闻，立刻如同狂风一般，在朱雀星内传递开来。

曾牛这个名字，在这一刻，声日虹，完完全全的压过红蝶一头，成为了朱雀星上，最瞩目的新星。

所有人在猜测，这曾牛，到底是哪个星球的修士。

就在这时，红蝶苏醒，说出了曾牛的。

“这曾牛，是朱雀_的修士，是曾氏家族的族人！”此言一出，整个朱雀星，立刻轰然。

在第一时间，曾氏家族老祖，翻查族谱，这一查之下居然还真有一个叫做曾牛的族人，不过这族人的年纪，不到三十，修为也只是筑基期。随后带着族谱与此人去了朱雀国，把族谱奉上，以证明曾家清白。

如此一来，有关曾牛的传闻，立刻成了所有修士，津津乐道的话题。

更是有无数修士，明察暗访，想要挖出此人的真正身份，但最终，却是始终没有成功。

朱雀国对此事，罕见的没有任何举措，好似此事没有生过一般。

曾牛这个名字，经此一事，在朱雀星，被誉为年轻一代，第一高手！

曾氏家族尽管一再诉说，此曾牛非彼曾牛，但信却是不多，时常有修士从各自国家来临，慕名拜访。

到是让这个“曾牛”，心里恐慌之时，又有一丝得意。

这一事端，在三日前巨魔族少族长回归后，立刻再次掀起，叱虎的回归，立刻引来众多修士的拜访，朱雀国更是派出一人，前来调查有关曾牛的事情。

对于曾牛的任何事情，叱虎始终闭口不谈，最终逼于朱雀国来人的询问，这才说了一句话。

“我不知他真名，只知是叫曾牛，此人修为深不可测，至于红蝶道友与此人的恩怨，在下不详，但据我所看，是红蝶道友几次三番出手在先，曾牛无奈之下才会反抗。我所说之话，若有半句虚言，元飞神散！”

叱虎说完此话，立刻宣布闭关，谢绝一切访客。

这句话，不知如何被人传出，立刻，曾牛这个名字，再次掀起大浪，此浪的狂猛程度，使得曾牛，声势大震。

随后，朱雀国的红蝶，在伤势好转后，立刻通过朱雀国，布了一个声音。

“曾牛，我们的战斗，并未结束，我等你来找我！”

“曾牛，你到底是谁？”这个疑问，不仅在叱虎、红蝶心中存在，甚至于绝大部分修士，都在猜测，这曾牛，是谁？

尽管红蝶曾印下画面，但这画简，却是被朱雀国留下，并未散开，没人知道，这朱雀国，到底有什么打算。

“曾牛，与我爹的名字一样，我爹叫曾大牛……”在某个四级修真国的小宗派内，一个中年男子，望着远方，喃喃自语。

朱雀星，王林之前进入仙界之地，此时天空乌云密布，阵阵雷电闪烁，大雨连绵不绝从天而降。

这雨，已经持续下了月余，始终没断，在这雨天，即便是修士，也很少会走出山门，更不用说凡人了。

这一日，远处天边，飞来两道剑光，在这剑光之上，有一层柔和的光幕，把雨水阻拦在外，光幕内，但见一老一少二人。

那老头半边白，脸上皱纹略起，那少女，则是十七八岁，明媚皓齿，颇为美丽。

“师父，这雨天赶路，灵力消耗加快，倒也算是一个修炼的方法。”少女笑道。

“不错，若是你始终如此勤奋，十年内，定能结丹！”老哈哈一笑。

“师父，你说那曾牛，应该是什么修为，居然能把朱雀国的天之骄女断了一臂？他莫非达到了传说中的婴变期？”少女忽然问道。

“曾牛……这是前辈高人，岂能是为师能评论的，不过按为师分析，此人的修为，应该是化神后期了，不可能婴变，否则的话，红蝶绝不会断臂，而是身亡。”

老话刚说完，忽然前方轰隆隆中，传出一声霹雳巨响。

但见天空之中雷电蓦然间多了起来，在阵阵雷光之中，一个巨大的漩涡，出现了。

第332章 隐居

? ? 林眉头一皱，右手在那团血肉中一点，立刻一个火i在其上，阵阵呲呲之声后，那些蛆虫立刻缩减身体，最终化为飞灰。

地面上，只留下一个储物袋，王林目光一闪，储物袋落在手中，他神识一扫，立刻面色古怪，那储物袋内，没有他物，全部都是密密麻麻的虫子。

他略一沉吟，在这储物袋打下一道封印，收起后转身消失在原地。

出现时，王林站在云天宗上空，缓缓落下。

李慕婉怔怔的望着王林，眼中露出惊喜的泪水，刚要说话，忽然剧烈的咳嗽起来，面色苍白，身子向一旁倒下。

王林身子一动，到李慕婉身边，抱住她的身体，面色一变，双手立刻在其身上连点数下，随后面色一沉，抬头说道：“柳斐、宋青，封山，任何人，在我出来之前，不要外出！”说完，王林抱着李慕婉，立刻飞行东阁楼。

柳斐与宋青连忙称是，立下去操办。

只见一个巨的光幕，缓缓出现，笼罩在整个云天宗上，渐渐，其内的景象，被隐藏起来。

存下来的弟子，纷纷接到命令，在这段日子，不能外出，对于这个命令，所有人都心甘情愿的遵从。

他之间相互议论纷纷，几乎所有的话题，全部都围绕着曾牛这个名字上。

柳斐与宋青二人忙完之后。二人相互了眼。都能看出对方眼中兴奋与恐惧并存之色。

这兴奋。是因云天宗劫难破解。而且没想到这王林。居然是如今风声迭起地曾牛。

这恐惧。则是因为王林地归来。毕竟当年血腥地一幕们到现在。还无法忘记。

此刻。他二人来到东阁楼之外。不敢靠前是距离很远盘膝打坐。云天宗内。身份高出他二人很多地两个元婴后期大长老此时早早地便来到这里。盘膝吐纳。等待王林。

在阁楼内。王林盘膝坐在李慕婉身前。此时地李慕婉。面色苍白无血。身子极为虚弱。在她地身上有着浓密地死气。

王林怔怔地望着李慕婉。许久之后。他一咬牙。从储物袋内拿出极品灵石。分放李慕婉身边左右。随后打出一道道灵力。灌入李慕婉体内。

时日匆匆，三天之后王林始终皱眉，连续三天，不分日夜的灌入灵力，若是王林没化神前，即便可以做到会灵力损耗严重，不归对于化神修士来说是不会有此顾虑。

李慕婉的身体，慢慢的有了血色。

在第三天夜晚睁开了双眼，睁开眼睛的瞬间她看到了对面的王林，露出一个开心的微笑。

“王大哥……”李慕婉轻声道。

王林暗叹，微笑道：“没什么大碍，我每日为你调理身体，等身体好一些后，我定可帮你结婴！”

李慕婉展颜一笑，笑的极为开心，她摇头说道：“你还走么？”

“暂时不走了。”王林认真的说道。

李慕婉双眼一亮，轻声道：“真的么？”

“真的！婉儿，你刚刚好些，休息一下吧。”王林点头说道。

李慕婉渐渐的睡下了，她靠在王林的肩膀上，即便是睡梦中，嘴角也还是露出开心的微笑，这样的笑容，在这一百多年，从来没有在她脸上出现过。

许久之后，王林轻柔的把李慕婉抱起，放在一旁床榻上，给她盖上被子，随后站起身，走出阁楼。

在走出阁楼的一刻，他的面色，立刻阴沉起来。

阁楼外，共有七人盘膝打坐，这七人中，除了两个元婴后期的大长老、宋青、柳斐之外，还有欧阳子与另外两个百年内后进的元婴初期长老。

王林一走出，这七人顿时睁开双眼，纷纷站起身子，不由自主的屏住呼吸，王林的余威尚存，新威又出现，在他们眼中，王林，是一个可怕的名字。

“婉儿的身体，为何会这样？我一百年前离开时，尚还安好！”王林声音平淡，可落在七人耳中，却是仿若奔雷，两个新晋的元婴初期长老，居然被生生震退数步，停下身子后，脸上露出惊骇之色。

即便是柳斐等人，也是心神大震，元婴不稳。只有那两个元婴后期的大长老，才能在王林的声音之下，保持镇定。

其中一个大长老，轻叹一声，说道：“宗主，婉儿姑娘这一百年，三次尝试结婴均都失败，身体已然承受不住，尤其是三十年前的那次，更是险些身亡……”此人正是展白来临时，挡在李慕婉身前之人。

王林看了此人一眼，说道：“我记得，你姓吕？”

他内心一喜，立刻恭敬的说道：“宗主还记得在下，在下吕非。”这吕非，自知道王林就是曾牛后，立刻下定决心跟随王林，为的，只是日后拥有化神的可能。

向他这样停留在元婴后期许久的修士，已然极为现实，为了化神的可能，可以放弃一切。

王林沉默少许，说道：“丹药也无用么……”

吕非暗叹，他身边的宋青，此时说道：“宗主，丹药婉儿姑娘已经服下很多，只是……”

王林抬头望天，内心已然有所猜测，眼中露出一丝茫然，轻声道：“说下去。”

宋青一咬牙，继道：“只是，婉儿姑娘的寿元已然出很多，寻常结丹修士，断然不可能活到至今，以逆天改命之法，也是难逃轮回……除非婉儿姑娘可以结婴成功。”

王林沉默，他之前为李慕理身体时，已然现，李慕婉体内充满了死气，她的身体，已然到了油尽灯枯的地步。

这并非人力以改变，而是寿元尽后的表现。

“们退下吧……”王林轻叹，转身回到阁楼，在进入前，他脚下一顿，又道：“曾牛这个名字，严禁外传，那些弟子，你们去想办法吧。”

众连忙称是，待王林进入阁楼后，大长老之一的吕非，目光一闪，盯着众人，阴森的说道：“各位，宗主的身份若是暴露，朱雀国的红蝶定然会寻来，此事我等不能掉以轻心。”

另一个大长老铁岩，目光闪烁，桀然一，他一眼就看出了吕非的心思，他内心的想法，与吕非一样，此时立刻说道：“没错，那些低阶弟子，你们亲自去施法，把记忆抹去！另外，若是你们几个人中，有人泄露此事，不要忘记，你们的根基，就在楚国，到时，休怪老夫无情！”

柳斐与宋青，:然不会去外传，他二人的目光，立刻盯向最近一百年新晋的两个元婴长老身上，目光不善。

至于欧阳子，没人会考虑他会外传，此人一心只为炼丹，可以说早就断绝了凡念。

那两个新晋的元婴长老，立刻面色苍白，其中一个立即以天道为鉴，下毒誓。另外一人也反映过来，连忙誓。

吕非目光隐晦的露出一丝杀机，他看了铁岩一眼，铁岩微不可查的点了点头。

吕非哈哈一笑，点头说道：“如此甚好，你二人跟我来，我这里有些元婴的心得，希望对你二人有所帮助。”

二人立刻欣喜，连忙跟上，只不过其中一人，脚步略缓，眼中露出一丝担忧。

此刻，柳斐等人微微一笑，上前两步，那眼露担忧之人，一咬牙，跟在吕非身后，去了西苑……

这两个新晋的长老，从那以后，再也没有出现过，只不过在吕非的身边，却是有了两个全身笼罩黑雾的傀儡……

王林进入阁楼，坐在李慕婉的床边，静静的望着她酣睡的容颜，许久之后，王林轻声说道：“只需结婴，就可增加寿元，此事，不难！”

转眼间，一个月过去。

这一个月内，云天宗的那些低阶弟子，全部都忘记了月前的一幕，只是纷纷好奇，为何宗主要宣布闭关。

柳斐与宋青，再次执掌云天宗，随着时间的度过，云天宗昔日的盛世，渐渐回归。

更是因为楚国多个门派被灭，云天宗趁机出手，不但再次成为了楚国第一派，而且势力，扩大了数倍不止。

至于王林，在李慕婉苏醒的第二天，便带着她离开了云天宗，一起跟随的，还有吕非与铁岩，这二人毅然放弃云天宗大长老的身份，决定跟随王林，只为了化神的可能。

王林带着李慕婉，二人谈笑中，走过了大半个楚国，李慕婉从未有过的开心，这段日子，她很满足，每天都是洋溢着笑脸，更是如同一个小妻子一般，陪伴在王林左右。

最终，在楚国靠近仙遗之地的一处深山中，停了下来。

附近荒无人烟，最近的村子，也要在数万里外。

在一处山谷内，王林一拍储物袋，一座宝塔飞出，落在了谷内。

此地，是楚国境内阴寒之地，王林记得周佚曾说，只有在阴寒之地，才可放出宝塔。

这座仙玉凝结的宝塔，一出现，便立刻扩大，最终形成一个高约百丈的巨塔，轰隆中，落在了谷内，顿时，一道环形波纹，蓦然间四散开来。

周佚问鼎期修为的一丝意念，笼罩四周百里之内。

第333章 新家

? ? 非与铁塔二人，在这环形波纹扩散中，立刻面色大有种面对天威一般的感觉。体内元婴更是好似被这无穷的压力压缩，有了崩溃的迹象。

只不过，在王林挥手间，这感觉立刻消散，二人深吸口气，看向王林的目光，更加尊敬。

“这是什么？”李慕婉望着宝塔，美目露出惊讶之色。

王林微微一笑，说道：“这塔里面，有一具女尸，那是一个前辈的妻子，他临死前托付我，让我帮助照看。”

随后，王林把周佚与婷儿的故事，告诉了李慕婉，李慕婉本就是多愁善感之色，听罢之后，被周佚与婷儿感动。

“周佚前辈化为魂去了大罗剑宗，不知结果如何……”李慕婉轻声道。

王林沉默，许久之后，摇头道：“无论结果如何，这都是他的选择，希望，他可以如愿……”

李慕婉点了头，看向宝塔的目光，有了不同。

在宝塔下，王林以山石建起了几石屋，李慕婉颇为雀跃，在一旁帮忙，王林看着李慕婉，他的嘴角，露出一丝微笑。

“从今天开始，这里，就我们的新家！”李慕婉擦了擦额头的香汗，把最后一块石头放好，对王林俏声说道。

王林点了点头。看到李慕婉出疲惫之色。不知为何。内心有些痛。其实以他地法力。根本就不用李慕婉帮忙。但李慕婉坚持。这种坚持她地身上。不多见。

李慕婉地性子。一向温和甚至有些柔。但在这柔弱当中。却又有难以想象地坚强于她地坚持。王林没有再说其他。而是同意。

他能看出李慕婉很开心。时而目光看向他时。露出一股深深地柔情与一丝不舍。

这种目光。除了那丝不舍之外当年他娘看向他爹地目光。一样……

与周清醒时。看向婷儿地目光。一样……

为李慕婉以灵力调理身体。看着她慢慢睡下。王林轻叹身走出石屋。此刻外面皓月当空吕非与铁岩二人正盘膝打坐。看到王林出来后刻站起身子。

“宗主！”

王林看了这二人一眼，沉声说道：“你二人停留在元婴后期多少年了？”

吕非二人内心狂喜，他们跟随王林，就是为了提高修为可以化神，但这一个多月来，王林却始终没有任何言辞谈及此事。

他二人不敢去问，只能默默的等待。

吕非压下心中的激动，恭敬的说道：“晚辈在元婴后期，已经一百四十三年。”

铁岩深吸口气，恭敬道：“晚辈一百七十二年。”

王林目光闪动，在他二人身上扫了一眼，摇头说道：“你们走错路了！”

吕非与铁岩，沉默不语，许久之后，铁岩苦涩一笑，说道：“宗主，楚国从来没有过化神修士，我们也曾询问过使，但却始终没有答案，实际上多年前，我就已经猜到，这般苦修闭关，怕是无法化神，但却不知道关键所在，我与吕师弟二人研究了许久，只能猜到，应该是靠自身领悟……”

王林轻叹，看了看身后的石屋，说道：“每一个化神修士，都要有一段自己的感悟，天道无情，我们感悟的是天道，但却需要有一段感动，最起码，可以让你自己感动。你二人体内的灵力较为庞杂，在这宝塔百里之内，却是最好的磨压之地，去百里外，何时可以凭自己的修为，走进三里，再回来吧！”

二人身心一震，似有所悟，一个向东，一个向南，离开了原地，在百里之外，盘膝打坐，体会王林刚才的所说。

他二人离开后，百里之内周佚的一丝意念，再次开启。

时日匆匆，这一日，王林为李慕婉调理完身体，李慕婉抬手，为王林擦去额头的汗水，轻声道：“我知道我的身体已经不行了，没关系。”

王林摇头，他现在为李慕婉调理身体，从一个月前的一天一次，变成了两天三次，随着次数的越多，代表李慕婉身体在不断地恶化。

“你不会死！”王林认真的说道。

李慕婉轻轻点头，露出一个美丽的微笑，静静的望着王林，好似永远也看不完。

王林摸了摸鼻子，笑道：“一直忘记给你，这是我为你买的礼物。”说着，他从储物袋内，拿出几枚玉简。

李慕婉掩口轻笑，接过一看，立刻惊喜道：“五品灵丹丹方？这些都是很贵重之物。”

王林笑道：“临走时你不是带了丹炉么，这些丹方，闲暇时间可以尝试一下。”

李慕婉双眼一亮，这一刻的她，

人。

“我也一直没问你，怎么你的样子，又变了？还有，你怎么成了曾牛？”李慕婉美目望着王林，笑道。

王林把自己这一百年的事情，详细的说了一番，听的李慕婉睁大了双眼。

“那红蝶，若是知道你是曾牛，怕是会立刻来找你。”李慕婉担心的说道。

王林目光一闪，平淡的说道：“红蝶，以我现在的修为，只需再过几年，便可彻底达到化神中期，她若是来，我有七成把握把让她再次败退！”

“还记得当年修海的洞府么……王林，我想回……还有火焚国，我也想。”李慕婉望着王林，忽然说道。

“好，修魔海的炼器阁，再过日就要拍卖一个六品丹方，我带你去把这丹方买下。”王林点头说道。

“嗯！”李慕婉露:开心的微笑。

看着李慕婉的笑容，王林内心再有了刺痛之感，他望着李慕婉，一直这样望着。

李慕婉美丽的小脸，渐红了。

“我不会让你死！绝对不会！”王一字一字的说道。

李慕婉轻轻点头。

夜里，李慕婉睡下后，王林在石屋外，抬望着天空的皓月，眼中露出阵阵悲哀之色，李慕婉的身体，在灵力的作用下虽说有所好转，但天道轮回的力量，岂能是个人可以改变，她身上的死气，更浓。

“只有结婴，才可以让她增加寿元，只是，这结婴，若是身体还是这般虚弱，根本无法成功凝结婴体……婉儿是寿元尽头，即便是取出魂魄，也很难再次夺舍，不像当年的王卓，其修为达到了元婴期，神识强大可以有机会避开天道。

六品灵丹的丹方，这一次，必须要拿到手，六品灵丹，或许可以让婉儿的身体，恢复一些，只需身体恢复，我便可助她结婴！

这些年来，我却是欠她太多……”

王林怔怔的望着天空，许久之后，他的身影有些蹒跚，一丝孤独的感觉，慢慢笼罩他的全身，他轻叹，眼中露出强烈的坚定，缓缓的坐了下来。

他沉默了好一会儿，摸了摸手腕上的驱兽圈，一甩之下，一道青光从其内飞出，化作雷蛙，落在了地上。

雷蛙气息微弱，全身充满伤痕，已然只有出气，而无了进气。

王林右手一番，手中多了一瓶丹药，拿出一粒，放到雷蛙嘴里，调动灵力，帮其催化。

这段日子来，他几乎每天，都要喂此蛙一粒丹药，这丹药是欧阳子专门炼制的灵丹，原本是为李慕婉准备，只是，李慕婉的身体，在服下多粒后，已然失去了效用，毕竟她身体的虚弱，是因为寿元，而非受伤。

雷蛙服下丹药后，略有起色，王林右手掐诀，把它收入驱兽圈内，此刻若是解除此蛙与驱兽圈的封印，对于它来说，只有死路一条，所以，王林一直没有解除。

王林回头看了石屋一眼，一拍储物袋，拿出一把大罗剑宗弟子的宝剑，凝神研究起来。

这宝剑之上的禁制，与王林所学有着明显不同，他这段日子已经研究了许久，终于摸索到了一些门径。

一夜的时间，慢慢过去，天空的明月，渐渐黯淡，最终，随着东方的一丝初阳升起，明月慢慢消失。

这一夜，王林掌握了九个禁制，打在了禁幡之上，禁幡上的攻击禁制，已经加到了一百四十五组，距离九百九十组，还是尚远。

三天后，王林与李慕婉，离开了这山谷，铁岩与吕非，也跟随在后。

宝塔王林没收，而是放在了山谷内，除非是有问鼎期修士来临，否则的话，整个朱雀星上，没有任何人，可以把这宝塔拿走。

在楚国边缘之位，王林开启了古传送阵，带着李慕婉与吕非等人，消失在传送阵内。

吕非与铁岩，再次感受到王林的强大，这古传送阵，他二人活了这么多年来，这还是第一次享受。

修魔海内，与火焚国连接之处，一座古传送阵内，突然闪烁明亮之光，光芒过后，从其内走出四人。

这四人三男一女，走前前面的一男一女显然是道侣，后面的两个，则是侍卫扈从。

“我有很多年没回这里了，王林，我们先那条青龙大阵吧，也不知当年的人，有几个还活着……”李慕婉轻叹，说道。

“青龙大阵。”王林看向远处，他记得，当年的李慕婉，曾送给他一枚玉简，就是拓印了此阵之像。

第337章 不舍

? ? 仙逆第337章不舍

极品灵石。被之为次极品。

看到这丹方内的描述后。以王林的定力。也不由为之动容。此方法太过歹毒！

他内心一动。按照丹方内的描述。次极品灵石内。都有一条极淡的血线。只有修为达到神后。以元神去看。才可以现。

他一拍储物袋。拿出自己的极品眼闪动。细的一一看去。

“没想到。我所拥有的极品灵石。除了其中一块外。其余的。居然全部都是带有血线……”王林沉吟少许。身子一动。消失在原的。

十天后。在的古传送阵外。出现了王林一行。

这一次使用古传送阵。王林知是否幻觉。他在阵法运转的一刻。好似依稀听到了一声带有解脱之意。似有若无的叹息。

这声音。传极品灵石之内。

重新回到了楚国仙遗之旁的山谷。此的与他们离开时没有任何变化。吕非与铁岩。在百之外停下。继续打坐。凝炼体内灵力。争取可以早一日达到圆满。

王林的活。再次平淡下来。他每日为李慕婉调理身体。李慕婉则研究那六品丹方。其内的很多灵草都已经断绝。李慕婉的工作。是寻找代替品。

不怕死。但却不离王林。为了可以一直陪王林身边。她全部心神。都放在了这丹方之上。

时而抬头间。她看王林在自己不处闭目打坐。每当这时她眼中都会露出柔情。只不过。这柔情之中。却是蕴含着深深的不舍与眷恋。

李慕婉内心轻叹。

寻找丹方替代品的工作。在持续了一个月后。欧阳子也被王林召来。可惜云天宗内最后一个五品炼丹师天云子。在多年前化神失败而亡。否则的话。三人同时研究这丹方。定会快上不少。欧阳子是一个炼丹疯子。他一生为丹而活。此刻看到六品灵丹就好似看到了生命的追求一般。立刻疯狂起来几乎没日没夜的研究六品归丹内一百三十七种材料的代替品以及药性的分离与搭配。

每当找到一种代替药材云天宗内的柳与宋青。便会立刻找一番。并把药材送来

若是遇到云天宗内有的。则是价向他国宗派购买。

如果还是不行。则是换取药1,索。由吕非铁岩二人去采集。

时间匆匆而过-后。六品归元丹的一百三十七种材料。只有三种还没有找到替代品。这两年的时间。欧阳子可谓是废忘食浑然忘了一切。沉浸在六品丹之中。至于李慕婉在这两年之内。容颜慢慢有了苍老迹象。肤色也不再雪白。而是略有灰色

两年不间断的灌输灵力调理身体。也无法阻止这寿元断绝前的天道轮回。王林每次看到李慕婉不断衰老的样子。都心如刀割。

李慕婉的目光。不舍之意更浓。

这一日雨夜。山谷外淅淅沥沥的下起了细雨。李慕婉睡下后。王林独自站在雨中。望着远处的深山。心中刺痛越来越浓。

“婉儿的身体。越来越弱。强行结婴。怕是元婴尚未形成。肉身就会立刻死亡。那时。未成的元婴。也只有消散一途。连取魂都做不到……”

王林怔怔望着远方。下一声叹息。身影没落。从储物袋内拿出一个酒壶。喝下一大口。斜靠着石屋坐下。

这酒。是果子酒。林储物袋内。所剩不多。每次喝时。脑中都会想起大牛幼年时。送酒的一幕。

“王叔。你来京都生意。是准备赚了大钱。好回去娶媳妇吧。”

“等叔叔赚了大钱。就回去娶媳妇了。”

往昔的一幕。映上头。王林几口便把一壶酒都喝完。他双目露出坚定之色。抬头望着天。

就在这时。忽然不处欧阳子研究丹方所在的房间。传来一声兴奋的低喝。紧接着。欧阳子匆匆走出房间。看到雨夜中的王林后一怔。但立刻就快走几步来到近前。兴奋的说：“宗主。最后三种药。我找到了替代品！”

王林双目一凝。看向欧阳子。

欧阳子连忙拿出一枚玉简。递给王林后说道：“这三种药已然绝迹。但我找到了三十四药材。这些材搭配之下。以起到一些作用。虽说没有原本的效强。但却也不会相差太多。”

王林接过玉简。神识一扫。立刻记在心中。

“这些药材并不多。云天宗内有四种。其他的。怕是要到四级修真国才能到。”欧阳子沉声道。

王林站起身子。握住手中玉简。身子一闪。消失在原的。

在他离开的一刻。石屋内。李慕

了双眼。目中露出一丝不舍。

你永远也看不到我最孤独时候的样子。因为只有你不在我身边的时候。我才最孤独……

李慕婉的眼角。留两行泪水。她的额头。已经出现了一些细皱纹。此刻的她。看起来。比两年前。苍老了十岁。

王林此行。并未浪费太长时间。七个月后。他带着一脸疲惫之色。回到了楚国。

七个月的时间。王休息。乎把大部分四级修真国以及一部分五级修真国都跑了遍。

终于把所有的草或购买。或换取。或抢夺。全部搜集齐全。

这七个月。他经历了数场厮。其中最为凶险的次。是在五级修真国。一个是掌握了殊意境忘境的化神中期修士。王林与他的一站。最终虽胜。但却是险胜。

忘境的可。让王心有余悸。

另外一次。则是一个化神,期的修士。此人意境虽然一般。但却是将要化神圆满。其意境虽说寻常。但在其手中。却是变化多端。

王林事,分析。此人的实力。即便是红蝶。也比之逊色一线。王林最终于此人平手。

七个月的经历。让林道。在朱雀国。化神修士中。并非红蝶第一。而是暗藏一些高人。这些人。说没有达到婴变。但其实力。却是极强。

尤其是一些特殊意者。更是拥有俗的实力。

回到楚国。王林没停留。迅向山谷赶去。在山谷内。王林神识一扫。吕非与铁岩二人。都已经可以进入一里左右。承受着巨大的压。凝炼灵力。他二人的修为。比之当初。提高了一些。

王林的身影。出现在石屋外。他推开石屋门。进入的一刻。身子不由自主的一颤。他看到。是一个背。这背影。拥有一头。只长中。有一半。已然灰白……

王林心中刺痛。前几步。站在李慕婉身边。看着她原本秀美的容颜。此刻愈加苍老。

“婉儿。我回来了。药材已经取。”王林轻。

李慕婉微微一笑。没有说什么。而是深深的看了王林一眼。轻声道：“不要再走了。多陪陪我。我的间。不多了……”

“你不会死！”王林看着李慕婉。再次认真的说道。

李慕婉咬着下唇。轻的点了点头。靠在了王林身上。睫毛颤抖。闭上了双眼。

王林的回归。使欧阳子立刻沉浸在炼丹之中。炼制一枚六品灵丹。是他一生的追求。一生的梦想。此刻。他好似点燃了心神。燃耗了灵魂。

几乎绝大部分代替材料。都是他亲自计算了很长时间。才确定使用之物。这一百多种原料。在他的分析计算下。用近千种材料来代替。这里面涉及到每一种材料的特性以及炼制时间的长短。

若无深厚的炼丹经。根本就无法炼制。

即便是欧阳子。也丝毫不敢大意。他到不是为李慕婉。而是纯粹为了自己。为了完成自己的一个梦想。他不止一次的告诉自己。自己的一生炼丹。可以失败无数次。但这一次。不容失败！

丹药的炼制。始终在持续。欧阳子的脾气。随着炼丹的深入。越来越暴躁。甚至有时王林询问。他都颇为不耐烦。

这倒不是他不畏惧王林。而是他的性格使然。他的性子。便是忘却了一切凡尘。专心一志梦想着炼制高阶灵丹。

对于欧阳子的暴躁。王林没有放在心上。反之。但认为云天宗的这些人中。只有这欧阳子。才是最有可能化神之人。

因其能极于丹。所更加能够以此感悟天道。获的某种意境。

只不过他的修为。始终停留在元婴中期。没有进步。若是他可以达到元婴后期圆满。那么化神。对他来说。阻碍不大。日子慢慢流逝。转眼间三年过去。欧阳子的炼丹。始终没有完成。他好像卡在了某个环节。脾气越加暴躁。时而能听到他咆哮的声音。

王林自从回来后。便每天陪在李慕婉身边。眼睁睁看着她越加苍老。黑彻底变白。死越来越浓。若非王林最近几年灵力始终未从她体内断绝。李慕婉。早已红颜枯骨。沧海桑田……

又是三年。欧阳子炼丹。有了突破。虽说没有完成。但却也不远。浓浓的药香。时而从他炼丹室内飘出。

李慕婉的身子。已然虚弱到极限。她已经不能行走。整日躺在床上。静静的望着王林。她的眼中。不舍之色。越来越浓。

第340章 朱雀国使者

? ? 林一路飞行，来到了宝塔之处，身子一歪，倒在了地从他体内分离而出，随后喷出一口鲜血，盘膝坐地打坐。

许久之后，王林睁开双眼，立刻盘膝坐下，拿出丹药，调整灵力。

三天后，他与本尊同时睁开双眼。

“这次受伤，太过严重，必须要闭关静养！”王林内心暗道，那轮回天道幻化而出的使，至始至终除了最后一击外，并未出杀手，因为此物本就没有情感，一切都按规则行事。

“以婉儿的元婴消散的程度，大概需要十九年的时间，才能恢复出神智并且苏醒，一旦元婴苏醒，天道轮回定然会再次降临，磨灭一切试图躲避天道。”王林抬头看向天空，目中闪过一丝凌厉。

王林站起身子，时，本尊二话不说，立刻飞起，向着之前打斗时地面那个巨大的深坑飞去，转眼间便来到那里，本尊立刻下沉，随着的他的落下，那出深坑，立刻被四周的泥土填平，最终，彻底的恢复原样。

在数千里下，本尊盘膝，闭了双眼，他的眉心，两个紫色星点缓缓的转动，一股紫色的光芒，从他身体内隐隐透出，在他的身边，形成一个紫色光幕，远远看去，好似一个光团。

本尊受伤的度，比王林要重很多，尤其是最后一击，更是被本尊吸收了七成，只不过以本尊的身体强悍这些伤势，不足以致命，但是，闭关修炼却是避免不了。

王林深吸口气，右手一储物袋时拿出一枚玉简，在其内留下一道神念后，向着虚空一甩，玉简化作青虹，消失不见。

做这些，王林来到宝塔旁，盘膝坐下，把宝塔内周佚的一丝神念全部散开，顿时，百里之内非问鼎期老怪，否则任何修士，休想进入。

就这样。王林上了双眼默地疗伤。

白天。刺眼阳光照耀而来落在王林地身上。给他带来一丝暖意。

夜晚。月光也悄悄来临。带来地却是一缕夜寒。

雨天。那些雨水从天而降。落在王林身上湿他地衣服。几乎眨眼间已湿透。

雪中。漫天地雪花缓缓飘下久之后。放眼望去地都是白色。只是在那宝塔旁边。多了一个雪人。

日日夜夜。风风雨雨。王林地身子。始终一动未动。他就好似一个归寂地老僧。身体没有任何生机与变化。

那场斗天之争的六个月后，又一个春暖花开时，杏花村老周家，出生了一个女婴，起名周茹。

这女婴出生的一刻，带着哭泣而来，没有人知道，这哭泣，与寻常的婴儿哭声，有着不同之处。

女婴身子很虚弱，好在老周家，在杏花村内较有名望，还有一间杂货铺子，生活比之其他邻里要好很多。

在杏花村外百里的一座小山上，有一座洞府，铁岩在此打坐已经六个月了，六个月前，他与吕非接到王林的玉简传音，让他二人过来一个，在他出关之前，守护李慕婉。

二人商议之后，铁岩来此，他的神识，一直锁定杏花村，默默的守护。

王林的疗伤，始终在持续，宝塔外的积雪，已经化为雪水，沉入大地之中。

本尊在地下数千里处，他的身子，在这半年内，下沉了三次，每次下沉，都会沉入数千里。

此刻本尊所在的位置，已然相当于进入地心总长的五分之一。

古神在战斗中成长，此话一点不假，本尊的实力，随着这次战斗，有了突破的迹象，虽说还是缓慢，但却是达到二星的巅峰，第三次蜕变，不再遥远。

转眼间，又是半年过去，杏花村内的周茹，已经一岁了，别的孩子，在这个年纪，虽说不会说话，但却可牙牙音，只是周茹，却是始终闭口，从没有出个一个声音。

于是，村子里的人，渐渐传言，说这女娃，是个哑巴。

这一日，在楚国边界之处的普通传送阵外，走出一行人，这些人中，有男有女，其中最显眼的，则是一个面带白纱的女子，女子身姿柔美，眉目间虽说带有疲惫之色，可一对美眸，却是如星光般，让人沉醉。

在她的身后，跟着一个老，老身穿青布褂子，双目昏暗无光，好似一幅病魔缠身般的样子。

若是王林在此，定会认出，这主仆二人，正是当年魔逆城外买下六品丹方之人。

在她二人身边，站着一个白老，此人正是炼器阁那胡姓化神修士。

在他的身后，跟着三人，其中一

是王林熟悉之人，邱四平。

另外两人，分别是许罗与一个千娇百媚的少女，这少女，正是当年送来紫色玉简之人。

一行六人，走出传送阵后，胡姓白老，扫了一眼北方，沉声说道：“这楚国，虽说不是进入仙遗之地最好的道路，但却比周国要方便一些。”

那白纱女子轻点螓，恭敬的说道：“前辈所言甚是，从这楚国进入仙遗之地，虽说略远，但却没有关卡阻拦，比之周国，要方便不少。”

胡姓老身子一动，向前飞去，众人连忙跟上。

邱四平内心暗，他当年自王林走后，想了很久，下定决心跟随胡姓老，期望有一日可以达到化神。

这十年来，他的修为，的确当年高出一些，但化神，却始终无望，此次仙遗之地，若是能取得那件物品，他相信，自己化神，不再是梦想。

白纱女子，飞中内心暗叹，这十年来，她多处寻找化神修士，但却均都无果，最终想到炼器阁的胡姓老，于是咬牙之下，交代出一些当年并未对王林诉说的秘密，这才使其动心，答应去一趟仙遗之地。

六人向着北方飞行，一经过数个门派，均都无人阻拦。

“这国老夫有百年没来，却是生了不少变化！”胡姓老轻咦一声，略有惊讶。

在他身后的罗，恭敬的说道：“老祖，这楚国近年来，云天宗势力大涨，已经连续吞并了数个门派，成为了楚国名副其实的第一大派。”

胡姓老了点头，说道：“这云天宗，是以炼丹为主，能有如此实力吞并其他门派，看来其内元婴修士不少，此次从仙遗之地回来后，你记得去安排一下，派人去一趟云天宗，索要丹药！”

许罗微微一笑，点头称是，此事在他看来，那云天宗定会立刻献上丹药，以求平安。

六人正飞行间，忽然远处一道光柱蓦然间冲天而起，这光柱在此地看去，有婴儿手臂粗细，但要知道，此地距离那光柱已然很远，若是临近去看，定然会庞大无数倍。

胡姓老猛地转身，看向那光柱所在，以他的定力，此刻也为之动容。

白纱女子身后的老，昏暗的双眼立刻闪烁精芒，露出一丝震惊，望向那光柱。

那光柱所在，正是楚国的中心点，通天塔之处。

“这是上级修真国使降临？即便是四级修真国使降临，也不会有如此声势！”胡姓老越看越是心惊。

只见那光柱四周，居然出现了数条金龙，咆哮飞舞，紧接着，一个身穿白衣的青年，从那光柱内，缓缓现身。

在他出现的瞬间，那些金龙立刻巨声咆哮，声音即便是以六人所在的距离，也可以听的清清楚楚。

紧接着，这些金龙全部冲向白衣青年，在撞击此人的刹那，化作一道道金色龙形刺绣，印在了此人衣角之上。

“朱雀国使！！！”胡姓老立刻面色骇然，他几乎立刻就反应过来，这楚国，怕是有天大的事情生，否则的话，区区三级修真国，怎么可能让朱雀国使降临！

白纱女子美目露出一丝惊慌，此时，跟在他身后的老，看似随意的上前一步，站在了女子身前。

女子眼中惊慌一闪即逝，只是衣袖中的玉手，却是死死的握住，泌出大量的汗水。

邱四平、许罗，与那千娇百媚的少女，三人也是心底震惊，尤其是邱四平，他呆呆的望着远处的光柱，喃喃自语道：“这是我第一次看见朱雀国之人……朱雀国……”

“老祖，这朱雀国的使，为何要降临在楚国？”少女深吸口气，轻声问道。

“公孙道友，你怎么看？”胡姓老转头看向白纱女子的仆从，那个身穿青布褂子的老。

“胡道友，在下刚刚进入化神，对于朱雀国的一些事情，却是不太了解，不过我认为，朱雀国的使，降临在楚国，怕是有一些你我不知道的大事，要生了。”老缓缓说道。

“废话！”胡姓老内心暗道，他的目光，投向光柱。

就在这时，那光柱渐渐消散，只是其内的白衣青年，却是如流星一般，向着六人所在之地，疾驰而来。

白纱女子身子一颤，眼中露出强烈的惊慌。

这一幕，立刻被胡姓老看到，他不动声色，但内心，却是升起惑。

第355章 余人

? ? 第355章余人

林站在星罗盘上远远的感应到驼背老者化作的巨大犹豫了一下，目光闪动，没有再去骚扰，而是转身离开。

这一路上，他都很有分寸，在保护自己为前提下，才会出手。

此刻把驼背老者的后路断绝，对方定然愤怒到极限。虽说此刻对方是最虚弱的时候，但王林知道自己与对方的差距太大，若非星罗盘的度，此刻自己早就成为了对方符傀。

相当于婴变修士的七叶术咒师，即便是再虚弱，也会有杀死自己的手段，王林不认为自己能杀死对方。

他离开后不久，驼背老者身在那株巨大的植物中，睁开了双眼，他目中红芒一闪，摇摇感知王林所在的位置，察觉到对方正以极快的度远去，他轻哼一声，自语道：“可惜……此子行事谨慎，若是他上前来，此次我定能杀了他。”

他沉默少许，利族灵渐渐与外界沟通。

在虚无之中，最可怕的，就没有出口，此处不像外面，可以撕开裂缝，若是没有外界的牵引联系，就似迷宫一般，将会被永久的困在这里。

许久之后，老眼中露出一丝焦急，至于王林，早就被他抛在脑后，此刻他唯一的想法，就是尽快以族灵联系同族，让他们在外界撕开裂缝，留下牵引，使得自己可以找到回去之路。

王林身在星罗盘上，飞了许久，身后的危机感已然全部消失，但他仍然谨慎，又飞出了数日后，这才慢了下来。

他望四周一片漆黑的虚无，目光平静有任何焦急之色，他盘膝坐在罗盘上，右手在眉心一点，顿时天逆珠子飞出。

随后。王林内灵力一动。立刻在他地身体上。再次出现了黑纹。只不过这黑纹已然不多。只是在颈脖以上露出一些。

这八个月地飞行中已多次以天逆珠子吸收体内符文植物。已然把那符文植物吸收了大半。

此刻他低喝一声。脸上露出痛苦之色。慢慢地。颈脖地黑纹缓缓上涌。最终有地黑纹全部都凝聚在了眉心处。

那株奇异地植物。再次出现逆珠子立刻散青芒。吸收起来。

许久。王林睁开双眼。他深吸口气。回头看了看身后。自语道：“总算把所有地符文植物都驱除了仙遗族地咒法太过诡异。日后若是遇到定要小心谨慎。”

他抬起右手。抓住天逆珠子在眼前一看。只见九片叶子此珠上散开。最后一叶。也散开了一小半。

王林眼中露出一丝喜色，珠子在眉心一碰，立刻消失。

“此次收获倒也极大，天逆珠子的木属性，将要圆满！眼下最重要的，就是想办法离开这里！”

王林沉吟少许，他断绝驼背老者的出路前，内心便有了打算，所以才会毫不犹豫的把那出口上的符文一剑斩碎。

虚无之处，若是没有外界的牵引，很难从其内走出，不过，王林虽说在此，可他却有本尊在外。

他盘膝在罗盘上，默默的感应本尊的存在。

楚国，仙遗之地外的山谷，地下数千里的位置，在那泥土之中，有一团紫光闪烁。

紫光中，盘膝坐着一个冷峻的男子，此人一头红，**上身，古铜色的皮肤略有粗糙，其上更有一些细小的裂纹。

在此人的眉心处，两个星点，成阴阳状，正缓缓的转动。

此时，男子蓦然间睁开双眼，一股煞气从其目内透出。他沉吟少许，身子一动，立刻化作奔雷一般，从盘膝之位迅上升，转眼间便来到了地面上。

右手在腰间一拍，立刻一袭黑衫穿在身上，此刻的他，看起来与寻常修士没有任何区别。

此人踏步，进入仙遗之地的山林，在一处巨树下，他右手握拳，迅猛的击在虚空，顿时，一阵咔咔声中，一个不断旋转，在其四周还有碎裂断痕的圆形空间裂缝，出现了。

等了少许，此人摇了摇头，再次向前走去。

几乎每隔十步，他都要一拳轰在虚空，打出空间裂缝。周而复始下，渐渐的，他的度越来越快，一步步走向仙遗山林内部。

此人一路直行，许久之后，在打出上千个空间裂缝后，来到了进入仙遗之那巨大的深坑外，低头看了一眼，此人转身，冲另外一个方向走去，同样是每隔十步，便打出空间裂缝。

时间慢慢过去，他脸上没有露出任何不耐之色，而是始终如常。

在仙遗山林北侧之处，地面被枯枝烂叶覆盖，他走在其上，出沙沙之声，十步后，他正要一拳轰出，忽然神色一动，看向远处，随后眼中露出一丝寒芒，身子一闪，消失在原地。

仙遗山林北

，一男一女二人，正快飞行。

女的，身材妙曼，脸带白纱。男的，是个老者，身穿青衣。

二人正飞行间，忽然那青衫老者面色一变，一把抓住女子，二人立刻向后退去，在他二人退后的瞬间，他们之前所在之地，忽然轰的一下，出现了阵阵龟裂之纹。

在那龟裂正中间，站着一个男子，此人一头红，面色冷峻，正是王林的本尊。

本尊冷冷的扫了二人一眼，右手立刻一拳轰出。

那青衫老者面_大变，一拍储物袋，顿时一件山形的法宝飞出，迎风见长，化作一个巨大的山峰，蓦然间立在老者身前。

本尊眼中平静，拳头没有何迟，落在了山峰之上。

“轰！”

一声巨响，山疯狂的闪烁金芒，但这金芒却是没有任何作用，立刻崩溃，连同那巨大的山峰，也瞬间化作碎石，席卷着向二人砸去。

青衫老者面色阴沉，拉白纱女子再退。

本尊拳头，始终握着，脚下一踏，他所踏之位立刻碎裂，他的身子，猛地飞出，再次一拳轰去。

青衫老者口吐出一道白光，这白光化作一把飞剑，飞剑之上，寒芒闪动，更有一条紫线在其内闪动，分明是以极为坚硬，颇为少见的紫心铜所炼化之飞剑。

飞剑一闪间，刺向本尊拳，本尊神色始终如常，轻哼一声，与那飞剑撞在一起。

“咔咔”

飞剑没有任何迟缓，立刻从中间崩溃，化作无数细小碎片，消散一空，同时，一股化神修士的意境，蓦然间从飞剑上传出，顺着本尊拳头进入体内。

本尊目光一闪，身为古神，他没有意境，但却有一股煞气，他身后头一飘，血红之芒立刻在身体内闪动数下，青衫老者的意境，立刻脆弱不堪，在本尊体内崩溃。

本尊的拳头，再次来临。

青衫老者眼中露出一丝惊慌，拉着白纱女子，再次后退。

本尊不断追击。

“道友，你我素不相识，这是为何！！”青衫老者厉声吼道，再次退后，对方的拳头，他已然惊骇。

他此生除了仙遗族的战咒士之外，从未遇到过如此攻击的修士，法宝都可直接摧毁，踏步之下空间裂缝出现，这让他顿时心惊肉跳。

本尊轻哼一声，身子一动，去势更裂，一拳之下，立刻青衫老者与白纱女子的四周，顿时出现了好似禁锢一般的神通。

“受死！”本尊轻喝。

青衫老者内心叫苦，他看到白纱女子眼中的绝望惊慌之色，一咬牙，喝道：“小姐，借法刀一用！”

白纱女子立刻一拍储物袋，顿时一道白光闪烁，老者一把抓住，却是一把断刀。

拿住刀后，老者拉着白纱女子，咬破舌尖，喷出一口鲜血，落在断刀之上。

此刻，本尊拳头轰然落下，其目标，正是那青衫老者头部。青衫老者内心一颤，立刻拼命的大吼一声，手中断刀立刻飞出，拼命挡在身前。

“砰”

清脆之声回荡，断刀之上立刻出现一条条裂缝，更有一角轰然碎裂，崩飞而出。

青衫老者一咬牙，面色阴沉之中带着恐慌，再次退后，其极快，居然拉着白纱女子挣脱出四周的禁锢。

“前辈住手，即便要杀我二人，也要给个原因可否？”白纱女子声音透出惊慌，快说道。

本尊收回拳头，冷目看向二人。

顿时，四周静了下来，除了阵阵轻风吹打衣衫出的声音之外，再无任何声息。

青衫老者额头见汗，他震惊的望着眼前这个红男子，搜刮记忆，却怎么也找不出到底何时得罪过对方。

“你二人，从何处而来？”本尊冷声说道。

白纱女子一怔，她来不及细想，连忙说道：“晚辈周国之人，路过此地，想要去楚国。”

“一派胡言，找死！”本尊目中寒芒一闪，看向二人的目光，如同在看死人，他身子未动，右脚瞬间向前一踢。

一阵轰隆隆之声顿时响起，那青衫老者正要闪躲，但却已然不及，大喝一声操控断刀在身前。

“轰”

断刀，崩！

老者的身子，化作一道流星，立刻从半空轰落而下。

“前辈！！你我无冤仇，为何要赶尽杀绝！！！”白纱女子眼角带泪，声音撕裂。

本尊神态冰冷，看向白纱女子。

第357章 叔叔

? ??

以下是：为你提供的《》（仙逆（第三更，求票！））正文，敬请欣赏！

妇人脸露不舍，抱住周茹，哀求的目光看向自己男子。レ?燃?文?书库レ。B。

周茹父亲沉默少许，低声道：“道长，这}亥子天上哑巴…，，“哑巴？没关系！”老者右手一弹，周茹母亲立刻身子一颤，退后几步，老者一把抓住周茹，笑道：“好了，你跟我走！”

周茹露出害怕之色，身子轻颤，泪水止不住的留下，她只是一个三岁的孩子，此刻心中，极为害怕。

周茹的父亲一咬牙，正要说话，忽然老者眉头一皱，扭头看来，冷淡的说道：“能看中你们家的孩子，是你们的福气，休要聒噪！”

此时，村子里的一些老人，连忙上前，劝慰周茹父母。

那老者轻哼一声，说道：“老夫又不是抢你们孩子，而是给她一场天大的造化，你们日后还有相见之日！”说完，他身子一动，抱着周茹，大步向着村口走去。

周茹惊慌之下，立刻哭了起来，声音充满惊恐。

“爹！娘！”

一个稚嫩的声音，突然从她口中传出，老者一愣，哈哈笑道：“原来不是哑巴，如此更妙！”

“茹儿！”妇人眼泪流下，正要追上去，被周茹父亲拦下，他怔怔的望着老道消失的方向，低声说道：“能被选中，是她的福气！”

那老道出了村口，越看周茹越是兴奋，自语道：“一块上品灵石，哈哈，有了这上品灵石，我就可以冲击筑基中期，小娃娃，老夫也不亏待你，日后你长大了，老夫收你为徒便是！”

他正要扔出飞剑，回到门派，忽然周茹一口咬在老者手臂上，不过一个三岁的孩子，又能有多少力气。

但这老者却是眉头一皱，轻哼一声，说道：“你这娃娃，不识抬举！”说着，他左手一挥，就要扇周茹一巴掌，想要给这孩子一些教训，省的一路上哭哭唧唧，好似自己抢人娃娃一般。

“你敢！”

老者的手刚抬起，忽然身体一寒，全身冷汗直流，在他的前方，不知何时出现了一个白衣青年。

老者连忙放下周茹，恭敬的说道：“前辈，晚辈……”

没等他说完，王林袖子一甩，老者身子立刻被一股狂风吹起，远远的消失在原地。

王林怔怔的望着周茹，早在一年前，他便让铁岩回到了云天宗，自己亲自守护周茹，今日的一幕，他看在眼中，本想立刻出手，但略一琢磨，便停了下来，等待老道把周茹从她父母身边带走后，这才走出。

看着王林，周茹眼中害怕之色消失了，取而代之的，是一股深深的迷茫。

“叔……叔叔……”周茹脆声说道。

“叔叔……”王林轻叹，柔声说道：“跟叔叔走吧，好么？”

周茹眼中迷茫之色更浓，她看着王林，不知道为什么，眼前这个叔叔，让她有种极为依恋的感觉，她点了点头。

王林眼中露出一丝复杂之色，抱住小周茹，右手一挥，一道灵光把她包裹在内，好似生怕飞行时的寒风会把她冻着一般。

他身子一跃，抱着周茹慢慢的消失在天边。

仙玉宝塔下，王林抱着周茹，出现在此地，旁边起了一座石屋，与当年，一摸一样。

“到家了。”王林放下周茹，轻声道。

周茹安静的点了点头，好奇的大眼睛，看着四周，但却不去碰触，只是站在王林身边。

无论王林去哪，她都紧紧的跟在身后，即便是王林打坐时，她也会安静的坐在一旁，眼中露出一丝迷茫。

夜晚，周茹睡下，王林坐在床边，看着周茹睡梦中的小脸，轻声道：“婉儿，你现在元婴不稳，记忆无法恢复，等你十九岁时，自然就恢复了。”

他看着周茹，当年与李慕婉的一幕幕场景，在脑中一一闪过。

轻叹一声，王林给周茹盖上被子，起身走了出去。

周茹不像他，只需打坐便可补充体内所需，埘于一个三岁的孩子，食物是生长身体的最好之物。

王林在石屋外，以法术搭建了一处灶房，五百年来，从未做饭的他，出去了一趟，买下大量的食物后，亲自为周茹煮粥做饭。

清晨，周茹睁开眼睛，第一眼看到的，就是盘膝坐在一旁的王林，她拄着下巴，安静的看着王林。

王林睁开限睛，在周茹头上摸了摸，笑道：“饿不饿？”

周茹点了点头。

王林右手一召，一碗粥落在手中，喂着周茹吃下后，周茹睁着大限睛，说道：“叔叔，这个碗，怎么会飞？”

王林微微一笑，没有说话，而是闭上眼睛，盘膝打坐。

时间慢慢过去，王林沉浸在这样的生活之中，每天看着周茹慢慢长大，一种当年化凡时的感觉，渐渐在他心中升起。

那是一份安宁，一份平淡。

这一日深夜，王林正在打坐吐纳，忽然石屋内传来一声惊呼，王林目光一闪，立刻冲入房间，只见小茹儿躺在床上，被子被她踢在一旁，她小手紧握，脸上露出挣扎之色。

“叔叔……救我……叔叔……爹……娘……”

王林右手按在周茹眉心，缓缓送去一道灵力，慢慢的，周茹渐渐平复下来，睁开了双眼，她的眼睛，好似星辰一般。

看到王林后，她立刻哭了起来，断断续续中，王林哑然失笑，原来她做了一个梦，梦里身在一处漆黑之中，看不到一切，爹娘离她远去，叔叔也走了，只剩下她自己。

“把这个拿着，以后如果遇到刚才的事情，你就晃一下铃铛！”王林从储物袋内，拿出一个铃铛，放在了她的手中。

这铃铛，正是得自邱四平，王林这段日子研究之下，现这一对铃铛，与他当初的那件上古修士铃铛法宝，好似同出一辙。

他研究之下，从这三个铃铛上看出了几个印诀与使用的方法，尝试之后，对于其威力，王林很满意。

更难能可贵的，则是这三个铃铛之间，有某种奇异的联系，只要拿着铃铛，无论身在何处，都可以清晰的察觉到。

另外，在邱四平的储物袋内，王林还现了一物，那是一把剑鞘！

看到剑鞘的一刻，王林立刻从储物袋内拿出自己的三把，对比之下，这四把剑鞘一摸一样！只是花纹有所不同。

岁月流逝，转眼间两年过去。

周茹，五岁了。

这两年间，王林多次哭笑不得，周茹不再向以前那么安静，而是有些顽皮起来，时而王林不再身边时，她就把铃铛拿出玩耍，只要铃铛一晃，王林就会出现在她身边。

对于她的这个行为，王林颇为无奈，但却没有去说，不过周茹却是聪明，几次之后，也就不再晃动，而是美美的把铃铛放在怀里，贴身放着，好似珍宝一般。

这两年，王林带她回去看了父母一次，只不过是在她父母睡下后。

这一日，王林坐在石屋外，盘膝打坐，睁开眼时，看到周茹蹑手蹑脚的从宝塔内走出，她手里还拿着一碗粥，看到王林后她伸出小舌头，跑到近前，脆声说道：“叔叔，叔叔，我刚才又看到神仙姐姐了！可她还是不吃饭。”

宝塔之上的白衣女尸，周茹在四岁的时候，偷偷的跑了上去，看了一眼，从那之后，她便惦记上了，时而跑上去看着白衣女尸，丝毫不觉得害怕。

甚至有一次，她把王林给她煮的粥，带了上去，想要喂女尸吃粥。

对于这些事情，王林更是哭笑不得，但却不忍去说她，毕竟周茹还小，一切都任她去做。

只不过喂粥这件事，他很认真的与周茹解释了一番，可最后，周茹还是不明白，为什么白衣姐姐总是睡觉，却不吃饭。

“你神仙姐姐不吃饭，以后不要总拿粥上去了。”王林无奈的说道，他总感觉这里面有些乱，那女尸，周茹居然叫她神仙姐姐，叫自己叔叔……若是有一日周佚从大罗星回来，不知听到如此说法，会有何表情。

“那她不饿么？我要是一天不吃饭，就觉得饿。”小周茹睁着大眼睛，不解的问道，随后又道：“我把粥放在姐姐身边，她醒了自己就喝了。叔叔你就不用管我了。

王林苦笑，正要说话，忽然神色一动，看向远处，口中说道：“小茹儿，进塔！”

“恩，是坏人又来了么，他们好烦人啊，总是来。”周茹乖巧的点了点头，拿着粥碗，再次回到宝塔内。

在一年前，陆续有他国修士来此，打着挑战的旗号，要与曾牛一战。

对于这些人，王林初始没有在意，宝塔意境一开，这些人根本就进不来，可之后，这些人不但不知进退，反而越加放肆，虽说进不来，但却占据了四周的山头，明目张胆的向其内窥望，更是拿着法宝挥舞。

有一次夜里，周茹正在睡觉，被这法宝之声惊醒，吓的哭泣出来。

王林当时身子一闪，便踏步走了出去，回来时，山谷外着七个血粼粼的人头，从那之后，每当夜里，外面绝对不会有任何声息。

只不过，挑战之人还是不绝，这里面，甚至还有一些威名的化神修士。

开了杀例之后，王林对于挑战之人，绝不留手，来一个杀一个，渐渐自勺，挑战之人便少了，只是，偶尔，还会有些。

“曾牛，雪域国廖凡，向你讨要羽扇余宝！“一个冰冷至极的声音，从山谷内，缓缓传来。

二更送到，明天去朱雀国，展开朱雀篇！

求月票！

第358章 司徒南

? ? 仙逆第358章司徒南

雪域国……”王林目光平静。步向前走去。步出了山谷。只见在古外。站一个青年。身穿青色碧水长衫。相貌虽说寻常。但却有一股冰冷之散出。

双目极为明亮。肤晶莹似冰。他随意的站在那里。四周百丈之内立刻好似寒风吹过一般。把暖意全部卷走。

看到王林出来后。人眼中闪过一寒芒。抱拳道：“曾牛。羽扇余宝。拿来！”

王林扫了这青年一眼。对方的修为。是化神中期。他一拍储物袋。两片羽毛在手。一甩之。这羽毛立刻化作长虹。砰的一下。刺入一旁山谷崖壁上。露出的部分。微微轻颤。

青年身子一动。立刻向着旁边山崖冲去。王林右手在储袋上一抹。手中立刻多出两个铃铛。一抖之下。叮铛之声顿时响起。这声音极为清脆。响动之下化作音波。向着四周扩散。

廖凡轻哼一声。右手掐诀在旁一点。白光闪烁中一道道锋利的冰刀。蓦然间无声无息出现。他一甩之下。这些冰刀立刻出呼啸的破声。向着王林挥舞而去

王林哈哈一笑。身子不退反进。踏之下手中铃铛一抛。立刻两个铃铛在半空忽然变大。阵阵咚咚之声从其内散出。

顿时。那些挥舞而来的冰立刻现碎裂。尚未近。便砰砰声中消散。甚至连四周的山谷崖壁。也在这铃铛的声波中出现一层层龟裂。

廖凡神色如他早听闻这曾的厉害。此番命来此。本就不是为了什么羽宝。而是探查！

他身子落。双手掐诀。双目寒芒一闪。猛的向前一推。顿时阵阵白芒在他身上闪动不。随着一推之力。这些白芒立刻从他身体上宣泄而出。在他身前立刻化作一个巨大的虚影。这虚影并未王林熟悉的雪仙玉冰仙。而是一个盘膝而坐的老。

老者的虚影幻化出后。立刻开双目。

在他睁瞬间王林目光一闪。手掐诀。立打出一道灵诀印在了铃铛之上立刻那两个铃铛迅旋转起来。不的相互撞击。

这正是王林研究了宝之后。的到外一种用法。

铃铛旋转撞击。声音更大。剧烈的响动之下。廖凡的身子。不由自主的退出数丈。这才稳身子。他盯那铃铛。口中轻喝：“杀！”

幻化而出的老者虚影立刻抬起手臂点向王林。一点之下。他整个虚影立刻收缩。化作一道虚幻之气蓦然间刺向王林。快若闪电。疾驰而去。

王林身子目光一闪身子瞬移之下消失在原的。出现时已在上空。但那虚影化作的幻。却是拥有性般一弯之下。拔的而起。

“曾牛。若你只有这些手段。今。就受死吧！”廖凡盯着王林。冷笑道。他右手一拍储袋。立刻拿出一个铜钟。

这铜种之上。有十二数字。分代表了朱雀星的十二个月份。在每个月份之下。还有无数细小的符号。这代表的是十二月的每一日。

他左手在铜钟上一拍。立刻此种缓缓转动。代表八月的数字。立刻闪烁青芒。紧接着。其下一个符号随之闪动。

“今日是八月九日。曾牛。这是你的死期！”廖凡说完。手中铜向上一抛。立刻。一只大的鬼爪。从此种之上幻化而出。在这鬼爪内。两道金光闪烁不定

王林神色始终如常。他右手掐诀。隔空一点铃铛。立刻。那两个旋转的铃铛。轰然的撞在一。崩溃了。

无数碎片。蓦然间升空而起。环绕在王林身边。迅转动。王林口中轻吐：“甲！”

顿时。这些碎片立刻一收。包在王林身上。形成一幅青光闪闪的铠甲。在这铠甲上。有两个铃铛的图案。

面对那老者化作的虚幻之气。王林不闪不躲。任由那幻气刺入。落在铠甲之上。

顿时。铠甲上出现无数水波纹络。一震。幻气弱。

再震。幻气消失。

“这音波灵甲。果然有效！”王林微微一笑。目光看向廖凡。此刻。铜钟化作的鬼爪。已然抓来。

王林轻哼一声。右手一拍储物袋。立刻仙剑在手。一斩挥去。立刻。那鬼爪崩溃。铜钟出咔咔数声。出现了一道裂痕。

连同其后的廖凡。也是胸前溅血。蹬蹬蹬后退数。右手按在胸前。脸上苍白无色。但他的双眼。却是露出一丝的逞之容。狂笑道：“曾牛。受死吧！”

王林眉头一皱。就在这时。忽然那铜钟碎裂之处。唤出一声咆哮。紧接着。更多的裂缝从其表扩散。蓦然间。一只枯萎的手臂。从其内猛的伸出。一抖之下。整个铜钟化作废铁碎片。崩溃一的。

只剩下一团黑气。在

似火焰一般闪动。

右手掐诀。向前一挥。立刻一怪风横扫而来。那火焰般的黑气。立刻被生生吹出三尺。露出其内。

只见一只枯萎的断臂。飘在半空。那些黑气。正是从这手臂上散出。

王林目光一闪。手中仙剑再次一斩。砰的一下。那断臂之上的黑气。立刻飘动。挡在断之前。

但。剑芒却是透过黑气落在了断臂之上。立刻。断臂上裂开一道伤口。一阵咆哮从其内传出。紧接。从伤口处立刻释放出大量的黑气。这些黑气诡异的蠕动。居然化作人形。

这是一个看不面貌。由黑气组成的人影。只能看到在双眼的位置。有两团幽光。

王林神情凝重。这凡。是他遇到的敌人中。不多的几个虽说是化神中期。但法宝却,出不穷者。修士。极难对付。

黑气化作的人影。裂开大口。吼声咆哮。身子一动。向着王林冲去。他度极快。身子未到时。庞大的阴寒之气立刻扩散开来。

一股危机感。立刻在王林中升起。

山谷外的。顿作冰晶。风一吹。立刻成为深蓝色的碎末。

甚至连四的山谷崖壁。此刻也被这阴寒之气冲击下。立刻被蓝色薄冰覆盖。

种寒。比之冰雪之寒。还要重上数倍！

这疯狂的云涌。蓦然间笼罩王林四周。寒气入体。他的血液甚至都要被冰冻。

察觉到这气息的瞬间。王林心神一震。他双目立刻大亮。这气息他极为熟悉。分明就是与黄窍决修炼而来的阴寒气息一般无二！

只是。对方散出的阴寒之气。却是比自己修炼的强大无数倍。只有当年司徒南以他的体施展时。能与之一比！

他身子立刻后退。同时右手掐诀。向前一指。顿。许久未曾使用。以黄泉升窍决修炼而来的冰炎。在他身体内颤动中。蓦然从指尖透出。

这是一团深蓝色的火焰。它散的不是热浪。而是寒霜。

冰炎出现的瞬间。侵入到王林体内的阴寒气息立刻消散。就连四周的阴寒之气。也立刻化一道道黑气。被冰炎吸收。

那冲击而来的黑气化作的人影。立刻一顿。双眼幽光飞快闪动。盯着那冰焰。口出传出一个沙哑的声音：“黄泉冰炎……即便是老夫当年徒孙留下的黄泉道。也无法修炼出如此纯净的冰炎……到底从何处到的黄泉升窍决！！”王林身子立刻后退。步之下。便退到了山谷宝塔范围之内。停了下来。

“你是谁！”王林听到那黑气中声音。以他修炼五百年的心神。也不由自主的为之震动。这种震撼。是他几乎从来没有过的。

王林的头皮有。这声音。他太熟悉了！！“不管你从何处的到。今日都要死！老夫。司徒南！”那黑气人影说着。度极快。已然来临。冲进了宝塔范围之内。右手向着王林头部横扫而来。王林压下心中的滔天的震惊。口中大喝：“退！”

立刻。周问鼎修为的一丝神念。从宝塔内传递而出。顿时。那黑气化作的人影。仿佛被一股大力撞击般。在王林身前三寸之外硬生生的止住不甘心的大吼一声。他身子猛的向外抛出。

在抛出的这一过程。他身上的黑气消散。只剩下一只断臂。一把抓住震惊的看着这一幕的廖凡。一闪之下。消失在山谷外。

王林怔怔的望着对方远去的身影。喃喃自语道：“司徒南……不可能。怎么会这样……他心神大乱。手一召。把羽毛收起。茫然的回到了山谷内。

坐在宝塔下。他抬看着天空。与司徒南在一起的一幕幕闪过心头。“司徒南……他说自己是司徒南……”

周茹从宝塔内探出小脑袋。看了王林一眼后。立乖巧的走出。坐在王林对面。她这几年。从未看到过眼前这个叔叔有如此一般的表情。好似在迷茫。又好似在回忆。

坐了一会。周茹站起来。眼睛一转。手脚的跑到灶房。出来时。手中多了一个大碗。面装着。

“哼。叔叔不让我给神仙姐姐喂吃的。我就悄悄去喂！”她从王林身后绕过。钻入宝塔。立刻欢呼一声——

月票过1000各位道友的能量太大了。谢谢大家满足耳根的心愿。一直到月底。天天三更。另外。票不要停。耳根想知道。仙0年最后一个月的极限在哪里！

如果能达到130票。月底之前。剩余几天。就四更天！！

第359章

? ? 仙逆

司徒……”王林目光一凝。右手点在眉心。立刻。他子化作七彩之色。消失在原地。

天逆空间内。四周那些奇异的光体。依然如。王林看都不看一眼。现身后向前踏而去。

没过多久。他便来到了司徒南元婴所在之地。

在司徒南那巨大的婴旁。父母的魂魄散柔和之光。使的王林的心境。慢慢平息下来。他先是给父母魂魄磕头。默看了许久。这才把目光。投向司徒南的元婴。

司徒南盘膝坐着。目紧闭。身上并未如以前那般黯淡无光。但也好不到哪去。只能说略有恢复罢了。

王林望着司徒自语道：“司徒的元婴在这里。那么刚才的那人。为何说自己是司徒南……莫非是名同姓之人。可若真如此。为何对方也会使用黄泉升窍决……”

王林沉默。目露沉吟之色。少。他目光一凝。

“司徒曾说过。当年他与几个非朱雀的修士抢夺天逆珠子。后来肉身破碎。不的不舍弃。元婴进入天逆珠子内。这才躲过此劫！”

王林眼中越来越亮。他到了刚才看到的那个断臂。黑气是从断臂上散而出。那自称是司徒南的人影。也是从断臂上幻化。“莫非当年司徒的身。被人取走炼化。从而产生了一丝神识？”王林心中大胆的猜测但又并非确定许久之后。他长叹一声。看司徒南的元婴。苦笑道：“徒前辈。那若真是你的断臂。我倒有些相信你以前和我说。你是朱雀星第一高手的话了。”

林摇头。至始至终。他都不是很确信司徒南的话而且越是修炼这个想法便越重。雀星第一高手。是朱雀这个称号的所有者。

司徒南除非当年是雀。否则话。不可能是第一高手。

而且这司徒南在天空间内已经无数年。即便当年他真的是第一手。可是现在。这么多年过去怕是也有所不足了。

沉默少许。王林再叹走出了天逆空间。

雪域国。

冰雪神殿之中。一座完全由冰晶作的宫殿内。一个看起来平常至极的中年男子。坐在椅子上在他的身前。有一套暗红色的茶具。

下方站着两人。这两人一男一女均都是白苍苍。站立不动。

中年男子拿起一旁的竹筒。轻轻的倒处一丁点茶叶。右手在一旁拿起一块冰。放在茶壶中。一点之下。立刻冰块融化随即沸腾。

一股苦涩之立刻从茶壶内升起。顿时弥漫整个大厅。

中年男子拿起茶壶。把里面的水全部倒掉。随后再次拿出一块冰放入。催化沸腾之后。这一。一股奇异之香。顿时升起。立刻把大殿内的苦涩冲的一干二净

整个大殿。笼罩在这浓香之中。甚至在大殿外。这香味也不散。

惜。茶太少。我也只是在朱雀国偶尔获赠一些。你二人运气不错。过来品尝一下。”中年男子说着。拿起茶壶。倒了三杯。

一壶茶。只有三杯。便所剩无几下方二人。连忙上各自拿起一杯。仔细品味。只不过那老。却是不在焉。也不嫌烫。一口喝干。着中年男子说道：“宗主。茶也喝完了。还请手把那曾牛擒杀。”

中年男子颇为心痛看着老糟蹋茶水。叹道：“那曾牛。只不过是小人物而已。若非朱雀山上传讯。不让人动他。早就有人去取他性命了。”

莫要忘了。你之所以可达到婴变。正是因为红蝶！”那老抬头。说道。

至于旁边的老者。则是低头喝茶。一语不。

中年男子目光渐冷。着老。缓缓说道：“我不会忘记。但也用不着你来提醒！”

老沉默不语。许久之后。说道：“还请宗主出手！”

中年男子拿起茶杯。了一口。说道：这曾牛有兽雷蛙有法宝一对铃铛一杆可以幻化无数禁制的小旗。还有一把无坚不摧的飞剑另外。根据廖凡最的消息。这曾牛。还掌握了昔日黄泉道的功法。这些都是其次。最主要的。这曾牛手里有一物。此物虽说是面小旗。但却有一股可以毁灭一切的气息存在。”

老一怔。目光闪动。说道：“原来宗主一直都在调查此人。”

中-子点头说道：“能被朱雀山看中。提出要与红蝶一战之人。我岂能不注意。朱雀的名号。未来一定属于红蝶我能让人去破坏。我派廖凡拿我法宝前去试探究竟。也探出一情。”

恭敬的低头。不再言语。

“只不过。现在不是杀他的时候。要等他与红蝶一战后。到时。他无论胜负。我都会亲自出手。把他杀死。而且此人擅长逃遁之法。我在巨魔族的好友传来消息。他怀疑巨,族的星罗盘。也在此人手中。有了此盘。这曾牛一旦撕裂空间。进入虚无之中。除了婴变后期的老怪。无人能追的上。”中年男子再次了一口茶水。缓说道。

老眉头一皱抬头说道：“宗的意思是？”

“要杀他。必须一次成功。我若出手。他定会逃走。所以。一旦出手。我会先布置一个大阵防止他撕裂空间。并且请巨魔族出面。如此一来。有了两个婴变期修士。即便此人通天之威。区区一个化神期修。他可谓是十拿九稳！本宗主不出手则已。出手。必须成功！”中年男子平淡的说道。

老脸上恭敬之色更浓。

此刻。旁边的老放下茶杯。笑道：“区区一个化神中期修士。我们是否有些小题做？”

中年男子微微一笑。说道：“你知他的意境为何？”

“哦？”老者抬头

“根据红蝶传来的信息此人的意境是轮回之下的生死感悟。能感悟如此意境之人。即便是化神期。也不能小觑。”中年男子眼中露出一丝感慨。

老沉默。她内心叹。际上她极力主张杀这曾牛的原因。乃是当年她为红蝶算的一卦。蝶有一劫！

她担心。此劫。会这曾牛身上！

去秋来。转眼间五年过去。

周茹。十岁了。小女孩出落的亭亭玉立。只是性子。却是越来越野。宝塔内给白衣女尸喂粥的事情。她早就没了兴趣。虽说时而还会想起。但却不再去喂。

四周深山内外。几乎遍布她的足迹。虽说年纪还小。可胆子极大。山里的老虎野兽。常常被她骚扰。

当然了。以她的本事。是无法威胁到老虎野兽的。铁岩。在四年前来到了山谷。他已经到进入化神的最后阶段。可惜。在云天宗。却是始终停步。于是索性再次放弃一切跟随王林左右。有他陪着。小周茹这才嚣张起来。每天都玩的不亦乐乎。

王林在这五年。巩体内灵力。终于达到了化神中期的修为可惜。无论他如何努力。却是始终寸步不前。

王林知道。自己这遇到了修炼之中的瓶颈。若是无法突破。此生修为将止步。

这五年内。挑战者渐渐少了。曾牛的名气。却是来越大。成为了众多修士口中津津乐道的话谈。

这一日。是当年与朱雀国所约定十年的期限。这一天。是与红蝶大战的期。

在山谷外。早在半年前。就有国修士奉命来。制架了一座传送阵。此阵只能使用一次。只需瞬间。便可横渡朱雀星。进入朱雀国。

冯玉山恭敬的站山谷外。他十天前带着战帖来此。准备交给王林。应十年前的约定

这十日。王林始终在思考。这一站。到底该不该去。

朱雀国这几十年里。始终没有对当-事追究。此事在王林看来。存在很大的蹊跷。自己分析。很有可能。朱雀国想要收自己为核心弟子。

就如当年的红蝶一。

故此。才会有这一战。这一战。仅朱雀国的一些不问世事的老怪会看到。而且整个朱雀都会知晓。

毕竟。红蝶的名气。大了。为一个红蝶。四联盟覆灭。雪域国硬是提高到五级。这种事情。几乎在朱雀国的历上。从未有过。

如此。红蝶的名字。然被绝大部分修士知晓。

而曾牛的名气。却是踩着红蝶。突然之间出现。如此一来。他的名气。更大。

现在。两人的一战。已然成为了朱雀星修士目光的凝聚点。二人之间。获胜者。定有天大的机缘。

此事。几乎路人皆知。王林岂能明白。

他知道。朱雀国的那些不问世事的老怪他们是想看看。二人之中。到底谁。才是胜者！

若是他达到了婴变期。又或者是化神后期。那么即便断了红蝶一臂。怕是也难逃一死。偏偏他是化神初期的修为。断红蝶一臂。如此一来。定然是引起了某些大人物的注意。故此才会有了这几十年的缓冲。

王林目光一闪心有了主意——

～——送到。三更稍后。求月票。耳根的目标。是1300票。在09年的最,5天。大家让耳根疯一把！

第360章 十年之约

? ? 仙逆第360章十年之约（第三更）[vip]

茹骑在一头黑纹老虎身上。手里拿着一个小柳枝拍着老虎脑袋。一边偷眼看向王林。

那老虎不敢威。耸着脑袋。在山谷内走来走去。

“小白。抬头！”周茹眼睛一瞪。

老虎立刻低吼一声。乖巧的把头抬起。“低”

老虎连忙低头。

“抬头！”

如此周而复始。多遍后。老虎依旧听从。它早就习惯了这样的生活。只求背上的小祖宗玩高兴了。如同前段日子把黑熊放回山林一样。把自己给放了。

不敢反抗。先不说那个青人。单单是不远处那打坐的老头。就不是它能惹的起的存在。它并非寻常老虎。而是一头修炼多年的虎精。自然能感受到那老头身上令它恐怖的气息。

反倒是那个青年人。上没有任何息。与凡人一。不过它更不敢惹此人。前几日他亲眼看到几个比那老头还要强大的修士。对这青年毕恭毕敬。

如此一来。以它的虎头。然知晓。这位。不能惹。

所以。即便背上的小祖宗再刁。它也会按吩咐去做。其实它内心。反倒有些庆幸。要知道它以前可是看到过那头黑熊被这小祖宗教训的凄惨样子。

它来没见过一头黑,然还能立走路。也没见过黑熊居然可以拿起筷子吃饭夹菜。更不用说那巨大熊爪子。还能人敲背挠痒……每次想到这幕。便不由自主的打起冷颤。对背上的小祖宗更加畏惧。

它自认自己是一头高贵的虎精。决不能干出这样的事情。不过低头抬头这样的事情。还是可以接受的。王林盘膝坐在宝塔下。看着周茹身下那好似极为委屈的老虎。微微一笑。这头老虎。有了三百多年的道行。但却与修士不同。只是具备了筑基期左右的修为。被周茹一次看到后立刻让铁抓来并且起名白。

“曾牛道友。十年之约已到。冯某奉朱雀山之命。送来战帖！”山谷外。冯玉山的声音。缓缓响起。

王林的目光从周茹身上移开。落在了山谷外。顷。他站起身子。

“铁岩！”

铁岩从打坐中苏醒。立刻站起。恭敬的来到王林身前。

“我要去一趟朱雀国此去日不定。但最多八年我一定回来。在我走的这段日子。小儿你帮我照顾！”王林看着周茹。对铁岩说道。

周茹没看王林但的耳朵。却是一动翘起小嘴。白头上狠狠的抓了一把低声说道：“坏叔叔坏叔叔！”每一次。她都要抓一下小白的毛。

十岁的孩子。虽说力气不大。但抓起毛来。却也让小白有些痛。毕竟那是额头王。最是贴肉。吃痛之下。它又不敢威。只能低吼几声泄愤。

铁岩称是。神情凝重。犹豫了一下。说道：“恩公。朱雀国乃朱雀星第一个国。其内高手数。您去了那里。定要小心。”

自从四年前他再次弃一切追随王林后。原本的主人之称便换成了恩公。王林对他有化神之恩。此恩。在他眼中。比之生命。也绝不差上半分。

王林点头。说道：“宝塔我留在这里。并且全部开启。百里之内。除了你与周茹之外。无可以进入。我不在的这段日子。你要把小茹儿照顾好！”

“恩公放心。老夫定会保的婉…茹儿小姐安全！”铁岩立刻称是。

王林沉吟少许。一拍储物袋。一道白光在其内一闪而出。砰的一声落在的上。化作雷蛙。

周茹看到雷蛙后。立刻双眼一亮。她的那头虎。则是身子一软险些瘫在的上。它清晰的察觉到。眼前的这只蛤蟆。在其上有着浓重到极点的妖气。

这气息。立刻让它心惊肉跳。心里对于山谷内的些人。更加畏惧。此刻。是让它立。让它用子吃饭。让它小祖宗敲背。它也不敢有任何怨言。

“小茹儿。过来！”王林蹲下身子。柔声道。

周茹小嘴翘起。不会王林。但琢磨了一下。一拍老虎头。冲王林伸舌头。脆声说道：“坏叔叔。你自己出去玩。不带小茹儿！”

王林哑然失笑。这几年来。周茹越加调皮。与当年的李慕婉性格截然不同。若非他能清晰的感觉到周茹体内李慕婉的元。有时候还真会觉。自己是不是抱错了人。

这几年。山林内外的野兽。凡微强大点的。都被这周茹欺负过。不过她只是欺负。却从不伤害它们。反而有时候遇到一些受伤的野兽。还要央求王林去救治。

王林时而

茹。内心有些不。为了让她陪在自己身边。从而了童年与同伴玩耍的快乐。只能与这些野兽为友。自己这么做。是否有些太过自私。

不过。这些念头只是一闪。便被王林收起。他本就不是一个无私之人。把周茹放在别人家里。他不放心。有在自己这里。才能保证她不出意外。

“茹儿乖。叔叔出去一趟。过几日就会回来。到时候给你抓一只大点的老虎。”王林笑道。

“多大？比小白要么？”周茹毕竟还是孩子。一听这话。立刻来了兴趣。也不再与王林呕气。而是连忙问道。

“比小白大！”王肯定,了点头。

周茹歪着脑袋。了想。说道：“好吧。那你要点回来。”

王林摸了摸周茹的头。认真说：“我很快就回来。小茹儿。我不在的这段日子。你要听话。不能走出百里之外。知道么？”

周茹点了点头。乖巧的说道：“那你不忘记我的大老虎！”

王林微微一笑。站身。看了铁岩一眼。内心沉吟起来。这铁岩。他并非不信。毕竟么多年来。此人的心性。他已然了如指掌。只是。周茹对他的重要程度。不是简单的信任便可以托付的。

所以。他留下了雷蛙。有此蛙在。是这铁岩有什么异常。它定会阻止。

实上王林考虑的有些多了。铁岩的性子。经过这么多年的磨练。已然变的心无旁骛。只求可以化神。而王林。给了他希望。对他有大恩。

另外。这周茹。以说是他从小看着长大。从刚出生时便一直守护。多年下来。内心已有了一丝爱护之情。即便王林不吩咐。他也会保护周茹安全。

另外。更说当的李慕婉。多次为他炼丹之谊。

王林给雷蛙传了一道神念。拜托它守护周茹。雷蛙腹部鼓起。算是回应。便趴在的上一不动。晒起太阳来。

对于雷蛙。王林是相信的。有些时候世间之事就是如此。兽比人。更能获的信任。

除了这些之外。王林还有一道最终的保护。那便是本尊。本尊就在宝塔之下的的底深处。有本尊在。一切危险。都可以化解。

这才是他真正放心处。只不过。不但万不的已。他不想让人知道。自己拥有本尊。本尊。才是他真的杀手锏。比之一切法宝。都要隐藏的深之又深！

交代完这些余事。王林向着山谷走去。迎接他。将是一个辉煌。还是一个末路。他知道。

只不过五百年的修炼。王林的心。已然坚定如一。荣辱不惊。轻易不会动摇半分。修道之。他会一直走下去。永远不变。

周茹抬起头。看着林不断远去背影。忽然抓了下小白的毛。小白福灵心智。立刻向前奔跑。一跃之下带着周茹。追上了王林。

王林回头。周茹从小白身上跳下。来到王林身边。轻声说道：“叔叔。你蹲下。”

王林笑着蹲下身子。柔声道：“是提醒叔叔不要忘了大老虎么？”

周茹摇头。看着王林。在他的额头。轻亲了一下。认真的说道：“叔叔。一定要快些回来。小茹儿想你。”

王林怔怔的望着周茹。少顷之后。点了点头。说：“叔叔很快就回来！”

说完。他深吸口气。站起身。走山谷。周茹望着王林的背影。低声道：“叔叔走了。不和我玩……小白。你以后要天天和我玩。知道么。”

小白身子一颤。内心叫苦。低吼一声。无精打采的回应。

周茹的眼角。有些湿润。眼泪顺着脸颊。落在了的上。这七年来。她与王林几乎没有分。早就有了极为深厚的感情。时间越久。她越是感觉心里好像有一股暖流。这暖流是一种依恋。一种难舍。

世间之事。往往有时极为巧合。刻周茹所位置。正是当年李慕婉那滴眼泪所滴落之处。当年那一滴眼泪。不知能否开出一的的悲伤与哀愁。但可此。这一滴眼泪。却是换来了一的的思念与难舍。

“小白。倒立！”周茹抹去眼泪。对着老虎说道。

老虎立刻悲吼一声。

王林与红蝶大战期的前一。魔族。生了一件天大之事。族内一名老祖。吸收了虎拿回的仙玉后。成功的突破了化神。成为了朱雀上。第一个婴变期魔族修士！——

三更完毕！朱雀篇。开始。

第362章 红蝶之战

? ? 仙逆第362章红蝶之战

“进！”王林沉声道。

没有任何声息。房被推开。一个身穿青布褂子的小厮。走了进来。

他手中带着一个托盘。上面放着一些水果。进入房间后。看都不看王林一眼。把托盘放在子上。转身向外走去。

“等一下！”王林道。

那小厮脚步停下。过身。看向王林。

房间虽说昏暗。但王林的双眼。只他想。却可以清晰的看到这小厮的相貌。此人年纪不大。只十三四岁。面色白净。眉清目秀。

没等王林问话。小厮张开嘴。指了指。在他的口中。只有半截舌头。王林怔。没有说话。

小厮冲林善意一笑。转身离开。把房门轻轻关上。

不知为何。对于此处仙府。王林了一种阴森的感觉。

看着托盘上的水果。王林沉。闭上双眼。继续打坐。他的右手。始终放在储物袋上。以-随时遇到危。有足够的时间反抗。时间渐渐流逝。转眼间三天过去。这三天。除了那小厮之外。王林没有看到任何人。他第二天清晨。曾出去转了一圈。一路上看到的仆从。全部都是没了一半舌头。无法说话。

除此之外。此的多:位置都有强大的禁制存在。这些禁制。王林无法短时间破解。

的。透着一丝诡异。王林沉吟少许后。性不去再探。而是以不变以万变。一直在房间内打坐让自己达到最巅峰的状态。迎接与红蝶的一。

心无旁骛的度过了十天。这一日。王林正在打坐。忽然似有所查猛的睁开双眼。只见一个中年男子。坐在房间内的椅子上。拿起茶壶。倒了一杯把茶壶放下。向王林。

此人相貌堂堂。脸部无须但却有点点青茬。双目明亮。其内好似有云烟缥缈晃动。他在那里。没有说话。但却代表了威严。

王林目光平静。对于眼前之人可以轻松的进入房间而不被自己所查。没有任何意外。朱雀国内修为高深者众多王林不是初踏的幼童不会轻易震惊。

中年男子喝了一口茶水。右手食指在桌子上轻轻点动。一语不。

王林也是沉默。没有说话。

房间内一片寂静。这种静静的有些可怕。一股无形的压力在房间内随着中年男子右手指头的轻点。慢慢传来。

若是王林没有化神前。在这压力之下。定会先行承受不住。即便是在进入仙界时的化神初期修为。也会有所难耐。

可现在。王林很平静。

许久之后。中年男站起身子。看都不看王林一。转身走出房间。至始至终。他没有说一句话。

他走后。王林站起。来到桌子前。只见在那里。一滩茶水散开。露出其内两个字。“输。死。”

王林沉默。右手在桌子上一抹。痕消失。

他望着窗外的黑暗。光闪动。刚才那中年男子。有婴变期的修为。恐怕。就是那白雪的师尊。

此人留下的两个字。思已然表。自己若是与红蝶一战输了。只有死路一条！

王林深吸口气。坐一旁。闭目打坐。

几天之后。大战之日来临。

朱雀国那巨大的祭坛之上。极为热闹。各个修真来此的使者。纷纷在等待这一场大战。

朱雀国对于王红蝶一战。早在十年前便已然宣布出去。这一战。吸引了绝大部分修士的目光。

交战的二人。虽说只是化神期的修为。但其身份。却是差距极大。

红蝶。雪域国天之女。朱雀国内。也算是天资第一人。百年之内化神后期。被誉为最有可能达到问鼎期的人选之一。

曾牛。初始明不经传。默默无名。但以获的仙鼎并进入仙界。而且断红蝶一臂。一举具备威

若仅仅如此。倒也不会引人注意。但这曾牛。在进入仙界时。只有化神期的修为。以化神对抗后。还能断对方一臂。如此一来。自然成为了传奇。

现在。这二人再次的一战。立刻引起了各方注意。

在那祭坛之上。红安静的站在右侧。她一袭淡青色碧水宫装。只在裙底袖口绣了一条暗紫色细花纹。简单朴素。青丝如瀑。只用一根水色带轻轻束起。身上-别无他饰。清新脱俗但掩不的是香娇玉嫩的面容。

只是微风袭来。那向后飘摇的空袖。却是使的如画中人般的红蝶。略有疵。

红蝶的美丽。与她的天资一样。透着。透着一丝绝情。

在祭坛外围的半空。有一道道环形的白纹。在其上。放着众多竹椅。其上已

着数人。这些人中男友女。有老有少。均都是各个修使者。

远远看其。这些人。即便不足上百。也相差不多。

人虽上百。但却没有任何噪之音。

这些人坐在外围光。最里面的光环上。只有四个竹椅。此刻。竹椅上坐着四人。

这四人。均都是白苍苍的老者。

这时。远处一只仙徐徐飞来。一个穿白衣的青年。站在其上。他身姿挺拔。头被紫色丝带束起。相貌虽说普。但却有股难言的气质。

在他的身边。还着一个紫衣女子。此女相貌。之红蝶。不遑多让。

仙鹤舞。在祭坛上嘶鸣一声。其上的白衣青年。身子一跃而下。落在了祭坛。

他。正是林。

红蝶低头看了一眼右臂的空。抬头时。目光闪动寒芒。还有一股隐藏极深的恨意。她身为天之骄女。在遇到王林之前。同辈之中未尝一败。

王林。是第一个打败她。并且其一臂之人。若王林正大光明的击她。她虽说恨。但却不会如此强烈。

可当年。王林是在她最为虚弱之时出手。不但如此。更是想要坏她道心。这么多年来。她修为寸步未进。这一切。都是归咎于这王林。

只有杀了他。自己才可以恢复道心。

王林神色如常。目平静的站在祭坛之上。看向红蝶。

内环四张竹椅上的一个白老者。此刻目光冰冷的扫了王林与红蝶一眼。开口说道：“老朱雀山长老公孙破。是你二人此战的裁定者。”

他右手掐诀。虚空一点。顿时。祭坛之上。王与红蝶之间。出现道光门。

“进去吧。那里。是你们的战场！”老者说完。上双眼。不再说话。

红蝶二话不说。身子一送。走进光门。消失。

王林目光平静。仔细看了一眼光门。踏步走入。

在他二人全都进入,。光门立刻大。覆盖整个祭坛。其内露出一片深山荒凉之处。在面。通过这光门。可以清晰的看到其内的一切景象。

王林进入光门后。立刻察觉。这光门应该是一处传送阵。出现时。展现在他面前的。是一处荒凉的深山。

四周一片安静。天空昏暗无光。一股令人烦躁的气息。笼罩天际。

一颗颗巨大的古树。错落的生长在四周。十丈外。还有一条水桶粗的红纹蟒蛇。蠕动着身子。从树杈垂下头部。吐着芯子。冰冷的双眼。看向王林。

“曾牛！”天空之上。传来一声娇喝！

王林身子一动。起身飞上半空。只见天边一道红芒。以极快的度迅冲来。人还未到。一冰寒之气顿时扩散。

这些寒气化作一个拇指大小的颗粒。迅成形。在王林身前十丈外立刻凝聚。化作一个大的冰雕巨人。

这巨人身高十多丈。面无表情。但巨大的拳头。却是一挥而动。向着王林一拳击来。

王林目光一闪。身子后退。

在那巨人头顶。红一闪。红蝶现。她眼中露出寒芒。盯着王林。口中一吐。一道鲜艳之芒顿时飞出。化作一只冰玫瑰。落在红蝶身前。

她打定主绝不与这曾牛恋战。而是快刀斩乱麻。以最快的度杀了此人。

随着冰雪巨人的一拳轰出。红左手轻轻摘下玫一片花瓣。向前一抛。立刻。这花瓣好似大浪之中的船儿。飘飘摇摇中向前飞去。

王林轻哼一声。右一翻。禁幡出现。挥舞之下。禁气立刻幻化而出。化作一道道恶龙。交错在一起形成一个黑色的巨大拳头。与那巨人之拳轰击在一

“”

惊天巨响传递而出。方的苍天古树。立刻断裂。甚至连那条巨蟒。也被一震之下。身子翻滚。在的扭动。在其身上。有多处血痕。这些伤口。是被生生震裂而出。

巨大的冲击力。使的冰雪巨人身子立刻退后一步。他的拳头上。出现龟裂的痕迹。一块块。从其上落下。好似飞舞的冰晶。王林手中一震。禁气化作的拳头。顿时崩溃。一股庞大的力道传递至禁幡之中。但听咔咔数声。禁幡出现了裂缝。

“这是我雪域国历经五百年制作的法宝。冰神！曾牛。今日你必死无疑！”红蝶双眼寒芒闪烁。玉手一空。立刻。飞舞的玫瑰花瓣。立刻有了变化。

第363章 昆极鞭

? ? 仙逆第363章昆极鞭

玫瑰花瓣飞舞间。立刻出现一条条细丝。这些细丝化作一张大网。蓦然间向着王林包去。

王林目光一闪。手中禁幡。刻一道黑幕蓦间出现在四周。同时他右手在储物袋上一抹。立刻。仙剑在手。狠狠的向前一斩。

顿时剑芒透过黑幕。立刻斩瓣之上。

“砰”

花瓣立刻出现裂纹。但却没有碎裂。无数细丝随着花瓣来临。铺天盖的般向着王林迅落下。

红蝶双目寒芒闪-次摘下一片花瓣。向前一抛。同时左手掐诀。葱葱玉指。点在其上。立刻。这花瓣瞬间变大。蓦然间飞到半空。向着王林包来。

红蝶没有收。而是又摘下一片花瓣。这一次。她咬破舌尖。喷出一口鲜血。落在花瓣之。立刻。花瓣之上出现血纹。一闪之下。化作九把红色长剑。阵阵剑从其上闪烁而出。九剑疯狂的向着王林轰击而去。

“三朵花瓣。牛。我看你死不死。”红蝶一拍身下冰雪巨人。这巨人立刻咆哮一声。向踏步。右手挥舞成风。紧跟飞剑之后。向着王林轰击而去。

他每一次踏步。的都会留下一个深深的巨坑。无数大树折断。的面轰隆隆声中。出现一处处巨大的龟裂之纹。

王林目光一闪。他此生所遇战斗。这次。以说的极为凶险的一次。他手腕上的驱兽圈不到万不已。不想使用毕竟此的是朱雀国。而且他相信。自己与红蝶的一战。定会有很多人观察。一旦自己暴露太多。对自己不利。

面对铺天的的红丝。王林大喝一。手中仙剑疯狂的向前斩下。一道道剑芒。宣泄而出冲击在那红丝之上硬是撕裂出一道口子。

王林脚下一踏立从那口子内冲出。此同时他张口一吐。一道黑芒从他口中飞出化一个大印。硬是顶在了扑下的巨大花瓣之上。

黑印一颤。花瓣立刻把它包住。也是几息之间。黑印消失。化作一滩黑水。滴落下来王林面色苍白借着黑印阻拦花瓣的瞬间。一闪之下瞬移至百丈之。

就在这时。九把红色长剑。无声无息间呼啸而来。其快若闪电。王林立刻一抹储物袋。顿时两个铃铛飞。刻撞击在一起。出一道音波之纹。

九把红剑在音波之下。稍微一缓。但立刻又疾驰而来。

一缓之下。两个铃铛碎裂。包在王林身上。形成战甲。王林大喝一。子再次一闪。这一次。他是冲向红蝶。

只是。他身子刚一出现。红蝶脚下的冰雪巨人。那巨大的拳头。立刻轰然而来。这拳头的度。比之刚才要快上无数倍。几乎瞬间。便轰击在王林身上。

王林身子立刻向后去。与此同时。九把长剑疯狂的刺入。紧接着。天空之上的巨大花瓣。立刻包下。把王林彻底的包住。不露任何缝隙。

红蝶双目杀机一闪。道：“曾牛。受死。”

她左手掐诀。一点下。那半空包住王林的花瓣内。立刻砰砰数声。

但。就在这时。忽然一道黑芒。其内宣泄而出。把包住王林的花瓣。立刻颤动起来。在红蝶面色一变中。一道好似可以开天辟的的巨大剑芒。从其内疯狂闪烁。

花瓣。一分为二。王林在其内。缓缓的走了出来。

他头的丝带已经断裂。一头黑无风自动。双眼闪现阵阵滔天的寒芒。目光看向红蝶好似在看死人一般。

他身上的铃铛战甲。处碎裂。在他的身后。九把红色长剑。全部碎裂。

“红蝶。战斗才刚开始。之前。只是热身。”王林声音低沉。缓缓说道。

红蝶盯着王林。左手一点身前剩余六片花瓣的玫瑰。正要施法。

“红蝶。你看看这什么？”王林嘴角露出邪异的笑容。手中多了一物。这是一个好似茧子般的石块。上闪烁一个个道法的符号。

王林右手在其上一敲。立刻上面的符文明亮的闪烁。

红蝶顿时面色一白。眉心之处涌现一丝黑气。她厉声道：“曾牛。那是什么……”

“一只手臂而已。”林神色如常。右手在其上一拍。立刻这石茧碎裂。一个个石块落下后。露出其内一只漆黑无比的干枯手臂。

把断肢拿在手中。王林看向红蝶。邪异的笑道：“红蝶。这手臂。你眼熟么？”

红蝶身子一颤。那手臂。随后猛的看向王林。眼中的寒芒。已然达到了极限。

“曾牛。你卑鄙。”王林目光一闪。哈哈大笑。随后立刻阴沉。说道：“我卑鄙？当日在仙界。你我无冤无仇。并没招惹于你。可你却几次三番要至我于死的。一直到现在。我都不知这是为何。

许你杀我。我却不能反抗么。”

红蝶面色阴沉。二说。玉手在玫瑰花上一点。立刻这玫瑰花上的六朵花瓣。纷纷散开。

王林轻哼一声。毫犹豫的一拍物袋。一杆黑旗落在手中。此物。正是那只差一道禁便可引下天劫的碎裂禁幡。

他左手在身前一动。立刻一道禁制现。印在了禁幡之声。蓦然间。禁幡。其上升起一丝耀眼之芒。

红蝶面色一变。玉手迅掐诀。口中传出几声复杂难明的咒语。顿时。那六多花瓣。立刻飞去。砰砰声中。化作六个身穿红色衣衫的女子。

但。禁幡之内此却散出一道强劲的推力。向着四周扩散。王林的身子。不由自主的推出。他松开手。由那禁幡飘在空。

至于六个花作的女子。也纷纷停止。无法上前。

此刻。天空然传来轰隆隆之声。紧接着。红云布。好似天塌一般压下。

这一刻。在外界。一看向这场战斗的众人。顿时一惊。内环的四个白老者。立刻睁开双眼。四人几目不转睛的盯光门内那天空中的红云。

“天劫。”公孙破光一闪。

“六元归一。”红面色大变。她立刻玉手召。六个红衣女子迅她飞来。一个个融入她的体内。顿时。在红蝶的身后。出现了六个妙曼舞动的红色虚影。

此刻。天空云浓。王林嘴角冷笑。右手向着禁幡一点。顿时。那禁幡立刻颤动。化作一道禁气。蓦然间冲向红蝶。

就在这时。天空轰隆一声。所有红云聚在一起。一道红色的闪电。疯狂的轰击而下。它的方向。正是禁气所在。

红蝶脚下一踏。立刻后退。但王早就盯着红蝶。此刻看她退后。立刻身子一动。手中仙剑蓦然一斩。一道剑芒立刻飞去。

这不过这剑芒。并非是对红蝶。是拔的而起。与那轰然降临的红色闪电撞击。

“”

一声巨响。剑芒崩。闪电一顿之下。再次降临。

借着一顿的时间。王喝：“禁幡。散。”

顿时。禁幡立刻一震。更多的禁气忽然冲出。最终禁幡化作飞灰消失但那些云涌而出的禁气。却是几乎眨眼间便追上了红蝶。在她四周徘。更有不少。已然钻入冰雪巨体内。虽说无法造成伤害。但却可以作为天劫牵引之力。

那巨人立刻踏步。每次踏步。钻他体内的那些禁气便会被生生震散但禁气太多。仍然还是毫不畏惧的冲入。

红蝶正要瞬移而出。但立刻面色难看起来。

“天劫降临的一刻。任何瞬移都将失去作用。红蝶。受死。”王林双目一闪。

此刻。红色闪电轰隆隆中落下。禁气一碰闪电。时消散一空。闪电疯狂轰落。向着在禁中的红蝶。降临。

这一切说来话长。但实际。却是几乎眨眼间的功夫。

红蝶面色苍白。银牙一咬。在闪电落下的瞬间。背后的六个虚影。立刻飞出。

“爆。”

一个红色虚影。在撞击闪电的瞬间。爆炸开。但显然无法阻止天劫的落下。

“爆。爆。”红蝶声音撕裂。

“轰”“轰”“轰”

天劫闪电势如破竹。一虚影崩溃。又一个虚影崩溃。转眼间。六个虚影全部崩溃。

只是。闪电的威力。却是在这连续的爆炸之中。有所降低。

红蝶二话不说。脚下一踏。立刻整个人沉入到冰雪巨人体内。在她身子消失的瞬间。天劫落下。蓦然轰击在了冰雪巨人身上。

巨人猛的抬头。痛的咆哮一声。身子立刻出现大量的龟裂。在他体内。一道红色细丝迅钻去。它并非是进攻巨人。而是在他的身体内向着那些残留的禁气击。

另外。在其体内。此刻居然有一把软鞭的虚影。时而闪现。每闪一次。天劫细丝便会弱上一分。

“可惜。”王林目一闪。手中剑立刻向前一抛。大喝一声。控制此剑蓦然斩下。一粗大的剑芒。顿时闪现而出。向着巨人落下。

“昆极鞭。”巨人张开大口。咆哮一声。只不过这声音。却是属于红蝶。

就在这时。忽然巨人体鞭子。立刻剧烈闪动。其中一头迅从巨人胸口飞出。向着王啪的一下抽来。

快。太快。王林根就无法闪躲。立刻喷出一大鲜血。身子落的。但元神。却被抽出体外。远远的抛开。

此刻剑芒落在巨人身上。他身子剧震。气息一弱。腰部出现一道手臂粗细的巨大伤口。穿透身体。

第364章 战车怒

? ? 仙逆第364章战车怒

鞭子度太快。王林几乎没有任何闪躲之力。元神顿出体内。向后飘去。震惊之下。他立刻察觉到一股剧痛从神各处传来。

这种痛。好似钻心。那是元神受伤的前兆。

他没有任何犹豫。手掐诀。灵力一散。元神生生止步。随后迅向前一个瞬移之下。钻入到肉身之内。

王林睁开双眼。右脚在地面一点。身子如流星般飞出百丈之外。他眼中露出惊容。方才那巨人的攻击。实在太贵诡异。

“这是什么鞭子？”林目光闪盯着百丈外的巨人。

好在之前王林剑芒。切在了巨人腰部。再加上天劫细丝的作用。那巨人无法趁王林元神出窍之际进攻。否则。危矣。

在那剑芒落在巨人部的刻。巨人体内的天劫细丝。消灭掉了最后一道禁气。蓦然间。消散了。天的红云。来的快。去的也快。转眼。天空便再度恢复原的昏暗。好似之前的红云。从没出现过一般。

巨人身子一抖其的龟裂。立刻全碎开。纷纷落地。他庞大的身躯。缩小了一半。变只有五丈大。

腰部的伤口。也快的收拢几乎转间。便消无踪。只是在其胸口处。那条鞭子的虚影。时而闪烁妖异之芒。

王林二话不说。转身就逃那鞭过诡异。若是在挨上一下。元神出窍。肉身定会被对方毁掉。如此一来。这场战斗。即便是最终赢了。也是输了。

“曾牛。我看你还有什么能耐！红蝶的面。出现在巨人额头之上她咬牙切齿的尖声道。

缩小了一半的冰雪巨人。身子比之前更加灵活。地面踏步点之下。其庞大的身躯立刻在地面轰的一声出现阵阵龟裂的瞬间拔地而起。向着王林追去。

王林一路疾驰好在此处战场极他飞行之中未察觉边际。

他右手在储物袋上一抹。立刻拿出丹药服下。一边飞行。一边调整内息。对于身后咆哮追来的巨人。置若罔闻。

红蝶面部充满寒霜。她对于前方个逃遁之人恨之入骨。刚才若非拥有冰雪巨人怕是己这次。就要葬身于此。

“这曾牛。居然有可以引下天劫的法宝。不过这种法宝。我不信他还有。否则的话刚才续两道天劫下来即便是冰雪巨人有昆极也无法承受的住！”红蝶目光阴沉。心念一动。顿时。巨人胸口:的鞭子虚影疯狂的一在巨-中成形。

“王林受死！”蝶娇喝。

巨人手中鞭子立刻出。比之闪电还要快上三分的度。瞬间来临。

王林面色一变。虽说鞭子快。但王林一直暗自提防。在那鞭子挥舞的瞬间。他便瞬移之。消失在原地。

出现时。已在了百之外。王林喷出一口鲜血。才他瞬移之时。被那鞭子稍微碰触一下。这一下。虽说没有把元神抽出。但却让他受伤。

“好厉害的鞭子法！”王林深吸口气。继续逃遁。大把的灵药。被他毫不犹豫的拿出吞下。争取尽管恢复灵力。

红蝶眼中寒动。操控巨人疯狂的追击。

“曾牛。你现在如丧家之犬般。当年的威风在哪！”红蝶追击中。冷言讽刺。

王林哈哈一笑。说：“红蝶。那断臂的毒咒。你尚未化解。只凭借灵力压制。这恐怕才是你一出手便用出最强**宝的原因吧。”

红蝶面色阴沉。轻哼一声。至始至终。她与的数次相遇从未在言语上压过一头。是不再说话。而是操控巨人。挥舞鞭子。啪啪声中。打在虚空。带起阵阵波纹。

少顷。王林体内灵力恢复。他目光一闪。手中多一物正是那红蝶的断臂他口中念念有词。左手诀。在断臂上一点。顿时。这整只立刻散妖异之芒其上出现一道咒法的符号。

“爆！”王林左手断臂上一拍。中喝道。

立刻。在后追击的红蝶。眉心一道黑线迅闪烁。红蝶身子一颤。面色更加苍白。她尖声道：“曾牛。我不杀你。不叫红蝶！”

笑。大喝道。

顿时。红蝶眉心的黑线。立刻蔓延。转眼间。红蝶美丽的面孔上。立刻被这黑线贯穿。

“你……”红蝶喷出一口黑血。她的确是顾忌断臂之上的咒法。所以之前一出手。便是打定主意战决。可惜。这如算盘没有打响。不知不觉中。二人的战斗。不再按照红蝶的想象进行。

光闪动。再次大一声：“爆！”

立刻。他手中的断砰的一下。爆炸开。其内然没有了血液。爆炸中化作黑灰。四周消散。

断臂的碎爆。把红蝶体内的咒法顿时全部点燃。蝶再次喷出一大口黑血。脸上黑气浓密。

王林身子立刻一顿不再逃走。而是借此机会。右手一甩。驱兽圈立刻出现。化作一道影。砰的一下。变成了战车。

其上兽魂。立刻咆哮而出。血红的双眼。盯着王林与那巨人。

此刻的王林。深不能再考虑暴问题。取胜才是关键。

战车出现后。需要时间开启。林身子一动。右手仙剑握着。向前瞬间一斩。

剑芒疯狂的宣泄而出。带着呼啸的空声。立刻撞击在了冰雪巨人之上。

“砰！”

巨人退后数丈。胸前出现一道剑痕。蝶双眼紧闭。正在全力压制咒法。

王林目光一闪。提前上前。又是一。剑芒瞬间挥舞而出。

“砰！”

巨响之后。巨人再退。红蝶此刻扎的开双眼。毒的盯着王林。口中轻吐一个咒语。刻。巨人双目幽光一亮。显然。红蝶放弃了操控巨人。而是全力压制黑气。

人的身子。顿时动。他右拳一。立刻鞭子虚影出现。

王林没有任何犹豫。立刻提剑挡在身前。但听轰的一声。王林身退后十多丈。仙剑虽说没有受损。但王林的身子。却是承受住这巨大的力量后。立刻喷出鲜血。

就在这时。那巨人步之下。居然一跃来到王林山前上空。咆哮一声。拳头轰出。在那拳之中。还有鞭子虚影挥舞。

王林面色狰狞。右手仙剑立刻一而出。化作一长虹。瞬间冲击而去。

在那拳头轰击而来落在身上的瞬只见那仙剑。一闪之下。从巨人右臂处横扫而过。巨人立刻大声咆哮。他的整只右臂。立刻从身体上断裂脱落。

剑芒与仙剑实际切中。决然不。仙剑从巨人身体穿透后落在了百丈之外的地面上。深深的刺入进去。

王林身子多处喷血。头断裂。远远的抛出。只过。他却大笑起来：“红蝶。你被我断一臂。现在这废物巨人。也断了一臂。倒配！”

右手一召。那巨人的断臂立刻落在王林手中。他手中青光一闪。这巨大的断臂。立刻砰的一碎裂。从其上落下大量的块。手臂的大小。立刻缩减一半。此刻。战车之上的无数狰狞利刺。闪烁黑芒。这些黑芒向着兽魂凝聚。兽魂慢慢的膨胀起来。它双目中。芒闪闪。巨人咆哮。身子向一踏。直奔断臂。

王林眼中寒芒一闪。口吐出一道白光。立刻把断臂包裹。全力催化。

断臂之上又一次出现碎裂。随后。再次缩小。

巨人度极快身子一跃之下左拳挥出。

王林身子退后。一闪之下在原地。之前所在之地。立刻出现阵阵龟裂。

出现时。王林站在仙剑旁边。一把握住此剑。

“碎！”王林大喝。被白光包裹住的断臂。立刻又一次碎裂。脱落大量冰块后又小了一。此刻的这断臂。已经与常人手臂一般大小。

巨人猛地转身。又一拳轰出。快若闪电。疾驰而来。王林手中仙剑一提。一剑斩下。

就在这时。忽然从巨人的胸口处。那虚影立刻一闪。王林面色一变。剑仙挡在身前。那鞭子却是一转之下。绕过仙剑抽在了王林身上。

“砰”

王林喷出鲜血。身体被抛出十多丈外。摔在了地上。而他的元神。则再次生抽出。飞到了百丈之外。

那巨人双眼幽光闪动。不去理会王林元神。而是拳头一挥。向着王林肉身迈步而去。

“战车。开！”王林的元神。双目一闪。经过这些时间的拖延。射神车。完成了开启的时间。

战车之上的魂兽。咆哮着冲出。它身上的铁链。此刻全部消失。只不过。它这一次并非是冲向巨人。而是向着王林的元神。一口吞来。

“孽畜！”王林目光一闪双手掐诀。在身前一点。立刻。一道铁链从战车内冲出。立刻死死的锁住魂兽。

兽大力的挣扎。哮着不改方向。显然想要不顾一切的吞下王林。

此刻。那巨人已然到王林肉身之前。狞笑着一拳轰下。

第365章 意境威

? ? 仙逆第365章意境威

许立国！！”王林元神大喝。被肉身握住的仙剑。立刻传来一声哀鸣。其上黑气立刻涌现。操控仙剑蓦然间阻拦在王林肉身之前。

“轰”

巨人的拳头砸在仙剑上。反震之力立刻使其退后数步。只不过。仙剑内的许立国。却是虚弱的呼喊一仙剑啪的一下落地。再无声息。

那巨人目光一闪-次上前。

就在这时。更多铁链从战车内飞起。死死的锁住魂兽。生生的把它拽了回来。那魂-甘心的咆哮。满腔怒火立刻转移到巨人身上。咆哮冲来。

那巨人立刻抬头。顾攻击林肉身。而是一拳轰击在冲来的魂兽之上。

“轰”“轰”“轰”

连续不断地击中。巨人与兽魂展了进攻。兽魂咆哮着冲击。每一次。都被巨人的拳头阻步。这不挑起了它的火。大口一张。立刻化作无穷大。一口吞下巨人。只是。在它吞下的瞬间。巨人体的子立刻动。挥舞而出抽在了魂兽身上。一之下。魂兽立刻吃痛。身子缩小一些。

连续不断的**。兽立刻剧烈哮。双眼凶芒大闪。不顾一切的一口吞下庞大的身子。蓦然间从巨人身体内穿透过。

巨人身子一颤身上出现阵阵龟裂。块块冰层脱落。身子。再次缩小。这一次变的只有两丈多高。并且。在他的右肩部。出现了融化的迹象。

兽正要回头再次吞下。就在这时红蝶睁开了双眼。她脸上的黑气。被压制在眉心处。再次形成黑线。

顿时一把通体雪白的鞭子出现在了巨人左手。这次的鞭子。并非以往的虚幻。而是凝实。一抖之下。此鞭疯狂的抽在了魂兽身上。

兽吃痛。凶性更烈正要再次冲击。忽然悲哀的咆哮一声。回头看了一眼战车。它毕竟魂体。受到战车限制。另外王林操控它的方法也不是正确。无法挥全部威力。此番多次进攻之下立刻感受到了战召唤。

魂兽不甘心的冲天哮。身子渐渐消散化作一道黑芒。回到了战车内。消失不见。

王林的元神。早就魂兽打斗之际回到了身体内。并且还服下了丹药此刻体内灵力调后。立刻拿起仙剑送出一灵力使的许立国恢复。随后提剑一跃。一斩下！

王林的剑芒。来临之际。巨人大喝一声。左拳猛地挥出。与剑芒轰击在一处。随后身子立刻向后退去。在大地一点之下。地面轰隆龟裂的瞬间。立刻向远处逃遁。

追！

王林目光寒芒一闪。提剑追去！红蝶面色阴沉今一战。比之当年仙界还要艰难数倍。她怎么也没想到。区区几十年的时间。这曾牛居然有了如今的修为。

遥想当年仙界。她全盛时期杀此人。这曾牛除了逃命。根本没有任何反抗之力。即便是后也是震慑于对方可以使的仙界崩溃的法宝。这才没有继续。但她内。却是从未把王林看在眼里。

在她心中。这曾牛不是与她一个之人。是弱者。是爬虫。是天生就应该遵从于强者踏脚石。

向王林这样的修士。她在四派联盟扫荡余孽之时。杀了不少。即便是在朱雀国。她也一样保持这种心态。

这是她的骄傲！

可是。这骄傲。在被王林断了一臂。刻崩溃。她无法忍受一个弱小的修士。居然敢偷袭自己。对于王林的恨。已然浓郁到了极点。

她立志要杀王林。从而使的自己道心圆满。甚至不惜把雪域国的重宝冰神拿出。准备一举死此人。

甚至于。她的师兄。还把天玉宗的重宝。昆极鞭悄悄取出。用来讨好她。对这个昆极鞭。蝶本不想使她始终认为。自己有冰神手。又有本命法宝。杀这曾牛如探囊取物般容易。

只是。对于昆极鞭。她听过不少传闻。略有心动。也就没有拒绝。而是藏在冰神之内。准-出其不意下至胜。

可现在。几次三番之下。二人之间的战斗已然进行到了白热化。这曾牛。法宝几乎层出不穷。远远过了她的想象。

尤其是刚才那魂兽狂猛至极若非其后力不足。蝶自认。在那魂兽的连番进攻下。自己没有昆极鞭。定会败落。

此刻。她只能逃。冰神已然极为虚弱。多次的受伤。使的他的大小。只有两丈。一旦再次缩小。就会彻底崩溃。

这种逃。她从小到大

过两次。第一次。在仙界虚弱之时被王林所逼。就是现在。

被一个人。逼的逃遁两次。这就好似当面给了她一耳光让她感觉极为羞辱。同时。恨意。也更大。

王林在其后紧追不。他面色阴沉。望着前方不断瞬移逃遁的红蝶。说道：“红蝶。你骄傲在哪里？身为朱雀星的天之骄女。难道面对我这个化神中期的修士。也要逃么？”“曾牛！！我不杀你。不叫红蝶！！分神变！”红蝶愤怒之下。立刻停止逃遁。她的骄傲。即便明知对方在激言。也准-一拼！立刻。异变出现。

她尖声中。失去全部花瓣的玫瑰花。在巨人身前出现。其上只有两条花蕊。这一刻红毫不犹豫的双眼。她元神居然一分为二。其中之一从她眉心飞出。钻入花蕊之中。顿时。两条花相互凝结在起。成一个身体被红雾笼罩的妙曼身影。这身影出现后。立刻显露其形。

赫然就是一个与红蝶一摸一样的身。只不过这分身。四肢健全。

红蝶分身睁开双眼。光平静。与巨额头的红蝶本尊。气质决然不同。如果说红蝶本尊是绝情冰冷那么这个分身。就是属于无喜无悲。安静典雅。

“曾牛。我不惜短时间婴变无望。也誓杀于你！”红蝶本尊双眼露出恨意之色。

这分神变。是她为自己婴变准备的契。以秘术滋养。从而使的婴变。难度降低。成功把握增大。

分身不到万不已。她不会前分神而出。

可现在。为了杀死王林。她已然不惜一切代价！

分身体内。没有任何灵力。这分身。虽说是元神所化。内。却是蕴含了红蝶此生的天道感悟。绝情意境。在分身体内成倍的积累。

“绝情之境！”红蝶本尊与分身。同时开口。

立刻。分身向前飘去。七彩光芒。在其身上闪烁。

“入世引出世间之情。从而挥舞剑。斩断一切情此乃绝情之意境！”红蝶分身口轻吐。声音委婉动听。

顿时。天地色变。一转之下。一股奇异之力。立刻弥漫天地。一个个七彩光团。在红蝶分身四周凝聚。向着王林飘去。

“亲情！”

两个光团碎裂。幻出一对男女。男的鬓角白。女的眼中带有慈爱。

“爱情！”

李慕婉的身影。从团内幻化而出。怔怔的望着王林。眼中露出无尽的悲哀。

“恨意！”藤化元。撕裂光团。狞笑着走出他手中。飘舞着无数魂魄。魂魄中的王家一族族人。出苦的哀求。

大牛张开嘴。想要说些什么。但却不出声音。

王林身子一缓。停下来。盘膝虚坐。一点眉心。元神出窍飘在半空。口中轻道：“轮回之下。生死天道！”

忽然。天空好似被一只大手撕裂。一道巨大的裂缝。划破长空。在那裂痕之内。一副巨大的黑白二色的山水画。蓦然铺展开来。

画轴内。一处处大山。一处处河川。看似平静。但实际。却是在动。在生死轮回轴下。王林的元神。目光明亮。他望着眼前的一个个人影。一丝复杂之色。从双目内散出。

“慧剑！”分身口中再吐。一把由七彩之色组成的巨大剑影出现在红蝶分身前方。

王林的父母。一剑之下。身亡。李慕婉紧随其后。大牛父子。被藤化元一掌拍死。最。腾化元狞笑着在巨大剑扫动下。消失了。

指。点向王林。

王林元神一震。双目黯淡。只是他的右手。却是抬起。指向天空的生死轮回画轴。

“绝情之人。也难逃生死轮回……这世间之情。岂能说绝就绝。说断就断。慧剑虽长。但砍不断轮回！”王林轻声说道。

轮回画轴内。立刻散两道黑白之气。交错在一起形成轮回灰气。蓦然间从画轴内散开。化作一只巨大的手指。按在了红蝶分身之前。

红蝶分身一震。苦涩一笑。摇头说道：“若我能到婴变。即使生死轮回。也定然暗含绝情。否则。这轮回。便不再是轮回……可惜……”分身轻叹。身子缓缓散开。消失在天地之间。

第366章 阴谋初现

? ? 仙逆第366章阴谋初现

蝶本尊吐出一口鲜血。元神立刻受伤。只是双眼的恨是不由自主的被一丝明悟代替。

王林元神回到体内。一之下。面色越加苍白。这意境之战。看似平缓。但实则最为凶险。

红蝶的绝情之境。慧剑斩下之时。王林的元神便已经受伤。若非他化神中期后。生死意境感悟更深。之前定然会落的元神破灭的下场。

即便是现在。他的死意境也只能勉强压过红蝶一因为红蝶说的正确。轮回天道。本应无情。

只是无情与绝情。一之差。却是先天与后天的区别。所以。这一次意境之战。王林险胜！

其实。对于修道人来说。所谓的意境之。际。就是彼此的道之印证。

“我明白了！”红蝶双目闪动奇之光。喃喃自语。随后目光一闪。落在王林身上。双目恨意全消-次恢复到当初仙界刚刚遇到王林时那种冰冷绝情之色。

王林内心一沉。这红蝶不愧是天资人。居然在这场意境之战中有所领悟。此女。必须要杀死。否则日后。自己将永无宁日！

王林身子一动。左一拍储物袋。禁顿时在手。一抖之下。无数禁气呼啸而出。在他身前蓦然间形成一把黑色的长枪。

随着禁气的融入。阵阵砰砰之声其内传出。声音越来越大。越来越密。最终连成一片。带起强大的气息。

所有的禁气全部凝集在这长枪之内。一枪。是禁幡小成后最大的表现。也是一个巅峰。

枪一抖。王林驰而去他人随抢走手中仙剑更是向后推展蓦然挥舞。剑芒呼啸而去。

“轰”

那巨人咆哮一声。下一踩大地。子腾空而起。正要一拳击但王林的长枪度更快电闪之下。长枪刺向巨人眉心之处的红蝶。巨人大吼着左手握住。

但。剑芒紧跟其后。疯狂的斩下。

“砰”

巨人悲吼一声。左手向下一按。随后不由自主的松开黑色长枪立刻钻入其体内。只是在那巨人一按之下。并非刺中红蝶。而是刺入巨人颈脖。

“轰”

巨人双眼幽光一暗。慢的从半空落下。红蝶深口气。她右手点在额头。身子立刻从巨人体内飞出飘在半空。她身子此刻极为虚弱本命法宝被毁。分身意境被毁元神重创冰雪巨人被毁。更是她雪上加霜。此刻的虚弱。与之当年在一摸一样。

但。她却隐约有了一丝感悟此刻已无再战之心她相信等己把这丝明悟彻底掌握,杀这曾牛。将易如反掌！

再看那巨人。其身出现无数龟裂。摔在地上的一刻。四分五裂。化作冰水。消失在大地。只剩下一条通体雪白的鞭子。

红蝶右手一召。顿时那昆极鞭。立刻飞出。

王林岂能让她的手。这鞭子。是他志在必的之物。身子一动之下。长枪一挑。化作一道黑。立刻圈在极鞭之上。红蝶面色一变。喝：“你敢！”

“有何不敢！”王林哈哈一笑。卷住昆极鞭。向后一拽。同时手中仙剑向前一斩。化作剑呼啸而出。阻止红蝶与自己抢夺。

红蝶面色阴沉。略一犹豫。松手后。避过剑芒。冷笑的盯着王林。

“曾牛。这昆极鞭。此上玉宗封印。你即便抢走。也无法使用。”

红蝶眉心处的黑线。着她的话语。慢慢消失。最终再无半点痕迹。刚才意境一战的领。虽说分身碎灭。婴变将会困难无比。再无捷径可走。但。之前的领悟。让她自信。只需闭关几十年。自己定能完全凭借自己的本事。成功突破化神。达到婴变。她深吸口气。瞬间。四团光芒。从其身体内透出。分别站在东西南北四角。光芒散尽。露出其内四个身。

金灵水灵火灵！除了土灵之外。先五灵全部出现！

这。是红蝶最终极的法宝。也是她命之。资之所在！

手持昆极鞭。王林识一扫。立刻心底一沉。这鞭子上。的确有一股强大的封印。他的神识。根本无法探入。

王林轻哼一声。把鞭子收入储物袋内。随后目光闪动。盯着那四灵！

今日的一战。王林伤极为严重。身体多处伤痕不说。元神也大为受损。可谓是一场苦战！

“四灵……我天逆珠子今日正好借此圆满！”王林双眼露出寒芒。内心暗道。

红蝶盯着王林。左掐诀。向前一指。口中轻吟：“四灵杀阵！”说完她身子立刻后退。疾驰而去。她已无心再战。准备离开此地！

王林正要追击。四灵顿时一动。化

残影。瞬间向着王林冲去。

王林目光闪动。身子立刻退后。手中禁幡一抖。立刻禁气长枪再现。向着当头金灵刺去。那金灵度一快。迎面冲撞在了长枪之上。

王林右手仙剑一抖。向前斩去立刻木灵闪身借同时。土灵与水灵。化作长虹。逼近王林。

王林轻哼一声。当年他尚未化神时。面对这五行之灵需要大费手脚。可现在。他已然达到了化神中期。并且对于如何从红蝶手中获取这五行之灵早有准备。

此刻。他双目平静。一储物袋。顿时。九个木雕。一闪之下。出现了！

这九个木雕。全都是蕴含了岁月意境。除了两个之外。其余七个。全部都是回木雕刻。散出意境比之当年青松威力更大。

“岁月！”王林口中轻吐。

顿时。一股无形之波立刻散四灵的行动。顿时一缓。

王林度极快。一闪之下。一把抓住金灵。同时脚下虚空一点。木灵立刻被束缚住。做完这些。他不去理会其余两灵。是身子一动向着远去的红蝶追击。

红蝶在百丈之外。色一白。她没想如此三番战斗之后。这王林居然还有强力法她内心苦今日无论如何。定要杀了此人！把他全部法宝都拼尽。最后以自己灵力比对方多为依据。才能一举杀了他！

她目光阴沉。口中吐：“金灵爆！”

王林抓在手中的金灵。立刻一颤。股毁灭性的力量从其内传出。王林立刻松手。身子迅瞬移而出。至于那木灵。依然还是被他隔空抓着。

“”金灵自爆。无坚不王林身子管瞬但仍旧被这爆炸波及。他喷出一大口鲜血。身立刻虚弱下。

的修为。几次三的受伤之后。立刻不稳跌落至化神初期。

落地后。王林立刻储物袋内拿出丹药。一口吞下。狰狞的一闪之下。出现在红蝶身前。右手掐诀。向下一按。口中喝道：“红蝶。受死！”

红蝶目光一闪。口中轻道：“三灵。齐爆！”

四周的三灵。顿时一颤。三股毁灭性的气息。疯狂的扩散开来。王林面色。

红蝶眼中冰冷。没有任何色彩。她盯着王林。说道：“你若杀我大家同归于尽！”

王林目中阴寒。手中印诀毫不犹豫的点下。红蝶眼中第一次。露出了乱之色。

但。就在这时。忽然一股柔和之力。从天而降。三个即将自爆的灵体。顿时被一层金光笼罩。自爆。居然被生生打断。消散一空。

在红蝶的身前无无息间。出现一人。此人。正是那朱雀国的公孙破！

他右手在身前随意一。王林的子。立刻不受控制的退后出十多丈外。他面色阴沉盯着公孙破。沉默不语。

强大的力量。不是他可以抵抗的。面对公孙破。王林没有任何反击之力。更不用说现在身体受伤极重。

“曾牛。你赢了！去朱雀山接收奉命。自会有人为你安排。从此之后。你便是我朱雀国-弟子。对于外召弟子。朱雀国可以满足你一个愿望。你想好后。去朱雀山说吧！”公孙破说完。右手向旁边一抓。顿时。三灵飞来。被他一捏之下拍入红蝶眉心。

只是。在木灵飞去的瞬间。王林一咬牙。手中仙剑蓦然一斩。木灵惨哼一声。半边身子落下。被王林一把抓在手中。一搓之下。变成一粒青色结晶。放入储物袋内。

做完这些。他抬起看向公孙破。

“哼。好大的胆子。看在你胜利的份上。此次老夫不追究。但你的愿望。取消！”公孙破冷冷的扫了王林一眼。

随后。他虚空一点。立刻才自爆的金灵。居然再次凝形。被老者一抓之下。按入红蝶额头。

红蝶面色红润。恭敬地说道：“谢长老。”

公孙破也没给红蝶好颜色。冷哼一声。冲着王林伸出沉声道：“昆极鞭。拿来！”

王林盯着公孙破。默少许。眼看对方露出不耐。暗叹一声修真界。一切靠修为说话。他从储物袋拿出昆极鞭。苦涩的交出。

公孙破右手虚空抓起昆极鞭。左手在前方一点。顿时。光门出现。

“走吧！”公孙破迈步踏入。

红蝶紧跟其后。回冷冷的看了王林一眼。轻声道：“下次。你一定死！”此刻的红蝶。她却不知。自己的性命已然只剩下三天！

一场隐秘的阴谋。着朱雀山上神秘之人话。就此展开！

第367章 柳眉与乾风

? ? 仙逆第367章柳眉与乾风

林踏进光门。出现时。祭坛之上已然再无一人。好都消失了一般。放眼四周。剩下他自己站在祭坛之上。

一枚玉简。飘在半。散之光。

王林右手一召。拿玉简。神识一扫。其内是一副的图。的图所指。正是朱雀山！

他沉默少许。盘膝的。与红蝶的一战。他受伤极重。此刻修为不稳。即便服下丹药。也无法短时间恢复。只能略作调整。若想完全恢复。需要闭关疗伤。

许久之后天色渐暗。林站起身子一拍储物袋。兽飞出。王林坐起其上。传出一道神。继续打坐。

兽身子向前冲。向着王林刚才为它指点的方向。平缓的飞去。朱雀国的夜色极-静。明挂在当空。洒落月光照耀大的。

三天后。在朱雀山后山禁的中。出现了异的一幕。

朱山。是朱雀国圣的。此山之上有朱雀的寝。此山之后则是禁的。没有朱雀的肯。无人可以进入。

的不大。只是一:巨大的洞**已。

这洞**为四层。此刻。在第二,内。有两座深潭。

这两个深潭。均散出阵阵白气。只不过这白气在飘升至洞顶后。却是会生截然不同的变化。

一个深潭内的白气。在顶部立刻化作寒霜。向四周扩散。另外一道白气则是立刻作无数红色的露水。消失在顶部崖壁内。

这两个深潭。一寒一！寒潭。取自天霜星的三万年冰水。当年朱雀国花费了极大的代价。才换取回来。

炎潭取自火炎星的三万年不灭火。同样花了极大的代价。

在两潭四周。各有九十九颗极品灵石。摆成两个不同的阵法。散阵阵难以想象的灵力。

此刻。在两潭之中。别盘膝坐着一男一女。

男坐炎潭。女坐寒！他们均都是只穿薄衣。打坐吐纳。

男子相貌并不英俊但却有一丝异之气这气息。并不惹人厌烦。反而有一种莫名其妙的亲切感。

女子。相貌比之红蝶。也丝毫不差。以天资国色来形容也不夸张。另外。与其相貌相比。此女身上有一股内媚之气息。辉映之下更添魅力。

若是王林在此。定觉的此女眼熟！

此时。一个全身散红芒的老者。洞**之外飘进在二人身前停下。这老者的相貌居与当年赠送王林草帽的龌龊老头。一摸一样但。二人的气息却是迥。显然并非一！

许久之后。老者缓缓说道：

“乾风！”

炎潭之中的男子。立刻睁开双眼。目光邪异之色更浓。他看到老者后。神色如常。沉说道：“乾风参见老祖。”

“红蝶在密室。你去把她灵力与意境吞噬！”红芒之中的老者。声音充满一股沧桑。

男子目光一闪。沉声道：“红蝶？可是那个雪域国的天之骄女……”说道天之骄女时。此人添了添嘴唇。眼中闪过一丝讥讽。

“正是此女。她绝情意境在与曾牛一战中有所突破。即将达到第一次圆满。只不过她自己尚未完全明悟。吞噬之后。意境中便多了绝情之境！如此一来。最终的问鼎一劫。就又可多了一分把握。此女老夫寻找多年才找到。养至如。”老者缓缓说道。

男子站起身子。立刻阵阵白气从他身体上散出。他走出炎潭。双目露出邪异之芒。自语道：“牛……不知以他现在的修为。能否接下我一成修为的一击！”

“红蝶此女。有些可惜……人老。有些事情。却是有些不忍心……罢了。你去吧。”老者轻叹。

男子一笑。说道：“老祖。每次你都是可惜。朱雀的称号。不会从这些外召修士之内生。除了我与师妹。不会有别人！”

说着。他身子慢慢散。失去了影。

密室内。红蝶盘膝打坐。恢复修。许久之后她开双眼。轻声道：“曾牛。下一次。我定杀你！”

“我代你完成这个心愿！”一个温和音。蓦然间在密室内出现。

“”红蝶双目一凝。

邪异男子身子从虚之中走出。他看了红蝶一眼。微笑道：“在下乾风！”说着。他右随意向前一点。

红蝶面色一变。左手掐诀。顿时一道红芒在其身内扩散而出。

男子摇头。眼中露出一丝嘲讽。右手指头未停。一点之下。红芒立刻崩溃。他的指头。按了红蝶眉心。

红蝶身子一颤。正挣扎。但那男子的指头。却好似大山一般。压下后她根本无力反抗。

“你要干什么！！”红蝶眼中镇定。

乾风目光充满邪异芒。俯下身子。在红蝶耳边轻声道：“我要你的意境和先天四灵……”

红蝶的师父。算出了红蝶的一劫。惜。却算错了人。带给红蝶真正劫难的。并非王林。是这乾风！

的洞**内。红芒中的老者。再次传出叹息。

“可惜……朱雀。有一个。”老者目光一扫。落在寒潭女子身上。沉声道：“柳眉！”

寒潭内的女子。开双眼。目光平静。望着老者。

此女。赫然当年天道宗柳眉！

“你千幻之身历经国修炼。感悟天道。中有一具分身。拜与赵国玄道宗。可还记一个叫做王林之人？这王林。是那赵国恒岳派弟子！”老者沉声道。

柳,双目露出沉思色。许久之后。点了点头。轻声道：“弟子有一些印象。但不深刻。”

“那曾牛。便是王林！”

柳眉眼中没有任何吃惊之色。只安静的点了点头。没有说话。

“我你准备的是五行宗的周。此子的痴情意境。世间罕见。若是你能在他道心中留下身影。把其痴境转换为……可惜……此人却是在仙界失踪。”

柳眉沉默。

“你即日出关。那牛应该快要到了。你与他接触。无论用何种办法。的他的道心中。留下你的身影。以此人为炉鼎。成就你意境大成。炉碎之时。他的生死轮回意境。也会被你掌握。如此一来。你比风儿。更有机会接替朱雀称号！”老者了柳眉一眼。说道。

柳眉暗叹。咬着下唇。沉默起来。

“嗯？你不愿意？”老者目光内一红炎微闪。不怒自威。

“弟子遵从！”柳,轻声道。

老者抬头望向远处。他的目光。好似可以穿透洞府。穿透距离。落在某个一级修真国内。一个正在啃鸡腿的老者身上。

“师弟。你选择的四人中。这曾牛是最弱的一个。我这么安排。想必你也不会介意！”

“老夫将要再次闭关。希望下次出关时。你已然成功。”许久之后。老者收回目光。红光一闪。消失在洞**内。

柳眉站起身子。薄的衣衫紧贴身体。露出一副凹凸有致妙曼绝佳的身姿。她轻叹一声。走出寒潭。手一挥间。身体上升起一股白雾。雾气消散后。露出内绝代佳人

淡粉色华衣裹身。披白色纱衣。露出线条优美的颈项和清晰可见的锁骨。裙幅褶褶如雪月光华流动轻泻于的。挽迤三尺有余。

三千青丝用带束起。一缕垂在胸前。肌肤如雪。双颊边若隐若现的红感营造出一种媚动人般的娇。整个人好似随风纷飞的蝴蝶。又似清灵透彻的冰雪……她。就是柳眉。与当年比较。更加动人。更加美丽。

“王林……是那个恒岳派背着一把大剑的少年么……是了。他是当年第一个双眼清明之。没想到。五百年的时间。他已然走进了老祖的眼中。此人。不简单……”柳眉轻叹。走出洞**。

“让他的道心中。我的身影。此事。不难……只是。这么做。对么……”柳眉目光露出一丝迷茫。

这时。那名为乾风邪异男子。从远处飘然而来。在他的身后。还跟着一人。正是红蝶。

只不过。红蝶的双眼。露出空洞之色。身体上没有任何生机存在。好似一具傀儡。

柳眉目光平淡。扫了红蝶一眼。没有说话。

乾风眉身前三丈外落下。微一笑。露出洁白的牙齿。温和的说道：“师妹。可是要出关了？”

柳眉点头。轻声道：乾风师兄。身后之人。便是红蝶？”

乾风笑道：“红蝶已死。她。是我的侍-鼎。名字。就叫做绝情吧。”

柳眉仔细的望着。眼中闪过一丝不忍。轻叹一声。离开了洞口。她知道。这个红蝶的生机以及意。已然全部消失。彻底成为了乾风的傀儡之物。

一代娇女。如此下。她内心。有些惆怅。这些来。红蝶是第三个被吞噬了意境与生机之人。每吞噬一个。乾风的修为便会增长不少。

老祖为了可以培养未来的朱雀。然不顾一切。

乾风目光闪动邪异之芒。盯着柳眉的背影。轻声道：“师妹。早晚有一天。你会成为我的侍妾！绝情。你说呢？”

他身后的红蝶。一动不动。双眼无光。好似只剩下一具枯骨。

第369章 缘由

? ? 仙逆第369章缘由

时。叱虎已然临身。右脚在王胸前一踢。顿时。子立刻被远远的抛出。这一脚之下。没有点攻击。反倒又有一股灵力传入。融合进王林体内。为他灵力的一部分。

“曾兄。东南角。路。”王林的耳中。传来叱虎焦急的传音。

中年男子一眼便看穿了这一幕。轻哼一声。

巨魔族的老祖。面色一沉。身子蓦然间冲出。喝道：“叱虎。你干什么。”

叱虎身子一闪。阻在老祖身边。目光清明。朗声说道：“老祖。那星罗盘。是我赠曾牛。绝非他抢夺。我叱虎堂堂男儿。曾牛在仙界多次救我性命。当我叱虎是朋友。我岂能干出灭绝人性之事。”

巨魔族老祖怒而笑。身子一动。就要绕过叱虎。

叱虎大喝一。眉心处斧子的形状立刻闪动。他脚步一踏。咬牙向着巨魔族老祖冲去。口中吼道：“那星罗盘。我族没有用处。给了曾牛又何妨。你拿了人家飞剑。还不知足。”

老猛的转头。盯虎。大手一抓。叱虎立刻感觉身体四周被一股奇异之力禁锢。整个人无法移动半步。

“若非你是蕴含巨魔血液最的一个小辈。今日。我定杀了你这逆子。回去之后。罚你闭关百年。承受炼体之苦。”

说着。他子一动。向前方逃遁的王林追去。

叱虎握紧拳头。望着王林消失方向。那里正是东南角。“曾兄。在下。力了。”虎神情惆怅。他不认为王林会活下去。之所以刚才不的罪老祖是为了不让自己后悔。

“我叱虎行事光明落。曾牛把我当成朋友。我便不能做出不仁不义之事。”

王林体内灵力。在虎的帮助下。所恢复。他立刻疾驰而走。对于叱虎的帮助之情。深深的记在了心间。

飞行中王林右手点在眉心。尝,之下。立刻暗叹。对方不知摆下什么阵法。不但空间裂无法撕开。瞬移也无法进行就连进入天逆。也被一层阻力所挡短时间。无法进入。

这阵法奇妙实际不仅是王林无法瞬移就连下阵法的巨,族老祖。自己也无法在里瞬移。

“仙剑被夺。今日若能逃出此的。日后定要抢回。”王林眼中露出一意。

但。就在这时。那雪域国的中年男子。身影如闪电。破空追击几乎眨眼间便追上王林冷声说道：“你跑不掉老夫送你归西。”

此人右手抬起。大拇指向下一按。立刻。一股大力从其上涌现。尚未临近王林身体。便有一股极端的意境呼啸而来。

这意境。是一股香气。这香气。来源于茶香。把所有的身心都投入在品茶之中。从而感悟生。以茶为。

王林的生死轮回意。立刻涌现。只是。面对一个婴变期修士的大成意境。显然无法抵。顷刻间。他便喷出一口鲜血。神情萎靡。元神再次受挫。

王身子。从半空落下。摔在的上。

他的脸上。出现了一道道好似茶叶一般的印记。这些印记闪烁不定。每闪烁一次。王林的身体。便会虚弱一分。元神也渐渐消散。

此刻。巨魔族的老祖追来。低头看了的面上的王林一眼。

“已经浪费了很长时间。杀了此人后。老夫还有要事。李道友。动手吧。”

中年男子目光一闪。微笑道：“你不愿出手。莫非是怕朱雀山的追究。罢了。此事本就是我起。我出手便是。”

说着。他右指向前,。正要结束王林的性命。

但。就在这时。忽然一声霹雳从天际传来。紧接着。天空蓦然间被撕裂出一道巨大的裂口。一具紫黑色的棺材。从天而降。

“封魔乾坤阵。若非老夫知晓此阵阵眼所在。要进来。还真有些难度。”一声冷哼。从那棺材上传来。

只见一个红袍老者。站在棺材之上。目光闪动。盯着的面的三人。看到巨魔族老祖与中年男子后。老者面色一沉。骂道：“曾牛你吃饱了撑的。怎么惹了这么大的麻烦。说你们两个老不死的。杀一个化神期的晚辈。丢脸不丢？”

“尸阴宗。”中年男子收回右指。目光闪动。盯老者。

这红袍老者。正是尸阴宗大长老孙泰。

孙泰面色阴沉。扫了中年男子一眼。最终目光投在巨魔族老祖身上。内心暗骂。这巨魔老祖虽说是婴变初期。但他知道。巨魔族只要达到婴变期。就会有天,神通出现。便自己是婴变中期。也轻易不愿招惹。

“老夫要把此人带走。”孙泰沉声道。

“。”雪域国的中年男子

说话。

“你他妈给老子滚。区婴变初期。还是被强行提升上来。没资格与老夫说话。”孙泰眼一瞪。喝道。

中年男子立刻面色青红不定。怒视孙泰。他自从被提升到婴变期后。在雪域国便是至尊一的人物。即便是遇到同属婴变期的修士。也无人对他如此说话。

孙泰轻哼一声。目光看向巨魔族祖。

巨魔族老祖目光阴沉。盯着孙泰。沉默。摇头说道：“不行。此人必须死。而且他的尸体。要归我。”

雪域国中年男一怔。他看了巨魔族老祖一眼。要尸体这种事情。对方这是第一次提出。

“你又不是我,阴之人。要尸体何用。”孙泰轻哼一声。喝道。

“老;自处。”魔族老祖盯着孙泰。断然而道。

他的确有用。实际上即便雪,国宗主不找他出手布阵。他也会暗自动手。杀了这王林。

他知道曾牛的-名。叫做王林

杀王林。星罗盘只过是掩人目的借口罢了。他真正的目的。源自于五百年前派去赵国打开域外战场通道的那个族人。带回的消息。

“天逆啊。那修真联盟都要抢夺的宝物。若是我巨魔族能的到。献给修真联盟。定会被赐予六级身份。到时离开这朱雀星。成立巨魔星。如此一来。我这支魔分支。就拥有了问鼎族群的资格。

这天逆。当年就是这王林所的。”巨魔族老祖心里这些念头一闪而过。目光露出坚定今日。他绝不许这王林被人走。

当年。那禀告了此事的巨魔族族人。立刻被他处死。抽出魂魄仔细搜索。确定他并未对任何人诉说。而且知道此事的人也不多后。他怕引起别人注意。没有轻举妄动杀了所有知情人。而是准备暗中寻找王林。

只是。他法力虽神通。但这王林好似蒸了一般。朱雀星太大。他无从寻找。根据那族人最后的1,索。这王林在,外战场的裂缝内消失。

于是。他亲自去了一域外战场。在裂缝内搜寻数百年。可却始终没有收获。

此事。渐渐就被他放在内心。成为了遗憾。在他想来。这王林。应该是彻底的死亡了。不留半点痕迹。天逆。再去踪迹。

可。这一切。在曾出现后。有了转机。叱虎回来后。所说有些蹊跷。他以老祖的身份。威逼之下。叱虎终于说了实话。

此人立刻内心疑惑。查明之下。时查出了曾牛的身份。赫然就是当年的王林。

如此一来。他立刻喜。可碍于朱雀国插手。他不便出手。否则引起朱雀国的注意。一切都将成为虚幻。

不过。他却把另一个知晓此事的四级修真国在赵国的使者。不露痕迹的斩杀。抽魂之下。现此人因不是很确定。所以当年没有把这个消息上报。算是彻安心。等待机会。擒杀王林。

好这雪域国李元封找来。托他布置阵法。杀死曾牛。巨魔族老祖立刻答应。并且提出要拿回星罗盘。

如此一来。即便朱国日后追查。也只会找到雪域国头上。他神不知鬼不觉。便可拿回天逆。到时候即这王林身亡。只要有尸体。他便可以用秘术可以查出天所在。

孙泰目光一沉。轻哼一声。身子动之下。向着王林所在之处飞去。

雪域国中年男子立刻上前。一拍储物袋。拿出一个铜钟。正要阻拦。

孙泰大喝：“滚开”一股如同天威般的力量。从他体内疯狂的扩散而出。中年男子面色一变。脚步不由自主的顿了一下。

“你敢。”巨魔族老祖右拳蓦然一挥。轰隆中。一道黑色的漩涡。立刻出现。向着孙泰瞬间逼近。

孙泰右手掐诀。向着半空之中的棺材虚空一点。顿时。棺材盖子移开一角。一具干尸立刻飞出。冲向巨魔族老祖。借着这个机会。孙泰左手一抓。王林的身子。立被他抓在手中。王林此时极为虚弱。双目紧闭。如死灰。

孙泰二话不说。转身向着天空飞。转眼间便冲入那裂缝内。眼看就要离开。

中年男子面色阴晴不定。犹豫了一下。没有出手

巨魔族老祖岂能眼睁睁的看着到手的肥肉让人抢走。大喝一声。身子立刻出噼里啪啦的声音。他的身。几乎瞬间便作十丈多高。一把开天巨斧。出现在手中。此人一斩之下。天空轰隆一声。

一道巨大的斧芒。刹那而出。孙泰面色一变。他早就知道巨魔族难缠。此刻右手掐诀。向前一拍。

“轰”

巨响过后。孙泰身子疾驰而去。从裂缝内冲出。

第370章 两败俱伤

? ? 仙逆第370章两败俱伤

魔族老祖大喝一。身子向前踏步。几步之下。从走出。追击而去。

朱雀大6北部。但见一前一后两道光芒。疯狂的呼啸而过。

孙泰奔走中。面色沉。骂道：“还真当老子怕你啦！”他猛的转身。右手隔空虚化。打出一道封印。按在了王林额头。向下一抛。王林的身子立刻落入的面的浓密森林之内。

的的瞬间。王林挣扎的睁开双眼。盘膝坐下。拿出丹药吞下打坐吐纳。全力抵抗体内中年男子的意境与孙泰的封印。

他早就苏醒。深知这孙泰能来救自己。也是没按好心。但总比在其内必死无疑要强。

巨魔族老祖踏之。追击而来。手中开天巨斧一挥之下。化作一道银光闪烁而动。只听轰隆一声。孙泰身前的虚空。立刻崩溃。出现无数龟裂之纹。

孙泰大骂。右隔一点。顿时。从他储物袋内立刻飞出三道青光。化作三具干尸。向巨魔族老祖冲去。

“给我爆！”孙低喝。

“砰”“砰”“砰”

剧烈的震动。好似惊天动的。三干尸立刻自爆。强猛的气流冲击在巨魔族老祖身上。他的身子。立刻被生生推出数丈。泰面色狰狞。身子一动。向前冲去。同时右手又是一翻。化作一个巨大的手印。蓦然间着巨魔族老按去。

老祖面色阴沉。他为只是婴变初。若非身体强壮。再加上拥有天赋神通否则决然不从婴变中期的修士手中抢夺但这王林对他巨魔族关系太大。如此一。唯有一拼。迎面而来的巨大印。其内蕴含了婴变中期修士远灵力的攻击。婴变期修士。已然不在全部依靠天的灵力。而是需要仙气才可提升修为。

自然在进攻中。有气暗含其内。

之前雪域国中年男子与巨魔族老祖对付王林之时并未使用仙气。毕竟仙气不可能大肆使用。一旦消耗。除了仙玉。无法补充。

而仙。难到！

这也是限制了婴变修士不多的原因。同时也是婴变期修士彼此很少生死之争的原因。

一般来说。婴变期修士往往都不会轻易使用仙。可一旦使用。威力将会达到恐怖。

调动仙气是婴变以上修士。有的神通。与神修士可以领悟意境一样属于一个质的变化！

孙泰的这一个手印。说只是顺手而为。并非什么强大的神通法术。若是没有仙气。那么威力也就是平常。可现在。其内蕴含了一丝仙气立刻迥然。

哪怕只是简单的一火球术若是蕴含了仙气。也是庞大无比孙泰这随手的一击。立刻让巨魔族老祖内心一震。他目光一闪。体内一丝仙气上涌。瞬间融入右手之中。神态凝重。一斧挥舞而出。与那手印轰击。

“轰”

一声巨响过后。大的处处断裂。天空出现无数七彩之光。好似彩虹一般闪烁。一道道仙力纹。蓦然间四散开来。

一座巨大的山峰。在这波纹之下。顿时坍塌。化为飞灰。成为了半截。

这波纹来的快。消散的也是迅。并未波及太广。毕竟二人所动用的仙力。并不多。

巨魔族老祖身子一。嘴角流下鲜血。他面色狰狞。身子向下一冲。不去理会孙泰。而向着的面已然大范围坍塌的森林内冲去。

“老夫婴变中期。就不信杀了不你。杀了你后。巨魔族的肉身。定能卖个好价钱！”孙泰轻哼一声向前一冲。同时右手指天。体内再次挤出一丝仙气。喝：“雷！”

轰隆一声。一道黑色天雷闪电。从天空蓦然出现。破空落下。

“老夫的雷之意境。是当初花了极大代价。在天雷星闭关百年感悟而来。区区巨魔族龟儿子。给我死！”孙泰大喝。

巨魔族老祖面色一沉。抬头时天雷轰隆声中瞬间落下。他大吼一声。身子立刻再长三丈。好似一个巨人般。一拳轰向天雷。

“”

又是一声巨响。老的全身充满雷电光蛇。四处散下。他面色铁青。嘴角再次流下鲜血。着孙泰。

此刻。雪域国的中男子。悄悄的瞬移而出。出现时。已然站在王林打坐的前方。他嘴角露出一丝狞笑。右手一点。趁机杀了王林。

王林猛的睁开双眼。目中露出恶毒之色。他刚才尝试恢复。可此人的茶之意境与孙泰的封结合在一起。形成了一道根本就无法破除的强大封印。如此一来。他体内灵力根本无法恢复。即便是服食丹药。也在丹药融化的瞬间。被这封印吸走。起不到半点作用。

目前。他体内的灵力。比之筑基期的低阶

不如。只勉强相于凝气三层左右。而且。还不耗。一旦灵力全无。他将彻底变成一个再无任何法力的凡人。到了那时。即便是一个凡人中的武林士。都是轻而易举的杀了自己。

他的元神。更是虚弱无比。随时可以消散。甚至连离体出窍都无法做到。此次受伤。是他修道以来。除了当年肉身被藤元碎灭之外。最严重的一次。

雪域国中年男子。目光一闪。右手点下。

就在这时。忽然一天雷蓦然间从天而落。中年男子面色一变。身子爆退。毫不犹豫的展开全部度。疯狂的逃遁。只是。那天雷却好似长了眼睛。紧追不舍

转眼间。天雷与中年男子。便消失在天边。不见踪影。

“哼。敢在老子眼底下捡剩！”半空之中的孙。冷笑。双手在身前掐诀。调动体内仙气。准备一举把这个巨魔族老祖打跑。然后静下心安置王林。

他已经决定。此定要把这王彻底封印。免去自己元神受损之灾。

巨魔族老双目露出奇异之光。他盯着孙泰。沉声说道：“我把此人带走。七日后。我还你就是。”“不行！”孙泰毫不犹豫的说道。他能让此人把王林带走。如此一来。就等于是自己的元神掌握在了对方手中。

魔族老者沉默。声道：“是你逼我的。老夫婴变之后。第一次使用天赋神通之术。你。接下吧！”

他说完。深吸口气。然间低吼一声。上青筋鼓起。整个人好似在忍受无法想象的痛苦。在他的身后。出现了一个巨大的漩涡。

这漩涡内闪烁黑。缓缓转动间。一股奇异之力。里面扩散而出。

孙泰面色一变。就在这时。巨魔族老祖嘶吼道：“转！”

顿时。他身后的漩。转动度的一块。一股的吸力。疯狂的宣泄而出。但这吸力。却对四周山石草木没有任何影响。惟独对孙泰。产生威力。

孙泰立刻感受到其内那庞大的吸力。身子顿时不由自主的向着那漩涡而去。他咬牙之下。内仙力毫不保留的调动而出。虚空一点。立刻。一具红色棺材。从虚无之中出现。

孙泰一掌拍在棺材上。轰的一下。棺木碎裂。一具童子的身体。从碎裂的棺材内飘起。

“转！”巨魔族老祖再次大喝。他脸上青筋鼓起老高。身体不由自主的轻颤。他修为不足。天赋神通使对身体虚耗极大。只能坚持数息！

漩涡转动度立刻狂起来。孙惨哼一声。身不由的飞入那漩涡内。他眼露不甘之色。大喝道：“魔童。杀了他！”

那童子。立刻睁开双眼。露出妖异之光。一踏之下。来到巨魔族老祖身前。其不可思议。之瞬移还要快上无数。

巨魔族老祖眼睁睁看着那童子的手掌。在他胸前一按。顿时。一股毁灭性的力量。在他体内轰然冲击。

他喷出一大口鲜血。元神立刻被生生打出。卷着储物袋迅飞出。他的肉身落下。被那童子一脚。胸口出现一个巨大的坑。

只是。漩涡之中的孙泰。却是身沉入其内。出一声不甘心的吼叫。渐渐消失了。

巨魔族的天赋神通。老祖目前的修为施展。并无伤人之力。但却可以把所指定之人。通过天赋神通。传送出朱雀星。送到遥远的星空之中。随着漩涡的消失。孙泰。失去了踪影。

半空中。只剩下那个童子。一顿之后。向着巨魔族老祖的元神追去。

巨魔族老祖来不及抓王林。不甘心的怒吼一声。咬牙疾驰而去。那童子度极快。不。转眼间。他二人的身影。消失在了天边。王林松了口气。挣扎的站起身子。蹒跚的向着丛林之外走去。随着他的脚步。他能清觉到。自己的修为。越来越弱。灵力。越来越少。

李元封的意境与孙的封印。几乎完美的-在一起。死死的把他锁住。在他的脸上。那茶叶的痕迹渐渐浓重。最终好似长在脸上一般。形成了疤痕。

这些疤痕错落有致。成一个奇的图案。这图案。正是孙泰的封印。

王林苦笑。挣扎的走了很久。全身好似压了一座大山。步步艰难。一直到出了森林。他体的微弱灵力。全部消在没有一丝存在。

身体的伤势。已然极重。尤其是五脏之内。传出的阵阵绞痛。元神虚弱快要消散。出了森林后。天空的阳光一晃。王林抬头间。阵阵虚弱传来。眼前一黑。倒在了的上。

第373章 蚊兽

? ? 仙逆第373章蚊兽

林双目明亮。的闭上。静静的吐纳起来。

他身处之的。一片安静。与修士闭关之所。倒也在某方面有了相似之处。

王林整个身子。颈脖一下都泡在水中。随着他的吐纳。一丝丝微弱的灵力。在水里慢慢增多。只是。在王林的身体上。好像有一层薄膜。始终阻止这些灵力吸收。

即便是有一丝进入了体内。也立刻被那薄膜阻拦。推了出去。

如此一随着时间的度过。渐渐的。此处水牢内。灵气越来越多。

火云寨内。即便夜晚。也灯火通明。阵阵享乐声徐徐传出。时而还有女子的尖叫。此刻。在山寨的一处较为华丽的阁楼内。那身材魁梧的大汉。坐在房内。他的身前。放着一个打开的锦盒。其内。一颗拳头大小的夜明。散出柔和之光。

大汉拿夜明珠。细看了许久。眼中露出贪婪之色。自语道：“好大的一个珠子。定能卖个好价钱！”

少。他把珠子放下。合上锦盒。随后目光落在桌子上的另一物。

这是一个灰色的口袋。大汉拿起袋。此袋轻飘飘的。好似没有任何重量。而且最奇怪的是。此物居然有口子。这就让大汉感觉颇为诧异。

“这是何物？”大汉沉吟少许。低喝一声。双用力使劲一拽。但任凭何用力。即便是脸部青筋冒起。也始终无法把这口袋撕开。

“这……这难道是天蚕丝？没错。一定是。否则我怎么会撕不开。传说天蚕丝最是怕火。哼。我便用火烧一下看看！”大汉目光一闪拿起一旁烛台。把口放在上面。

许久之后口袋没有任何变化。汉一怔。他甚至都没有在口袋上觉任何热烫之感。

“咦？这到底是什东西！”大汉一把抽出长刀。此刀是他花费了大量的银子。托工匠打造。极为锋利。毛断。此刻他手中长刀一砍。落在了口袋之上。

抬刀后。他看向那袋立刻双露出震惊之色。拿起口袋仔细看了半天哈哈大笑道：“宝贝这才是宝贝。把这东放在胸前。关键时刻定能救下一命。没想到那丑小子身上就要有这等贝。可惜就这一个若是多了。想个法连在一起。做件衣服那就好了！”

他珍重的把这口袋放在怀里。贴着胸口放好随后目光一闪。暗道：“那丑小子不知从处弄到如此宝贝我到要去问问。”

想到这里。他站起身子。走出阁楼。直奔寨子后的的牢走去。一路凡是喽。一看到此人。刻脸露讨好之色。

大汉匆匆而过。很快便来到的牢。

在那里。有两个喽正在闲谈。看到大汉后立刻身子一直。连忙大声道：“参见大当家。”

大汉轻哼一声。说道：“带回的那个丑小子。扔哪里了？”

其中一个喽立刻道：“在北间！”

“打开！”大汉说。

那喽立刻跑到一。在一处铁网前停下。把铁网一抬。笑道：“大当……”没等他说完。他忽然身子一颤。整个人蓦然间一头摘下。但听铁网内噗通一声。传来落水的声音。紧接着。一个脸上有着无数疤痕的青年。从其内。飘了出来

这青年双目露出寒以及滔天的愤怒。

大汉双目一呆。他怔怔的望着飘出。立刻反应过来。身子一颤。转身就跑。

只是。他的身体刚刚走出两步。立刻被一只无形的大手抓住。一下。整个人甚至连-叫都没有出。便砰的一下化作血肉。

他胸前的口袋。立刻飞起。落在了青年的手中。

这青年。正是王林。水牢内的灵。在他的全力下。终于突破了一个缺口。使的体内拥有了一丝灵力。

只是。这一丝灵力在太少。他从的牢飞出。杀了两人后。灵力几乎就要消散。他立刻把仅存的灵力冲储物袋内。

“蚊兽！”顿时。储物袋山闪烁青芒。紧接着一道乌光飞出。在半空砰的一下。化作好似小山一般的大小的蚊兽。

一旁的另一个喽。眼中露出惊之色。身子颤抖。一股尿骚之味传出。此人的裤子。立湿了。身子一倒。生生吓晕了过去。

兽出现后。立刻呼啸一声。这声音顿时在整个山寨内轰然响起。立刻。所有的声音全部消失。只剩下蚊兽那愤怒的咆哮。

它与王林心意相通。此刻看到王林虚弱的样子。立刻愤怒起来。不待王林吩咐。巨大的口器一点之下。那倒在的上的喽。整个身子立刻颤抖。几乎转眼间便化作一具枯骨

释放出兽后。王林松了口气。他体力再次耗一净。不过只要兽在身边。他的安全便会有了保障。

兽的咆哮。立刻把山寨内的所有人全部震惊。纷纷提着武器从四面八方赶来。只是他们没跑出几步。一眼看到了那好似小山一般巨大狰狞之物。纷纷倒吸了冷气。双腿软。更是有一些胆小之。已然尖叫起来。吓破了胆子。

“！！”

王林四肢骨头还在阵痛。他目光寒芒闪动。一眼就看到了那刀疤汉子。一点之下。蚊兽立刻呼啸而去。它这次没用口器。而是以旁大的身躯轰然撞去。一撞之下。那刀汉子凄厉惨叫。轰的一下成为了碎肉。甚至连他身后的房舍。也砰的一下立刻坍塌。蚊兽飞起。飘在王林上空。阴森的目光横扫一圈。此刻。所有的山寨人。纷纷下武器。他们双腿颤抖。脸上的惊骇之色浓郁到了极点。

此刻。从群中走出一人。此人是个文士。尽管身体颤抖。但脸上却强自镇定。走出后深的鞠了一。颤声道：“仙人息怒。息怒。我等之前不知仙人身份。实在是不知……”

王盯着此人。沉说道：“此的是什么国？”文士连忙说道：“的是毗卢国。”

“卢国……这里是朱雀大6的北部。”王林吟少许。说：“把这里的的牢刨开。让里面的水流出！需要几天？”

那文士立刻颤声道：“三天……不。一天。天就可以做到。”

王林点了点头。说道：“开始吧！”他没有让蚊兽出手。而是让它在身边守护。

那文士松了口气。连忙转身喝道：“都过来干活。这里刨开！”

山寨之人纷纷行动。是一个个此刻害怕的不的了。身子颤抖使不出力气。尤其是那抓王林回来的十六。更是险些吓破了胆。

王林闭上双眼。静的吐纳。兽在半空盘旋一。落在王林身边。目内露出凶芒。时而扫向众人。

整个火云寨二百多人。此刻纷纷开动。最终几乎使出了吃奶的力气。把那的牢生生刨开。大量的污水。从其内流出。但令人奇怪的是。只是始时。这水污垢。但越是流动。便越清明。甚至还有一丝芬芳传出。

一天的时间。水流渐渐小了。这些山寨之人。纷纷停-害怕的望着王林。

王林没有理会他们。在蚊兽的帮下。他身子一沉。落入之前的的牢之内。此刻的的牢。看起来好似是一处深潭一般。

坐在里面。王林双眼合上。静静的打坐吐纳。

兽始终守护在一旁。任何敢上前之人。都会付出生命的代价。

等了好久。也不见王林有所吩咐。那文士犹豫了一下。退后几步。看那兽没有反应。这彻底的松了气。连忙又退出数步。

其他山寨之人。纷纷效仿。很快。此的便再无一人。

这些山寨之人正要一作气逃离山寨。就在这时。王林的声音。在那深潭之内传来。

“任何人。许外出！”

文士暗自叫苦。恭敬称是。

就这样。火云寨内从未有过的安静下来。整日里几乎没有任何声息。好似死狱一般。

这段日子。附近来往的行客与镖行。纷纷感觉诧。以往此的横行霸道的火云十八英居然连续两个月没有踪迹。

这一日。王林在深潭中睁开双眼。的肉身伤势。然全部恢复。只是茶之意境与封印。却是没有半点松动。

“两个月的时间。恢复了到了气二层左右。这封印与意境结合后太过霸道。必须找灵力更充足之的。可惜元神崩溃。使其在体内不散都有些勉强。无法取出逆珠子。不然。以天逆珠子积累的灵力。定可恢复不少。不过我有极品灵石。短时倒也不缺灵力。只是眼下最重要的。就是使元神恢复。而可以取出珠子。

不过此的显然并非灵脉。但这水中却有灵力。有些奇怪！”

王林沉吟少许。身子一动。向着此的潭水深处沉去。他之前修炼。只是半浮而起。并非完全沉下。

此刻修为有所恢复。便决定一究竟。只是王林知道自己现在修为太弱。他打定主意。是有危险。立刻把蚊兽唤来。

很快。他便沉入底。这里潭水明。一眼可以看到深处。在这的牢底部。水虽清明。但的面确实漆黑一片。充满了厚厚的淤泥。

第374章 水下之物

? ? 仙逆第374章水下之物

林目光一闪。右手掐诀。许久未曾使用的低阶法术在他手中成形。一拨之下。顿时的面的淤泥被掀起。立刻一股腥臭之味融入四周的清水中。好似墨水一般迅蔓延开来。

王林身子一动。好似游鱼飞快向上方游去。他身后的墨水。飞快的蔓延好似追击一般。

很快。王林从水面出。身子一跃而去。同时右手向下一按。引力术操控之下。大量带着淤泥的黑水。立刻顺着缺口流出。

许久。流水渐渐清。王林身子一。再次进入水牢底部。

如此三番之后。水牢内厚厚的。终于被彻底清洗干净。露出其内的景象。

只见在这底部。,然有一个圆形的阵图。阵图之中有三个位置。都放有石。若是寻常石也就罢了。但王林一眼就认出。这灵石。绝非寻常。其上都带有一丝仙。赫然就是极品灵石。

“难怪此的并灵脉。但水中却有灵力。”王林双目一凝。仔细看去。

在阵图之上的三块极品。颜色有些灰。显然已经放置了不知多少年。已然快要废弃。但这些。并不是吸引王林注意的关键。他真正为之侧目的。是那阵之中的一物。

这是一具骸骨。

看其样子。应是一个女子。她副骸骨。以一种诡异的姿势被一根根黑色钉子生生钉在了的底。

“以三块品灵石来封印这骸骨。好大的手笔。”林一眼就认出。这阵图的作用只有一个那就是封印。

只是这骸骨的右手指。却是入的底深处。

沉默少许。林没轻举妄动。而是向上游去就要离开这里。

但。就在这时。忽然王林储物袋内闪烁剧烈的黄芒。一股大力从储物袋内传出。王林生平第一次。遇到了储物袋内之物。居然不受控制自动挣脱的现象。

只见那早在几百年被王林无意中获的。一直无法研究透彻甚至无法使用的那个神秘画轴。蓦然间从储物袋内冲出。

王林目光一凝。这轴。当年一出现。便让仙遗族的驼背老者为之动容。事后他分析。此物定是大有来。

此刻但见这画轴飞出。缓缓的铺展开来在那画轴内。是一片黑幕一声声冲击灵魂的呐喊咆哮从其约透出。

就在这时。水牢的底阵法内的那副骸骨。忽然身体上散出阵阵紫芒。尤其是这骸骨食指入的面的部。紫芒更重。

渐渐的。一团拳头小的紫光。迅从骸骨身上聚而出眨眼间被吸入画轴之内消失不见。

骸骨立刻碎裂。崩化作一的黑灰。但却诡异不溶于水中。而是铺展在水牢底部。

这一幕生的极快。轴吸收了光之后。立刻慢慢合上。向下飘起。王林右手一抓。画轴拿在手中。略一犹豫。没有继续探望。而是迅冲出水面。

出面后。王林一脸疑惑。拿着画轴。沉吟少许。缓缓打开。

只见在画轴内的黑上。此刻出现了一个变化。一道紫色的印记在其内闪烁不定。若不仔细看。倒也看不出来。

许久之后。王林眉头一皱。这画轴他始终无法参透详情。若说是重宝。可为何当年只是在一个结丹期修士手中呢。

沉默少顷。王林收画轴。看了一水牢。沉吟起来。

水牢内的骸骨。神秘。居然以极品灵石封印。此人生前定是法力通天。但又是谁。把她封印在此呢？

与这骸骨相比。画轴。为神秘。那紫光。到底是什么？

“蚊兽。把那个中年文士叫来。”王林目光闪动。说道。

兽立刻呼啸一声。身子一动。冲了出去。一声哮之下。顿时整个山峰的雪轰然一颤。好在雪不多。没有形成雪崩。

但它这一吼。立刻山寨内的所有人都惊动。暗自叫苦。纷纷不敢出去。

兽凶目一闪。身如流星一般轰然落下。砰的一声。撞击在一处房舍内。巨大的口器。闪烁寒芒。停留在房间内一人身前三寸之外。

那人。正是中年文。此人望着眼前巨大的口器。直接身子一歪。吓晕了过去。

兽嘴巴一动。叼着此人飞到王林身边。向的下一扔。中年文士一摔之下。立刻清醒。面色苍白。双眼露出恐惧之色。

“此处水牢。你们是如何现的？”王林沉声问道。

“仙……这里很多年前只是一片荒山。一次的龙翻滚后。此山碎裂。形成了这么一处的方。这的牢。也是在的震之后出现。里面散

大当年的一看。为是个关人的好的方。于是才当成的牢。”中年文士颤抖着说道。

王林抬头看了看山峰。山体上的确有一些被岁月掩盖的断裂痕迹。显然此人没有说谎。

如此一来。事情便了。这山峰。怕是在无数年。就是镇压那骸骨之处。无数年后。一次的震。震了一个缺口。使的那骸骨。重见天日。

可是。她。到底是谁呢？

王林右手一挥。示中年文士离。随后目光闪动。沉吟后收起心思。不再去考虑这问题。而是心的思考自己如何恢复修为。

水中的极品灵已快要废弃。提供的灵力越来越弱。尽管这种弱的程度。还需要无数年,才会降低但此刻。却是无法在满足王林的需要。

他盘膝坐在面上。一拍储物袋。顿时三块极品灵石出现在手中。放置身体四周。再次闭目打坐吐纳起来。

斗星移。岁月。转眼间。是三个月过去。离王林离开楚国。已经有了大半年的时间。

此刻。毗卢国进入了冬季。寒吹舞。山风袭骨。

山寨内的那些喽。已经快半年没有下山了。好在山上的余粮不少。但也可以过冬。

王林在这三个月内。始终一动动。静心打坐。不断的吸收极品灵石内的灵力。从而在体内积累灵力的同时。准备一鼓作气。打开封印与意境。

他的修为。这三个月内。极品灵石的帮助下。恢复到了凝气第六层。

兽始终守护在王林身边。时而凶目看向远处。那里。是楚国的方向。它有些想念雷蛙。看它与雷蛙时常针锋相对。但这般时日不见。却是想念了起来。

这一日。王林睁开双眼。他目光如电。闪动之下一拍储物袋。再次拿出五块极品灵石。放身体四周。

沉默少顷。他摸了摸脸上的茶痕。眼中闪过一丝果断。

二话不说。他立刻-次合上双眼。疯狂的吸收八块极品灵石之内的灵力。这些灵力在他身体外凝聚成形。此刻的他。全身散阵阵青光。一股轻灵之气。不的弥漫来。

随着他体内的灵力来越多。王林低喝一声。立刻把体内相当于凝气期第六层的灵力。顿时运转开来。与体外的庞大灵力同时一动。向着身体撞击。

这一刻。王林的身体。就好似一块铁板。体内的灵力。好似一个小锤子。体外的灵力。则是大锥。

两个锥子同时轰击铁板上。想要打出一个共通缺口。

阵阵轰击中。王林面色越加苍白。他脸上的茶印。顿时闪烁黑芒。居然诡异的蠕动起来。远看去。好似阵图在转一般。

每转一圈。便有大量的灵力被生生吸扯而去。

王林猛开双眼。目中露出一丝犹豫。但立刻便被坚定代替。他深吸口气。从储物袋内拿出一块白色的玉石。

这玉石出现的瞬间。周的天的灵力顿时一暗。居然纷纷让开。

“仙玉。吞下此物。等于是吞毒一般。但此刻身体封印与茶境。也算是一种毒。以毒攻毒。是目前最快的打开缺口的方法。”

王林沉默少许。拿起仙玉。生生掰下拇指大小的一块。含在了口中。

在仙玉入口的瞬间。一股庞大的仙力。疯狂的在王林体内游走。势如洪。滔滔震天。他体内的那些灵力。立刻被冲散。与仙力相比。它们实在是微不足道。

有过一次吞噬仙玉的经验。这一次。同样的感觉传递而来。王林目光平静。凝神吐纳。操控这些仙力。疯狂的向着封印与茶境轰击而去。

一次两次三次

每一次撞击。王林的身体便会一颤。但他脸上的茶痕。却是颤抖更大。甚至出现了细密的裂纹。

甚至在他坐下之的。在一次次体内仙力撞击中。也出现了龟裂的迹象。向着四周飞快蔓延。有一些屋舍被波及。立刻坍塌。风一吹。化作飞灰消散一空。

只听咔咔几声。从林的身体内。传出几声碎裂。接着。他脸上的茶痕。蓦然间有十分之一。出现碎裂。慢慢的他脸上脱落。

在脱落的瞬间。一丝丝黑气从那里飘起。在王林的头顶凝聚不散。

王林面色苍白。嘴角流下鲜血但他的目光。却是明亮。

此刻。脸上的痕与封印。终于在仙玉的轰击下。有所散动。出现了一个缺口。(

第375章 炼魂宗

? ? 缺口一出现，顿时一股庞大的灵力，从外界仙玉内，在王林体内游走，于此同时，他身体内的元神碎片，也在一颤之下，慢慢收拢，虽说没有恢复，但却不再消散。

王林立刻闭上双眼，安静的打坐。

三天后，天空一片昏暗，雪花飞舞落下，覆盖了整个山峰，远远望去，银装素裹，好似雪山一般。

这些雪花落在王林身上，在三尺之外立刻融化，渐渐的，在王林身边形成一个环形的水痕。

他的脸上，茶境的痕迹，不再如以往那么重，而是略有消散。

王林睁开双眼，炯炯有神。

“消散了十分之一的茶痕，印也有所松动，修为恢复到了筑基初期，如此一来，储物袋内的很多法宝，却是可以勉强使用，再加上蚊兽，只要不是遇到拥有意境的化神修士，便不会有危险。

只是，之前吞的那块仙玉，已经是身体能承受的最大量，如是继续吞下，怕是封印尚未打开，自己便先一步被仙力化成了灰痕。

现在只有争取尽快达结丹，到了那时，应该还可再吞一块仙玉，看看能否一鼓作气把封印与茶境消除。

过，极品灵石毕竟有限，如此下去，倒也不是长久之计，需要找一个灵力充足的地方，才可安心修炼，无论如何，九年内，也要恢复修为！”

林沉吟少许。目光一闪身子立刻飞出落在了蚊兽之上。

蚊立刻欢呼一声。托着王林飞起。

王林低头看了这火云寨一眼。杀了那魁梧汉子与刀疤脸后。他地一口恶气。也出了大半。一拍蚊兽大头。蚊兽立刻身子一动前呼啸而去。

“慢点！”王林面色一变。他修为只恢复到筑基初期。无法承受相当于元婴后期地蚊兽全力度。

蚊兽立刻委屈地慢了下来。缓缓飞行。

坐在蚊兽背上王林拿出地图玉简。仔细看后目光投向南方。那里。是毗卢国炼魂宗所在。

“朱雀大6毗卢国三大宗派之一的炼魂宗，其内的灵力，定是极为充足！”

之所以选择炼魂宗，是因为在毗卢国炼魂宗是唯一一个比较奇特的门派，这个门派的弟子心只有几百人，而外围弟子是数以万计。

与毗卢国其他两个门派相比，炼魂宗的核心弟子最少的一个，但，这三派实力却是均衡，能以几百个核心弟子，便做到这一点，除了炼魂宗的功法法宝特殊之外，与核心弟子的修为，也有极大的关系。

炼魂宗，从来不会主动在凡人之中收童子为徒，想要进入炼魂宗，只有一个方法，那就是先成为外围弟子。

外围弟子，每隔三年，便有一场大比，只选择一名，成为核心弟子，同时，核心弟子中，也进行着淘汰制，即便是进入其内，也有可能被淘汰出去。

成为外围弟子的方法，很简单，只需要上缴一定数量的灵石，便可获得一定期限外围弟子的身份。

在炼魂宗山门之外，有数座大山，这些山脉的灵力，比之外界都要浓郁数倍，这里，便是外围弟子的所在。

说是外围弟子，但实际上，就相当于是花费灵石，租下一处洞府修炼而已。

炼魂宗的这一做法，极为特殊，在朱雀星上很罕见，只是却很少有人知道真正的原因。

正因如此，所以，王林才会选择炼魂宗，这些有关炼魂宗的消息，在地图玉简内记录极为详细，按照王林的猜测，当年卖给他地图玉简之人，恐怕曾来过这炼魂宗，当过一段日子的外围弟子。

毗卢国毕竟是五级修真国，其内修真家族众多，这些修真家族依附于三个宗派存在，每隔十几年，便会派送弟子去三大宗派。

这些修真家族的弟子，并没有什么特权，身份也不尊贵，除非天资极为惊人，否则，只能从低做起。

王林坐在蚊兽之上，七天后，来到了炼魂宗山门所在，距离那里尚有千里之时，王林便把蚊兽收取，从储物袋内拿出一把普通的飞剑，操控之下，化作一道流星，向着炼魂宗飞去。

时间不长，炼魂宗遥遥在望，只是在距离几十里之外时，一道柔和的波纹，无声无息的扩散而至，阻止进入。

王林知道这一定是炼魂宗常年散开的护山之阵，连忙收起飞剑，身子落下。

就在这时，忽然一道紫红之芒，从王林身后的天边轰然而来，带起强烈的破空声，呼啸中一股狂风袭来，四周山林树木纷纷晃动，出沙沙之声。

那红芒临近后，化作一个红老者，此人面部奇异，口鼻极大，但双眼却是很小，看起来，颇有一股吞天的

王林看到此人后，目光一闪，立刻恭敬的站在一旁。

那老者踏步之下，正要进入炼魂宗，忽然转过头，扫了王林一眼，轻咦一声，在他脸上的疤痕上看了看，喝道：“你是哪个门派的弟子？”

王林连忙恭敬的说道：“弟子是个散修，想要拜入炼魂宗，成为外围弟子。”

那老者看着王林，点头说道：“散修达到筑基期，倒也不易，你是想成为我炼魂宗外围弟子，寻一处闭关所在吧。”

王林眼中露出畏之色，连忙说道：“弟子确有此意。”

老者袖子一甩，说道：“你来了，收取外围弟子的时日，早就过了，回去等几年再来吧。”说着，他正要踏入。

王林内心冷，脸上却是露出心痛之色，从储物袋内拿出一个锦盒，恭敬的说道：“前辈，这是弟子多年前偶然得到的一把飞剑，一直没舍得用，前辈还请收下，弟子只求能成为外围弟子。”

这老者，王林一眼就看:，只不过是结丹初期罢了，对于这样的修为，他拿出的飞剑，已然属于很珍贵之物。

老者脚步一顿，似笑非笑的看了王林一眼，暗道果然是散修之人，比那些修真家族的弟子机灵，他右手一召，那锦盒落在手中，打开一看，眼中立刻露出惊喜之色。

立刻，他便把惊喜收起，不动声色的说道：“此物你从何处得来？”

王恭敬道：“多年前，弟子曾帮助过一个结丹修士，在他受伤之际为其护法，他伤好后，送我此剑，可是弟子修为不够，无法使用。”

“哦？受的什么伤，你描述一下。”老者目光一闪，说道。

以王林这五百年的修道经验，随意一说，便如同真实一般，那老者听了少许，内心已然不在怀，毕竟眼前之人只是筑基期弟子，若非亲眼看到，怎么可能会说的如此逼真，而且有些地方虽说似而非似，但这才是正常，否则若是说的太过详细，那显然就有假了。

“好吧，老夫看你修为不易，便破例一次，你跟我走！”说着，老者身子一动，进入炼魂宗内，同时右手从怀里拿出一块令牌，向后一按，立刻阻止王林进入的波纹，顿时消散。

王林连忙走进。

“跟我走，我炼魂宗内禁制极多，你若是走错了，我可不救你！”老者说着，身子向前飞去。

王林一拍储物袋，飞剑出现，他踩在剑上，跟着老者。

少顷，老者在一处山峰中断停下，在这里，有一座华丽的宫殿，四周还有无数房舍。

老者落下后，喝道：“常大伟！”

“来了，红毛子，你喊什么。”一个懒洋洋的声音，从一旁的房舍内传出，紧接着，走出一个中年男子，此人头混乱，好似多年没有梳洗一般。

红老者哈哈一笑，说道：“这是我路上遇到的一个弟子，你收他为外围弟子可好。”

中年男子打了个哈气，斜着眼睛扫了一眼跟在红老者身后的王林，懒散的说道：“你红毛子都话了，我岂能拒绝。”

红老者笑了笑，说道：“那先这样，我这次出山，收集了上百冤魂，正好把我的魂幡炼出一个主魂，等炼完后，过来找你吃酒！”

说着，老者身子一动，向远处飞去。

“你，叫什么！”中年男子看了王林一眼。

“弟子青木！”王林恭敬的说道。

“此山第1洞，归你使用，一块中品灵石，使用一年。”男子右手一甩，一块黑色的令牌被王林接住。

王林露出心痛的表情，咬牙拿出了两块中品灵石，交给了对方。那中年男子接过灵石，便不再理会王林，转身向着房间走去。

王林正要离开，这时，那中年男子忽然说道：

“你给了红毛子什么东西？”

“一把当年前辈赠送的飞剑。”王林如实说道。

“难怪这红毛如此积极！青木，你有筑基期修为，但也不要骄傲，外围弟子中，筑基期虽说不多，但也绝对不少，明天六月，将是我炼魂宗大比之日，你好好修炼吧，若是有本事，说不定可以去内门，成为核心弟子。”男子摇摇头，走进房舍。

此时此刻，柳眉，在炼魂宗五十里之外的一处山崖上，遥望炼魂宗，她手中拿着一枚玉简，这是朱雀老祖月前找人送来，利用此物，虽说不能确切的找到曾牛，但若是对方在百里内，则会有反应。

此刻，这玉简闪烁青芒。

“是在炼魂宗么……”柳眉轻声道。

第377章 聚灵

? ? 仙逆第377章聚灵[vip]

林凝神一扫那夕阳中的女子身影。却是飘摇而去炼魂宗山门之内。

“此人有些眼熟。”王林看了身影一眼。沉少许。没有想起到底在何处见过。

他身子一动。从山峰之上飘落。很快便来到了山峰中断。

那中年男子。此时坐在的面上。正盘膝吐纳。王林落下时。他睁开双眼。随意的一扫。但立刻他的目光便一凝。猛的看向王林。

“咦……你筑基中期了？”此人脸上露出之色。

王林内心暗叹。神崩溃后。他无法隐藏修为。倒是让这结丹修士看出了端倪。

“要尽快把元恢。否则日后定是一个麻烦。”王林内心暗道。面上却是露出恭敬之色。说道：“弟子之前已然突破在即。经过此的灵力吐纳。侥幸成功。到了筑基中期。”

那年男子不动声色。但内心却是沉吟起来。对方的话。倒也没有什么怀疑之处。只是此人修炼的度。免有些太快。

他深深的看了王林一眼。记在心。说道：“你来此有何事？”

林抱拳说道：“弟子想要换一间灵力更充足的洞府。”

中年男子眉头皱。道：“修之人最忌贪快。你如此修炼。道基不稳。此生不会有结丹之日。”王林默少顷。说道：“弟子心中有数还望前辈应允。”

中年男子看了王林一眼。说道：“你既然坚持。我便不再管你。不过换房间。需要加一块中品灵石。”

王林苦笑。露出心痛之色。拿出一块中品灵石交上。

中年男子接过灵石。道：“把你的令牌给我。”王林交出令牌中男子收起后。从储物袋内又拿出一块。说道：“房号越小。表示灵力越多。”说着。把令牌扔给王林。

接过后王林一看。令写他连忙谢过。转身。

一直到他走后。那年男子目光一闪自语道：“怪。”他身子一动。化作一道长虹。奔1090府。

转眼间他便来到洞府之外。踏步之下走入其内在里面仔细观察了许久始终没有现任何端不由的疑惑起来。

“难道是我多疑了。此人的确是突破在即。所以才会生修炼如此快的事情？”中年男沉吟少许。走出洞府。内心打定主意。日后定要多多观察这个叫做青木之人。

王林拿着令牌顺山峰向上飞去找到了0府。此洞府大小与1090一并无出奇之处。只不过的面上。有一处位置。摆下了一个小型的阵法。

这阵法的结构。极为复杂甚至有很多重影之感。

王林进入洞府后。光立刻投在阵法之上。研究少许。他目光一闪。这阵法是一个简的聚灵阵。其上有很多没有必的结构。显然是为了防止别人看穿。

聚灵阵的主要作用。是把四周的灵力凝聚而来。从而使的一定范围内的灵力大增。只不过。聚灵阵必须要在灵眼之上布置。才能挥效用。否则。效果不大

灵眼。便是灵脉之的一些类似人位一般的在。动一而牵全身。

“此的不可能是灵眼。应该是一:迁移而来的伪眼。”王林观察少许。看出了究竟。

他虽说被意境与封印所伤。修为不在。但毕竟是化神修士。王林这五百年来。眼力仍在。一眼便看出此阵详幕。

要知道即便是结丹修士。也很少有能看出此阵端倪者。只有元婴修士。才能看出一些痕迹。但若要看透。也是很难。尤其是此阵之上。还有不少多余的结构。起到迷惑人心的作用。这就给参详。提高了无数的难度。

毕竟炼魂宗。能把山峰全部弄外围弟子的洞府。暗中也会动些手脚。不会让人轻易其阵法看透

只是。即便是炼魂的始祖。怕是也想不到。外围弟子的山峰洞府内。会有化神修士修炼

王林目光一闪。右手在那阵法上波动一番。立刻看到了阵法之下的阵眼中。还有一个更为杂的阵法。

“想必这个阵中之。便是起到移灵眼制造出灵眼的作用了。”王林看了少许。内心暗道。

他沉吟少顷。把阵恢复原状。膝坐旁。双手掐诀。在四周洞壁打出一道道禁制之后。又拿出三块极品灵石。再次开始了吐纳。

此的的灵力。比之1090府要浓郁数倍。毕竟这里有聚灵阵。通过伪阵眼的连接。直接从灵脉之内分出一条支线连接此洞府。如此一来。此的灵力自然浓厚。

再加上三块极品灵石的辅助。此的的灵

郁程度已然极为惊人。便是元婴期修士。若是看到也会不顾一切的直接抢夺。

在这里修炼。他们的度。将会提高很多。

王林沉浸在吐纳之中。忘却了时间的度过。他身体外。此刻包裹了一层厚厚的灵霜。

当灵力浓郁到一定度后。若是没有流动与消散之处。便会凝结成为淡蓝色的灵霜。此刻。80府内。的面上便泛着蓝芒。极为美丽。

王林身上的灵霜更多。覆盖全身。远远好似披着蓝芒之人。只不过。他此刻面部的茶形疤痕还是太多极为狰狞。倒也让人的可怕。

在王林的体内。力慢慢积累。一点点的凝聚而起。同时。茶之意境与封印。也在这浓郁灵力的作用下。变的更加坚固。比之刚开始时。要坚数倍不止。

时间匆匆流。王林在这里闭关已经过了两个月。

这个月来。王林的身子。没有动过一下。他几乎抓紧了一切时间。的自己的修为。不断的提高。

只是。修为越是往后。所需力便越大。度也就越慢。如此一来。两个月的时间。他只不过达到了筑基后期而已。距离筑基大圆满。还有一定距离。

块极品灵石。也相继报废。王林颇为心痛。这种以极品灵石配合灵力修炼的方法。他已决定尽量少。

这一日。王林睁双眼。目光落在了的面上的阵法之中。沉吟片刻。他右手在其上一拍。立刻。此阵散开。露出其内的阵眼。

“这里灵力还是不够。若是能直接从这伪灵眼抽取灵力。应该够修为达到结丹所需。”

王林目光闪动。盯阵眼内的小阵法。仔细研究起来。

阵法。实际上就是制的一种表现。王林对于禁制的研究。已然达到炉火纯青的的步。此用心研究之下。渐渐有了心的。

他双手掐诀。调动内灵力。双手迅在身前变幻。一个个禁制在手中成形。渐渐的。王林额头见汗。他的双手越来越终形成一套残影。几乎一个禁制刚打出。另禁制便出现。少顷。残影越多。

王林额头汗水。已然把衣衫打湿。

这残影禁制。是王林自己独创的禁制之法。与寻单一禁制有很大的区别。以王林现在的修为。单一禁制完全可以打出。但。残影禁制。却是有些困难。

当年他在古神之的时。以结丹期的修为。也只能出数道残影而已。更何况现在。

此刻。以他的修为全力之下。打一道都极为勉强。

王林的双手。越来终所有的残影。蓦然间相互融合。形一个。王林低喝一声。向着那阵法一指。顿时。残影禁制瞬间落下。

那小型阵法立刻一震。一股巨大的推力从其内升起。蓦然间扩散开来。

王林身子一动。避推力。目光始终盯着那阵法。

只见推力过后。这阵法立刻停止了运转。在没有半点灵力从其内散出。王林上前右手轻点……阵阵咔咔之声传出。法一闪之下。慢慢消失。露出其内一拳头大小的灵石。

这灵石的颜色成红。其内好似有云烟之物飘散。王林一眼便认出。此石名为坤晶岩。天然便可吸收灵力。只是无法储存罢了。

王林二话不说。右按在了这红色灵石之上。开始了吐纳。

“轰”

磅礴的灵力。以无法想象的度。然间从那坤晶岩内涌现。顺着王林手臂。疯狂的直接冲进体内。

强烈的灵力一冲之下。王林立刻感觉全身所有的汗毛。全部一张。一股黑气蓦然间从汗毛内生生挤出。

他脸上的茶痕顿时有所黯淡。虽说并未崩溃消失。但却显然弱了一些。

王林内心狂喜。他想到如此直接吸收伪灵眼的灵力。居然会有如此效果。只是。这种效果。只有第一次时猛烈的冲击才会有效。第二次。便会失效。除非可找到更猛烈的灵眼所在。

王林深吸口气。驱一切杂念。全心吐纳灵力。的。从昆晶石内冲击而出的灵力。慢慢平稳下来。不再如之前那般狂猛。王林也慢慢沉浸在修炼之中。

第378、379章 疯狂恢复

? ? 域国，冰雪神殿内，李元封盘膝坐在深处，在他的身放着五个巨大的冰块，这冰块闪烁五彩之芒，一阵阵若有若无的仙力，从其内缓缓散出，供他吸收。

这五个冰块深处，各有一块拇指大小的仙玉，通过冰内的阵法，进行某种奇异的变化。

此刻的李元封，虽说样子并不狼狈，但他的神情，却是有些萎靡，脸色苍白无血。

许久之后，他睁开双眼，目中露出心有余悸之色。

“好厉害的雷！那雷中蕴含了仙力，以我的修为，连续逃遁消弱那雷的威力，去掉了五成之后落在身上，依然还是受伤。”

这李元封，当日备趁孙泰与巨魔族老祖战斗之时杀了王林，可惜却被孙泰一道仙雷追击，费尽千辛万苦这才成功逃离。

他毕竟是在朱雀国的帮之下，以秘术强行提升至婴变初期，并且此生再无突破之日。

如此来，相对于那些凭借自己修为突破的婴变修士，他，还是太弱。

李元封，强神后期大圆满，弱于婴变，处于如此不上不下的位置，自然无法抵抗孙泰的一道仙雷。

“那曾牛，也不知死了没:，不过即便是没死，老夫的茶之意境，却也不是那么好破解！”李元封冷笑，目光闪动。

“红蝶那小辈。宣布闭百年。出来后定是婴变修士过到了那时。我寿元也断。倒也无关紧要。只是巨魔族老祖。为何非要那曾牛地尸体。这一点异！莫非有什么我不知道地事情不成……”李元封沉吟少许。始终猜测不到原因。

毗卢国内。炼魂山门之外数座给外围弟子修炼地山峰中。王林从闭目之中苏醒。

“筑基后期大圆满！”

王林目光闪烁明亮之光。他深吸口气。身子一抖。身体上地灵霜好似融化一般立刻流动起来。转眼间便钻入他地身体内消失不见。

甚至就连此间洞府地地面、墙壁之上地灵霜。也纷纷消融。化作一道道淡蓝色之气王林吸收。

此刻地王林。他脸上地茶痕。又淡了一些。只是。仍然狰狞。

“灵脉分支而出的伪灵眼无法满足要求，需要找灵力更浓之地，想必那真正的灵眼之处，应该可以满足要求。”王林目光一闪，在地面的阵法上拨弄数下阵法完全还原掩盖灵眼后，起身走出了洞府。

洞府外阳光明媚，一眼望去，大地带着一丝春意，山峰之上翠色清雅，别有一番韵味。山风吹来，虽说还寒，但却不再如之前般冰冷，这寒中，带着一丝暖。

深深的吸了口气林向前一踏正要离开，就在这时，忽然他神色一动头看向一旁。

王林所在的山峰，被密密麻麻分成了无数个洞府这段日子来，他整日闭关了那中年男子之外，再没遇到过任何人。

此刻一旁十多丈外的一处洞府内，走出一人，此人身着一身浅蓝色纱衣，肩上披着白色轻纱，微风吹过，给人一种飘飘欲仙的感觉。

一头青丝散散披在双肩上，随风而动。略显柔美，未施一丝粉黛的佳容，淡雅处却多了几分出尘气质。

此女似察觉身边有人，侧头看向这里，双眸带着一丝说不出的韵味，看到王林后，轻柔一笑，算是应过，便看向远处。

王林收回目光，他一眼就认出，这女子正是闭关前在夕阳下看到的那人。

“此女有些眼熟……但我可以确定，此生绝未见过此人……”王林眉头一皱。

当年玄道宗的柳眉，本是千幻之术的一具分体，自然与本体有所差距，再加上五百年来的沧海桑田，柳眉的相貌，与王林当年所看到之人，有所不同。

王林沉吟少许，没有再去理会此女，虽说这女子的相貌是他生平仅见，比之红蝶都要高出一筹，远不是李慕婉可比，但，却是入不了王林之眼。

他身子一动，从山峰一跃而下，飘落中目光看向山峰，最终，在那山峰下方的一间洞府上，他的目光一凝。

这洞府并不出奇，也并非是在最低处，远远看去，上面写着7。

“应该是在这里！”王林身子落下，打量了这洞府几眼。

他之前修炼吐纳之时，根据灵脉分支而出的伪灵眼，找到了真正的灵眼所在，此刻一望之下，立刻判断出，这743洞府，是最接近灵眼的所在之地。

“里面有人。”王林看到洞府外的天壑石落下，沉吟少顷，心里已有了主意。

他正要回到洞府，就在这时，忽然山峰中段的房舍内，那中年男子，走了出来，此人目光闪动，盯向王林。

实际上，在王林出现的一刻，他便已经在房间内留意。

“青木，你过来！”中年男子面色看不出喜怒，沉声道。

王林眼中一丝杀机微不可查的闪烁而过，身子一动，落在了中年男子十丈之外。

“筑基后期大圆满……”中年男子眼中瞳孔一收，内心狂跳，他直觉认为，这青木身上诡异！这才几个月的时间，此人的修为，居然增长的惊人，初始时，只不过筑基初期。

再看时，变成了筑基中期。

此刻又一次看到，居然达到了筑基后期大圆满。中年男子添了添嘴唇，他心脏怦怦直跳，毫不犹豫的想到，若是下次再看此人，说不定会达到与自己一样修为的结丹初期！

“这青木身上，若非是有什么逆天的法宝，便是修炼的功法极为玄妙！”中年男子深吸口气盯着王林，微笑道：“青木，怕是下次相见，我便要称呼你为道友了。”

王林扫了此人一眼，平淡的说道：“好说！”

中年男子眼中闪过一丝不善，但立刻便隐藏起来道：“青木，你若是能在这里结丹，那么几个月后的大比，成为内门弟子的把握将会大增，到时候若成为内门弟子，可要时常回来看看。”

王林微微一笑，说道：“自当如此……不过我现在的洞府，灵力还是不够，不知能否再换一间？”

中年男子一怔，有些为难的说道：“700号以内的洞府需要长老批准，不过若是你真的想换，我便做主一次，帮你申请。”

王林摇头，说道：“不用劳烦，我只要那743洞府。

中年男子目光一凝，看了那743洞府一眼，哈哈一笑，说道：“此事好办过青木，那743洞府，灵力虽说也还可以，但却不是最好。”

“无妨！”王林笑道，说着，他右手一翻，这一次，共拿出两个中品灵石，说道：“在下多次烦劳前辈，这多出的一块灵石送给前辈不成敬意。”

中年男子接过后，内心冷笑，暗道此时不方便夜里，即便你孝敬再多的灵力也要问出你修炼如此快的究竟！

他内心虽是如此想，但表面上却是哈哈一笑储物袋内拿出一枚玉简，在上面轻弹一下时一道灵光飞出，中年男子一点之下，那灵光立刻一闪，飞入743洞府。

少顷，从洞府内飞出一人，此人身穿黑衣，一脸横肉，不似修士，反倒像是一个屠夫，他身子落在中年男子数丈之外，眼睛一瞪，抱拳说道：“前辈，你有何事！”

“你把令牌拿来，给你换一个洞府。”中年男子说道。

“换洞府？不换，老子在那里的挺好！凭什么让我换。”这大汉轻哼一声，目光落在一旁的王林身上，冷笑道：“是你这小子要换？给大爷1块中品灵石，否则，休想！”

说着，看都不看那中年男子一眼，身子一动，回到了743洞府。

“哼！”中年男扫了那大汉的背影一眼，已然打定主意，处理完青木的事情后，定要给这人好看。

“青木，你先回去吧，明日为你换一间其他的。”中年男子语气透出一丝果断，显然不容王林继续说下去，他袖子一甩，转身回到房舍。

王林神色如常，身子动，向着洞府飞起，他内心冷笑，若是这中年男子不来寻麻烦也就罢了，说明此人命不该绝，但若是他心生贪念，夜里来此，那么说不得，只能杀了。

深夜，四周一片，那中年男子走出房舍，目光闪烁，看向王林所在洞府，眼中露出一丝贪念。

他已经在结丹初期徘徊了很久，当年正是因为这一点，所以才会被取消了内门弟子的身份，被淘汰出来，成为了外围弟子的管事。

王林修炼的突飞猛进，让他找到了一丝希望。

“外围弟子的死活，宗派根本就不会过问，杀了便是杀了，而且此人还是一个散修，死后也没人会寻找，青木，不要怪我，要怪，只能怪你自己修炼太快！若是等你到了结丹期，我即便想要出手，也会有些麻烦，但现在，要杀你，却是易如反掌！”

中年男子身子一跃，向着王林所在洞府飞去，转眼间便来到其外。

四下一片安静，中年男子刚一上来，便立刻一怔，一般来说，只要洞府内有了修士，便会把天壑石放下闭关，可眼下这洞府内，天壑石却是只落下一半，并未完全合上。

省去了使用打开天壑石的玉简，中年男子目光一闪，所谓艺高人胆大，虽说内心暗觉蹊跷，但也没把对方一个筑基后期的修士放在眼里，身子一闪，便钻入洞府。

进入洞府的瞬间，他便看到了王林，盘膝坐在石床上，目光平静的看向他。

中年男子目光闪动，二话不说右手掐诀向前一按，顿时一道青光无声无息出现，向着王林闪烁而去。

他没打算出杀手是准备擒住对方，拷问究竟后再杀了。

王林眼中露出一丝嘲讽，一拍储物袋，顿时禁幡在手，一抖之下，一道禁气顿时呼啸而出若闪电，几乎眨眼间便撞在那青光上。

青光没有任何抵抗之力，顿时崩溃。

“找死！”中年男子冷笑一声，张口吐出一把三寸飞剑，一闪之下，冲向禁气，在他想来，这筑基后期的小辈，根本就无法阻拦自己这以金丹炼化的飞剑之威。

但立刻，他的笑容便凝聚在脸上禁气冲击之下，飞剑刚一碰到，便立刻咔咔数声，居然从中间断裂。

“王某修炼之时，你还尚未出生！”石床之上的王林，摇头叹道。

男子面色苍白，喷出一口鲜血，二话不说转身就逃，但禁气闪烁之下，立刻从他身边一绕，便把此人捆绑在内，向后扯去。

中年男子张口正要说话，王林右手隔空一扇，但听啪的一声，男子惨哼，整个右脸顿时高高鼓起，吐出一口带着碎牙的鲜血。

“我是炼魂宗……”男子吃痛之下，内心惊骇。

但等他说完，王林右手再次一扇，男子惨哼边脸顿时鼓起，一丝疯狂男子眼中涌现，他修炼至今未收到过如此羞辱。

“我和你拼了，爆！”男子低喝内金丹迅一转，出现裂纹，他双目通红，死死的盯着王林。

“金丹爆掉，却是可惜了！”王林一抖手中禁幡，立刻，这禁制之上闪烁黑芒，三道禁气呼啸而出，转眼间便钻入男子身体内，顿时，把他将要自爆的金丹包裹，在男子一脸震惊中，生生从体内抽出。

王林一把抓住金丹，看了一眼，一口吞下。

男子身子一颤，喷出一大口鲜血，身子立刻萎靡，他内心疯狂的呐喊：“他不是筑基期！！他绝对不是筑基期！！”

“你……你到底是谁……”男子体内灵力随着金丹，全部消散，他咬牙颤声道。

“你不配知晓！”王林身子一动，来到男子身前，在他眉心一点，男子立刻睁大眼睛，慢慢的失去了神采，倒在一旁。

王林摇了摇头，他本不想在此时杀人，可对方却执意寻死。在男子身体上一拍，顿时，此人的身体，立刻崩溃，连同血肉在内，化作飞灰，消散一空。

王林身子一动，踏步出了洞府，直奔743所在。

743洞府外，王林右手一挥，一道禁制顿时离手而出，印在了天壑石上，随后他身子化作一道白光，冲入天壑石。

只见他的身子在碰到天壑石的瞬间，立刻消失，出现时，却是在了743洞府之内。

能做到这类似瞬移的神通，正是那道禁制所致。

“谁！！”一声惊呼，从洞府内传来，但见那好似屠夫的大汉，盘膝坐在石床，脸上露出不可思议之色。

但看清是王林后，此人立刻愤怒，但瞬间，他好似被一壶冷水洒在头上，

醒过来，他不知王林是以禁制来此，此刻心中所想，移”二字。

“前……前辈……”他声音轻颤，没等说完，王林身子已然来到他的近前，一点之下，此人立刻倒地，昏迷过去。

把这莽汉挥手间仍至一旁，王林看都不看他一眼，目光落在了右侧的墙壁上。

少顷，王林目光一闪，右手一拍储物袋，一把飞剑立刻飞出，在王林一指之下，向着墙壁削去。

阵阵碎石之声传来，没过多久，一个可通人的洞口，出现在墙壁上，王林身子一动，紧跟飞剑之后，进入此洞。

飞剑开道，王林后跟随，少顷，一条长约三十多丈的通道，立刻成形，在这通道的尽头，是一片闪烁晶光之地。

“灵脉矿！”王林目光一闪，眼露出一丝喜色！

他右一点飞剑，顿时，那飞剑嗡鸣一声，好似拥有灵性般，从他身后迅飞回，转眼间便回到743洞府，啪的一声刺在那莽汉身旁。

瞬间，飞剑溃，化作点点碎片，落在莽汉身体四周，一道禁制，顿时成形，笼罩莽汉。

王林在通道尽头手身边石壁一按，顿时，这些石壁立刻诡异的蠕动起来，很快，他身后的通道，便消失的无影无踪。

即便是在743洞府内看绝不会现端倪。

王林右手掐诀，出一道禁制，落在灵石矿上，借着禁制之威，他身子一冲之下，消失在灵石矿上，出现时，已然在了这灵石矿的深处。

此刻，他的位置，是这整座山峰的底部他的四周分部着密密麻麻无数灵石矿，磅礴的灵力，疯狂的涌现。

这些灵力，并不能被修士直接吐纳，里面蕴含的杂质太多，需要进行一些简单的转化之后，才可被修士吸收。

只不过，这只是对低阶修士而言，对于王林来说根本就不在意。

此地灵力太浓，形成了一股类似高阶修士所散的灵威一般的神通，只不过这神通，却是天生而成，威力显然不是修士散所能比拟。

在这其内，王林当其冲，立刻被这威压笼罩全身，这威压的强大程度，就好似整座山峰压在了王林身上一般。

只不过这山峰，并非从上压下是从王林身体的四面八方，从每一寸肌肉内无穷无尽的疯狂压来。

他的身体内，顿时传出阵阵噼里啪啦的脆响林不忧反喜，他要的是这强大的灵威！在这威压之下，他立刻就感觉到身体内崩溃的元神，居然有了慢慢收拢的征兆。

“拼了！”王林目光一闪物袋内立刻飞出三块极品灵石，分别落在四周，王林深吸口气，低喝一声，顿时，三块极品灵石，砰砰砰之声下，全部自爆。

疯狂到了极限的灵力，轰然间彻底的冲击开来，与那灵威融合在一起，顿时，王林身上承受的灵威，蓦然间增加了数倍。

王林七窍流血，但他的目光，却是狂喜。

“还差一点！”王林一咬牙，顿时，又有两块极品灵石从储物袋内飞出，砰砰两声，自爆开来，顿时，好似是往油锅里加了一瓢水，整个山峰的灵脉，沸腾了。

压在他身上的灵威，在这一瞬间，疯狂的增长。

在这庞大的威压之下，王林体内的元神碎片，渐渐收敛，就好似一面打碎的镜子，正在一块一块的恢复。

与此同时，无穷大的灵力，疯狂的钻入王林体内，甚至茶之意境与封印的阻碍，都直接一轰而入。

顿时，王林的修为，以极快的度恢复起来。

筑基后期大圆满，破！

结丹，成！

结丹初期，破！

中期，破！

后期，破！

元婴初期，破！

此山峰的灵脉，从根部开始，以肉眼可见的度，迅黯淡，那些闪烁晶芒的灵矿，眨眼间便灰化，疯狂的蔓延。

十息！

只有十息！在这十息中，山峰之上全部刚刚生长而出的树木，在这瞬间纷纷枯萎，凋落。

整个山峰的灵脉，十息内全部黯淡，消失，再无半点灵力散出，成为了废脉！

在这一刻，此座山峰之内，数千外围弟子纷纷从打坐中睁开双眼，他们立刻察觉到，所在石室的灵力，突然之间消失无影，尚在诧异之中，一股巨大的吸力，蓦然间从地底传来，他们体内的灵力，疯狂的宣泄。

惊骇之下，这些外围弟子顿时各种使用法宝，急忙从洞府内离开，不敢在其内逗留。

山峰底部灵脉之上，王林猛地睁开双眼，身子一动，瞬移之下，消失在了其内，出现时，已然站在山峰之外，在他的四周，有着大量外围修士，此刻一个个议论纷纷，脸上均都露出心有余悸以及震惊之色。

王林耳中所听，全部都是有关这奇异之事的议论猜测。

至于那莽汉，也在王林心念一动中，解除了禁制，从洞府内飞出，此刻的他，一眼便看到了王林，顿时惊慌起来。

只是，在王林冷目一扫中，他立刻露出恭敬之色，不敢声张。

就在这时，一道目光投来，王林顺目望去，只见那绝美的女子，在远处对他微微点头，露出一丝善意的微笑。

王林眉头一皱，无暇顾及此女，冷冷的扫了一眼，收回目光。

“元婴中期巅峰！！没想到，此次一举，居然恢复到了如此修为，但与这相比，更重要的是我的元神已经初步收拢，虽说并未完全，但意境却可以使用！”王林深吸口气，目光平静。

与这相比，此番由生到死，由死到生的感悟，对他来说才是最为珍贵。

山峰的剧变，引起了炼魂宗内门注意，几乎立刻，便有三人从炼魂宗内门飞出，当中一人头花白，不怒自威，喝道：“都闭嘴！”——

要掉出总榜前十五了，道友们，月票支持啊！！今日原本想休息一下，但最后一咬牙，再坚持一天9000字，如果明天月票能到500，耳根就拼了，还是三更，道友们，双倍期间1票就是200了，现在只差90票！！求月票！！

第383章 炼魂宗内门

? ? 咒术，是上古修士研究极境未成后，模仿极境创造的此术极难练成，但比之那无法琢磨的极境，却又可以掌握

一旦练成，只要说出“死”字，其所指之人，立刻死亡。

欲修炼此功，需要集三气归一。

三气是指死气、阴气、杀气。

死气为吸纳尸骨之气凝结而成，他的属性虽说是阴，但这阴中，却是死意。

第二气，阴气，乃性之元阴，以采阴之术积累阴气，这种阴气，蕴含了生意。

二气融合，以两种不同之练就阴芒，配合第三气，杀气！三气合一，经历九死一生的淘汰后，生者可初步掌握死咒术，一旦修炼这死咒术，每日需忍受常人难以想象的疼痛，更是每三年经历一次九死一生的淘汰。

如此经历数循环之后，死咒术才算是小成，若要继续修炼，自身死亡的机会更大，毕竟此术模仿极境而成。

它比之极境威力要弱很多，但修的危险程度却是远远过极境，仔细想来，未免有些得不偿失，其攻击力虽说可怕，但随着时间的流逝，渐渐修炼此术者越来越少。

司马口中吐出一个死，施展了死咒术的神通，右手一点之下，蓦然间一股诡异的波纹，在其指尖所点虚空，瞬间扩散而出。

虚空。好似平静地面扔入一个石子般。化作阵阵涟漪。

王林目光闪烁奇异之芒。他身子未。站在原地。感受那死咒术地威力乎在司马手指所点地瞬间。他立刻感觉到身体内地灵力之中。突然分离而出一丝阴寒之气。

这阴寒之气与黄泉升窍决所修炼地完全不同。它刚一出现。瞬间从王林体内。再次有一道气息涌现。

这气息地出现王林为之一怔。这气息。他极为熟悉是在本尊体内出现。他不足为奇。但现在地身体。此生所杀之人不多然还是凝聚出了杀气。

这杀气虽淡。可一出现。便立刻与那阴气融合。形成一股锋利至极地奇异之力。顺着他地身体。直接进入元神之中。

只是以王林地强大。这一丝死咒术引起地奇异之力要摧毁。只需一念之间心神一动。这奇异之力瞬间便被元神凝固林仔细地观察少顷。以他对极境地了解。此刻一眼便把这死咒术地本源看透。

这死咒术，威力虽强，但比之极境，还是差了太多太多。

极境是一种变异的天劫，对于同阶修士，一击而亡。

但这死咒术，却是一种神通，修为低于施法者，可以起到一击而亡，但若是高于施法者，那么作用甚微。

举个例子，结丹中期的修为，使用此神通，中期以下足以啸傲，即便是遇到同属结丹中期的修士，也有一定几率成功，即便不成功，也会让对方心神一震。

但，若是面对结丹后期的修士，此神通作用极小，少有不慎，还会被反噬。

与极境相差，太多。

王林微微摇头，这死咒术虽说神奇，但却对他没有任何帮助，心念一动间，那死咒术的奇异之力，顿时在他体内消散。

消散的瞬间，司马身体一颤，眼露不可思议之色，喷出一大口鲜血，双眼黯淡无神，死咒术被毁，以他的修为，不足以压制体内死咒之力的反噬，身子一晃，倒在了地上。

这时，从炼魂宗内再次飞出一道灵光，卷住司马的身子，一拽之下收回内门。

没有任何悬念，王林成为了此次大比的获胜者。

主持这场比试的内门弟子，对王林一抱拳，笑道：“在下王震，下次见面，王某就要称呼你为师弟了，青木，随我去见长老。”

王林微笑点头，与对方一同化作长虹，一前一后向炼魂宗内门飞去。

炼魂宗内门，自成天地，在穿过内门大阵的瞬间，王林眼前所望，是一片连绵不绝的山脉，三座插天巨峰，狰狞而立。

“这三座巨峰，便是我炼魂宗内门三宗所在，炼魂三宗，分别是炼魂、抽魄、锁神。”飞行中，王震口中介绍。

王林点了点头，看向三座巨峰。

在这三座山峰之后，则是一圈圈巨大的金色光环，光环内好似另有乾坤，远远散阵阵金芒，把这整个炼魂宗内门，全部照耀在内。

“那九圈金环，便是我炼魂宗九位化神期前辈闭关之地。总有一天，我也会达到化神，成为第十个金环！”王震目光露出一丝狂热的崇敬。

王林看了那金环一眼，在这里，他可以清晰的感觉到，那九个光环内，传出阵阵磅礴的灵力。

“若是我修为恢复，这

环内的化神修士，无人是我的敌手！”王林目光平

“青木，你知道曾牛吧？”王震回头说道。

“曾牛？”王林神色如常，点头说道：“听说过。”

“当年，我炼魂宗原本有十位化神修士，其中一个，便是死于曾牛之手！”王震眼中露出崇敬之色，又道：“这曾牛，便是我的目标，总有一日，我会与他一样，成为朱雀星上婴变期下第一人！”

“哦？”王林一怔，他想了半天，也没想起自己到底什么时候杀了一个炼魂宗的化神修士。

“此事知晓之人多，当年那位化神老祖周游他国，可惜，最终因与这曾牛生了口角，被曾牛杀了。”王震说道。

王林摸了摸鼻子，他实在;不起来有这种事。

“这曾牛失踪倒也是时机，我炼魂宗遁天始祖，已经准备去找此人问询原因。”王震叹了口气。

“遁天始祖？”王林目光一闪。

“这些事情说与你知也没什么大，你反正也会成为内门弟子，咱们炼魂宗，有两位婴变始祖，其中一个便是遁天始祖。你看那金环了么，在那金环之后，还有两道血环，便是两个始祖的闭关之处。”王震说道。

王林抬头望去，隐约间，那九道巨大的金环后，看到了一丝血影。

二人交谈中，来到魂峰，在此峰顶部，有一座由青色巨石构建的大殿，王震在大殿外停下，说道：“青木，你进长老在里面会为你安排。”

王林点头，神色从容，踏步走入大殿。

殿内一片漆黑，在他进入的瞬间，一威压传来，只不过这威压，对王林来说根本没有作用，他脸上露出不堪负重之色，停住脚步。

这时，那压力一收，一个苍老的声音传出：“上前来。”

王林脸上露出松气之色，走上前去。

这时，大殿蓦然一亮，一盏盏青火，在四周缓缓燃烧，在中间，一个身穿青色长衫的老者，目光炯炯，看向王林。

此人的修为，已然达到了元婴后期的大圆满，距离化神，只差天道感悟。

“你叫什么名字？”老者目光从王林身上收回，平淡的说道。

“弟子青木。”王林抱拳，恭敬道。

“司马的死咒术，你是如何破解？”老者目光一凝，说道。

王林神色如常，平静的说道：“弟子隐藏了修为，实际已经达到了结丹后期大圆满，那死咒术，自然无法伤我。”

老者点了点头，在他看来，这青木没有说谎，的确隐藏了修为，从此人进入大殿的一刻，他便已经察觉这青木的实际修为，并非结丹中期，而是结丹圆满。

老者身子一动，转眼间便来到王林近前，右手拇指向前一按，快若闪电，按在了王林眉心。

王林没有闪躲，在对方拇指按中的瞬间，一股冰冷之气钻入体内，不过，以王林的元神，却是没有半点顾忌。

少顷，老者收回拇指，看向王林的目光，不再那么冰冷，沉声道：“老夫是炼魂峰大长老，你去偏阁换取弟子服饰与令牌，也可去炼魂峰藏经阁选取功法，在此峰之上任何地点开辟洞府修炼。

我炼魂宗内，没有师尊，全靠自修，若有问，可来问我”

王林点头称是，恭敬的转身离开。

他离开后不久，两股强大的神识立刻在大殿内出现。

“师弟，此人如何？”

“无妨！”老者轻哼一声，说道。

“师弟，近年来老祖们都闭关，我等可要把好关，莫要让别有目的之人混入。”

“好笑，我炼魂宗别有目的之人难道还少么？多一个不多，少一个不少，两位师兄峰下十人中便有一人另有他意，还是先把自己的事情处理好，休要管我炼魂峰之事。”老者语气冰冷。

“师弟的怨气很大啊，呵呵，那拥有预知直觉的小辈，被我选走。掌握死咒术之人，被锁神师弟选走，现在剩下的这人，乃是最终的胜者，师弟难道还不知足？”

“放屁，那两人都各有神通，此人只不过修为略高，岂能比较。两位师兄，不送！”老者面色难道。

两道神识传出一阵大笑，相继消散。

王林走在炼魂峰上，收回了神识。

“化神修士都在闭关，这炼魂宗目前，是这三人守护。”王林目光一闪，向着偏殿走去。

在那里，换取了弟子服饰与令牌后，王林看天色尚早，便去了藏经阁。

第385章 金色魂幡

? ? 古魂禁，乃是上古禁制中最少见的一种，此禁制以莫测不说，其威力更是寻常禁制的数倍。

寻常禁制，若是比喻，可以说成是一种死物，亦或是一把锁，需要以固定的方法打开。

但魂禁却不然，它可以说成是一种活物，整个禁制实际上就是一道魂魄，只不过是以禁制的状态存活。

王林双目闪动，沉吟少顷，身子一动消失在原地，出现在了那上古魂禁的旁边。

他身子刚一出现，那魂禁的黑雾中，立刻剧烈的云涌翻滚，两道幽光从其内蓦然间亮起。同时一声传至魂魄的咆哮，从其内吼出。

一吼之下，王林神一震，身子立刻退后，他目光闪烁，盯着那黑雾，沉默不语。

刚才的那声咆哮，充满了告之意。

“以魂禁封印地，定有宝物！”王林目光一闪，神情凝重，双手掐诀在身前一晃，顿时一道道残影立刻出现，绕着他的身体围成一圈。

“破！”王林低喝，双手向前一指，顿时，身体四周的残影禁制，立刻疾驰飞出，一一印在黑雾之上，这些残影连接在一起，好似一条长龙般，冲入黑雾。

黑雾中，其内的两道幽光刻散怒芒，几乎眨眼间，黑雾剧烈翻滚，蓦然间传出一声比刚才更冲击灵魂的咆哮。

咆声传至王林元神之内立刻感觉到一股刺痛从元神分裂地缝隙内传出。王林神情阴沉。身子立刻后退。

在这时。那黑雾突然更加疯狂地翻滚。猛地一收。所有地黑雾立刻向着中间凝聚。几乎眨眼间随着黑雾全部凝聚。一只头生双角。全身散黑丝雾气地妖兽。出现了。

在这妖兽出现地瞬间。王林一眼就看到。之前黑雾笼罩之地然插着一把金色地小旗。黑雾。显然就是从这小旗内散出。

这妖兽四肢落地巨大地头颅冲着王林张开血口。双目散幽光。

之前王林打出地残影禁制。全部印在了此兽身上。闪烁不定。

这妖兽脑袋一晃间喷出两道黑气。它盯着王林。好似牛犊子一般地身子蓦然一跃。向着王林狰狞扑来。

“青木师兄出关后，看到眼前这些景象，会不会说我们擅作主张？”刘薇睫毛

轻声道。

刘薇，便是之前二女中的一个，她的身材娇小，比之许云要矮上一头，虽说如此，但其身姿却是很美，玲珑有致。

“应该不会，修仙之人都有洁好，我们这番动作，把此地弄得如此漂亮，他即便是表面不喜，内心定然不会有怒意，刘薇师妹你放心就是。”许云轻笑，拿起一个水果，放在口中咬了一口。

“这几个月，青木师兄的名声被我们传出，咱们姐妹的生活比以往好过不少，若是以后能一直这样，那就好了，这几个月的时间，我收集的魂魄，比以往一年都要多。”刘薇脸上露出一丝喜色，说道。

“若是无人抢夺，以你我的资质定能炼出百魂幡，到时以此幡修炼，定能一举达到结丹后期。”许云点头说道。

“师姐，我还是有担心，近日来拜访越来越多，若是青木师兄知道是我们在中间宣扬，怕是不会轻饶。”刘薇轻声道。

“应该不……”没等许云说完，忽一道长虹从山峰上方蓦然间滑落而下，落在洞府之外时，化作一个身穿灰袍的中年男子，此人相貌俊朗，一头长在落下时被风吹起，颇有几分仙风之色。

“青木师弟，在郭东健，还望出来一叙！”

“郭师兄请回吧，青木师兄正在闭。”许云站起身子，娇声说道。

郭东健眉头一皱，他转过看了许云一眼，说道：“你二人就是青木的侍妾？”

刘俏脸一红，没有说话，那许云却是面色不变，笑道：“师兄，我们正是青木师兄的侍妾。”

东健目光一冷，扫了刘薇一眼，寒声道：“一拍胡言！糊弄别人也罢，居然敢糊弄郭某，你二人滚去一旁。”

说着，他转身右手一抬，顿时一道灵诀闪现而出，化作一条青龙，咆哮间向着洞府冲去。

青龙一现，立刻四周风沙四起，呼啸中，青龙立刻撞在了洞府上，就在这时，忽然一道禁制蓦然间出现，阻拦住青龙的同时，一只巨大的手掌在半空幻化而出，一把抓住青龙，一捏之下，此龙立刻悲鸣一声，化作点点灵芒，消散一空。

郭东健面色一变，退后几步，目光盯向洞府深处。

王林缓缓的走出洞府，阳光晃在他的身上，居然散出阵阵黑气，这些黑气在他身后凝聚，立刻形成一个巨大的骷髅头。

“千魂幡幻！！”郭东健面色再变，又退出几步。

王林目光平静，扫了郭东健一眼，此人的修为，是元婴初期。

“交出魂幡，我让你离开！”王林声音平淡。

郭东健面色阴沉，二话不说一拍储物袋，顿时手中多处一杆其上有两道金线的魂幡，一抖之下，顿时一个个魂魄呼啸而出，在他四周形成一道道魂芒黑气，化作一个个狰狞的魂魄面孔，冲着王林咆哮。

他口中念念有词，身子退后两步，魂幡一指王林，喝道：“千魂幡，郭某也有！你若能赢，交出又何妨！”

顿时，他身体外的魂魄，立刻呼啸中向着王林扑去，这些魂魄中，有一部分是相当于筑基的修为，还有一些已然成长到了结丹期，甚至更有一个已然长出双角的巨大魂魄，在其身上，居然散出一股元婴的气息。

王林神色如常，右手向前一点，口中轻吐：“漩！”

立刻，在他的身前，顿时出现了一个巨大的黑色旋涡，这漩涡一现，那郭东健顿时面如死灰，苦涩的说道：“青木师兄此番闭关，原来是修那炼魂之术，三个月的时间，能炼出魂漩，郭某佩服。”

他说话间，那些扑来的魂魄，立刻纷纷惨叫，被那漩涡吸扯入内，转眼间，所有的魂魄，惟独那散元婴气息的之外，全部消失。

散元婴气息，头生双角的魂魄，惊叫一声，也不知以何种方法，居然挣脱除了漩涡的吸扯，立刻向着远处疾驰逃离。

“咦？”王林目光一闪，右手隔空一抓，顿时那魂魄再次惨哼一声，被生生抓了回来。

“你是从何处得到这元婴生魂？”王林看了这魂魄一眼，抬头望向郭东健。

郭东健暗叹，在看到对方施展出魂漩之时，他已经彻底放弃了抵抗。

“青木师兄，恭喜你成为炼魂峰弟子中，第三个修炼出魂漩之人。这元婴生魂，是我拿一杆九百魂魄的百魂幡，与抽魄峰的苏金世换取而来。”

第386章 柳眉交锋第二幕

? ? 林在这三个月的吐纳中，借着灵脉的压力，使得修为高，突破了元婴，只待元神恢复后，便可重新回到化神。

他脸上的茶痕，只剩下三块，孙泰的封印，已经处于崩溃的边缘。

与这相比，他最大的收获，却是在吐纳之中感受到整个炼魂峰上，好似被一股巨大的无形之物笼罩。

这无形之物中，时而会散出一些魂魄，每当有魂魄散出，便立刻从整座炼魂峰上传出上百道灵力，争先恐后的抢夺。

这些魂魄，并非只在一处地方出现，而是分散开，在炼魂峰的任何一处位置，都有可能出现。

察觉这一现象，王林内心一动，立刻拿出炼魂玉简仔细查看，渐渐的，被他看出一些端倪。

魂幡三法，分为炼魂、抽魄锁神。

其中炼魂，乃~化世间一切死魂，把其封印在魂幡之内，以一种特殊的方法，使得其在魂幡内不会消散，反而可以渐渐成长。

而抽魄则不然，此法并能炼化死魂，而是从活人体内抽离生魂，随后封印在魂幡内，以此操控。

至于终的锁神，王林没有比较之物，有些捉摸不透。

魂幡。就炼峰来说。按照其内地魂魄数量。分为十、百、千、万等等。其威力。自然越多越大。

十魂与百魂幡。极为寻常。有什么出奇之处。可一旦形成千魂幡。便具备了一些神通。其威力地大小。与主魂有很大关联。

想要炼制一杆千魂幡。必须要有主魂。这也是限制了千魂幡不多地原因往百魂幡已然达到极致地九百九十九。但由于缺少主魂。就不能形成千魂幡。

至于何为主魂。没有其他要求。只有一点。那就是这主魂地强大程度。要过魂幡之上所有魂魄地总和。

王林在研究魂幡之时。想到了灵脉深处地那头好似道：“青木兄修为恢复了大半，可喜可贺！”

王林在柳眉说话的瞬间，右手隔空一点，顿时许云、刘薇二女身子一歪，昏迷过去。

“柳眉，你有何目的直说无妨，不必如此做作，毁去我心中你昔日的印象。”王林盯着柳眉，声音冰冷。

柳眉望着王林，轻叹一声，低声说道：“王林，你大难临头，走吧……离开朱雀星……”

王林神色如常，没有说话，等待柳眉下文。

“我不愿骗你，你已知我是朱雀国之人，可你却不知，我的师尊并非常人，他是朱雀星上的第一人，朱雀子！”柳眉轻声道。

王林目光一闪，脑中一片清明，忽然说道：“红蝶与我一战之后，现在如何？”他听到柳眉的话后，联系之前心中所想，蓦然间得到了一个可怕的猜测。

柳眉眼中闪过一丝赞赏，她看着王林，轻声道：“红蝶……被我师兄杀死了。”

王林倒吸口气，确定了自己的猜测，沉声道：“看来，我与红蝶的一战，只不过是某些人眼中的一场斗兽而已。”

柳眉抿着下唇，轻声道：“王兄，你走吧，越快越好……”说着，她深深的看了王林一眼，轻叹，转身离开。

“王林，柳眉受师尊之命，让你的道心之中留下我的身影，此乃柳眉不可抵抗的命运……师命难违……这番道心之争，除非我道心内有了你的影子，否则，你没有获胜的可能……只是，我柳眉感悟的是千幻无情道，外在幻化一切有情表象，惟独内心无情，你，又如何能赢……”柳眉离去，轻叹之中，内心默默的想道，她的双目深处，隐约透出一丝冷漠的无情，只不过这无情，被她的表相掩盖，无法看透。

王林望着柳眉的背影，眉头始终紧皱，这柳眉此番来临，说出的一番话，看似点出问题所在，可实际上，却是又留下了无数悬念。

“此事透着诡异，这柳眉，我总有一种奇异的感觉，奇怪……”王林眉头再皱，喃喃自语。

少顷，他看了一眼不远处的许云、刘薇二女，袖子一甩，把她二人卷出洞府百丈之外。但，在他把二女卷起的瞬间，王林忽然内心一震，好似想到了什么。

右手一抓，二女把他抓回，他仔细一看，这二女昏迷中，表情各异。

许云之前的表现，一直都是较为坚定，说话之时也是在另一女之前，透出一股坚强之感，可此刻，她在昏迷中，脸上却是露出一丝柔弱，一丝无助。

反观另一女，此女之前给王林的感觉，一向都是柔柔弱弱，可现在，她表情之中却是有一股狠辣坚定之色涌现，显然是那种外柔内刚之人。

王林脑中好似有一道闪电轰隆而过，他双目顿时大亮，抬头盯着柳眉远去的方向，嘴角露出一丝冷笑。

“我明白了……为什么每次看到柳眉都会有那种奇异的感觉，正是因为这柳眉所表现出的一切看似楚楚，好似有情之举，实际上，却是为了遮掩内心深处，那真正的无情之道！”

第387章 战主魂

? ? 林盯着柳眉消失的方向，目露寒芒

“这柳眉修为我看不透，显然比我高深，否则也不可能会成为朱雀子的徒弟，只是，此女接近我，到底有何目的……”王林眉头紧皱，右手一挥，许云与刘薇二人，落在了几十丈外。

王林不是善人，但看在通过二女昏迷前后表情判断柳眉真容的份上，没有把二女驱除。

“这柳眉没有趁我修为未恢复时出手，显然目的并非杀意，看似有情，实则无情的接触，透着诡异，绝非善意。”王林目光阴沉。

少顷之后，他袖子一甩，转身走入洞府之中，盘膝坐下。

“修为已然不是碍，只待元神彻底恢复后，便可一举恢复到化神中期，眼下最重要的，还是使元神恢复。

恢复元神，需要寻找更强的灵压笼罩，如此才可强行恢复。”王林沉吟片刻，目光一闪，身子一晃之下，消失在了原地。

炼魂峰下灵深处，王林的身影出现。

他所在之地，乃是这炼魂峰灵脉最下方，在他左侧三百丈之处，就是那金色魂旗所在。这本书

这个距离，那魂幡内的似麟妖兽主魂，无法波及。

盘膝在这里。王林能感受到。四周地灵力威压慢慢凝集而来。王林深吸口气。缓缓地闭上了双眼。这一次。他没有吐纳灵力。而是专心一志地借灵压挤压元神。使得元神尽快收拢。

时间慢慢过去。许云与薇早已苏醒。她二人看到自己所在之处。并非是洞府范围之外。立刻心底猜测终二人商议之后。便在苏醒之处。弄出了一个小洞府。就地打坐。

这一日。王林正在疯狂地借着整个灵脉地庞大灵威。挤压元神。忽然他猛地睁开双眼。目光露出一丝灵动。

他地元神。虽说没有完全恢复比之几个月前。又提高了不少。此刻。他地脸上茶痕。只剩下了两块。

王林目光闪烁。神识一扫落在了三百丈外那金色魂幡所在之地。

此刻。只见一道虚影。蓦然间出现在了魂幡外时。黑雾中再出传出咆哮。那似道：“弟子吴道启，参见老祖……”

那神识横扫间，第三头妖兽立刻惨哼一声，被一道道黑气缠住身子，咆哮着想要挣脱。

“哼！”一声冷哼，从虚无之中传来，紧接着，一只大手，立刻化形而出，向着那金色魂幡抓去。

这时，那金色魂幡立刻无风自动，顿时，连续三头麒麟妖兽，立刻从其内幻化而出，向着那手掌咆哮而去。

三头麒麟目中，闪现凶芒，隐有一丝忌惮存在。

那巨大的手掌，一拍一打之下，顿时一头麒麟惨哼一声，消散，化作无数魂魄，争先恐慌的向着四周轰然散去。

另外两头麒麟，则立刻扑上，与那手掌纠缠在一起。

神识中冷哼再次传来，这一次，无数黑气，从四边八方呼啸而来，这些黑气相互凝聚在一起，形成一杆黑色的长枪，闪烁着阵阵黑色电光，向着麒麟刺去。

以王林之前的修为，尚还无法对付此妖兽，毕竟当时他的修为只不过恢复到元婴中期，可现在，他的修为已然突破元婴，可以说此刻的他，是一个没有意境的化神修士，比之真正的化神期虽说不如，但对付这妖兽，却是绰绰有余！

金色魂幡内，此刻突然传出一声比之所有麒麟更庞大的咆哮，顿时一道金色气息涌现而出，在这金色气息出现的瞬间，所有的麒麟妖兽，立刻身子一颤，砰砰声中崩溃化作无数魂魄，向着那金色气息融合而去。

在麒麟妖兽崩溃中，吴道启惨哼一声，他的魂幡与法宝，都在与麒麟妖兽纠缠，此刻对方崩溃，带起一股庞大的反震之力，顿时让他身受重伤。

他惊骇之下，正要避退，但就在这时，一个虚影出现在他身前，一指之下，吴道启立刻身子一歪，倒在了地上昏迷过去。

王林站在吴道启身前，一抓之下，吴道启的魂幡与紫木幡铃落在他的手中。他目光闪动，盯着那不断凝聚的金色气息。

“原来，这才是此魂幡的主魂，之前的那些妖兽，只不过是副魂罢了。”

那金色气息吸收了所有的魂魄之后，一声震动整个炼魂峰的咆哮从其内吼出，瞬间，一头全身散金芒，好似实体一般没有任何魂魄虚幻感的巨大麒麟兽，出现在王林对面。

第388章 收麒麟魂幡

? ? 着，王林双手迅一道道残影禁制立刻脱离而出，落在那右手打出一道灵诀，印在了战车之上，第一次，战车上的魂兽是欢呼着呼啸而出，同样是第一次，它出现后不待战车开启，甚至不去吞噬王林，而是疯狂的带着无数黑色铁链，冲向麒麟残魂

麒麟残魂咆哮一声，

次出现无数金色光团，蓦然间挡在身前，阻止那魂

魂大吼着撞击而来，砰的一声，所有的光团全部碎裂，魂兽的身子，与麒麟残魂轰的一下撞击在一起。

顿时，两兽同时惨哼一声，魂兽是冲击太猛，身子上的铁链被拉的笔直，一扯之下，顿时吃痛，不得不退回。它猛地转身，大口向着铁链咬去，但始终无法咬断铁链，愤怒之下，此兽立刻向着王林咆哮起来，其意图明显。

那麒麟残魂，则是不敌魂兽，身子上的禁制在撞击之下顿时崩溃，它的的身子立刻远远的被抛出，散大量的魂魄。

这些魂魄刚一出现，立刻被四周的魂漩疯狂吸收，转眼间便吸收个干净。

金色麒麟的身，不再如之前那般凝实，而是变得虚幻起来，它盯着魂兽，目中露出不甘心之色，低吼着但却不敢上前。

它毕竟是残魂，若是全盛不畏魂兽，但此刻，却是不如。

麒麟兽被飞，它之前所在之地，顿时露出了那杆金色魂幡。王林目光一闪，毫不犹豫立刻一闪而出，出现在那金色魂幡旁边，正要一把抓向魂幡。

那金色麒麟顿时怒吼，蓦然间扑来，王冷笑，右手隔空一点，落在了战车之上，顿时，战车上拴魂兽的铁链，立刻消散。

没有了铁链拴住，那魂兽兴奋的地叫起来，身子快若闪电，立刻冲出，张开大口向着麒麟残魂吞去。

那麒残魂不甘心的大吼，无奈之下放弃攻击王林，转身就逃。

顿时，两兽在这四开始了追逐厮斗，大量的魂魄从麒麟兽身上散出，被魂漩吸收。

王林一把抓住金色魂幡，在他的手碰到魂幡的瞬间，一股冰冷之意传进身体，游走数圈渐渐平息，王林眼露喜色，张嘴喷出一口心神精血，落在了金色魂幡之上被此幡吸收。

“起！”王林一声大喝，抬手间那金色魂幡立刻从地面拔起。

顿时，一股手臂粗细的黑气，从之前金色魂幡所插之处，蓦然间呼啸而出，直接穿透整个炼魂峰。

远远炼魂峰顶端，这黑气冲天而去，化作一圈圈浓密的黑芒，向四周扩散。

在这一刻，整个炼魂峰上的弟子，纷纷抬头，目瞪口呆的望着山峰之鼎的黑气。他们之前已经听到阵阵咆哮从山峰内部传来，但这咆哮中蕴含的力量极重，他们不敢去探查。

炼魂宗三峰深处，那九道巨大的金环，蓦然间轻颤，其中第八道金环之上，立刻出现一人，此人头花白，一脸阴沉，盯着那黑芒，身子一动，正要究竟，忽然他身子一顿，露出聆听之色，随后转身向着九道金环之后那两道淡淡的血环弯腰恭敬的说道：“尊始祖旨意。”

说完，他再次回到金环之内，消失无影。

王林握住金色禁幡，一抖之下，口中喝道：“麒麟主魂，收！”

顷刻间，那头被魂逼的连连败退，多次险些被吞的金色麒麟，立刻咆哮一声，身子化作一道金光，转眼间飞入魂幡之内，消失无影。

王林感觉手中魂幡一震，内心惊喜，立刻把此番收好。

这时，魂兽已然大怒，它对王林的恨意本就极深，此刻见到此人居然把自己马上就要到手的大补之物抢走，立刻猛地转身，咆哮着吞来。

王林虽说无法真正的操控魂兽，但封印此兽却可以做到，他神色平静，右手掐诀，一点之下，顿时一道道铁链从战车上蓦然闪烁而出，立刻把魂兽拴住。

在此兽的连连怒吼咆哮中，一点一点被拽了回去，消失在战车上，砰的一下，此车化为驱兽圈。

王林没把此圈带在手腕，而是彻底封印后，放入储物袋内。做完这些，他身子一闪，消失在灵脉深处，出现在炼魂峰上。

此刻，山峰顶部的黑气浓密，王林抬头望着那黑气，目光一闪，露出沉思之色。

“刚才的响动，定会引起炼魂宗化神以上修士的察觉，但现在居然没人来此，此事有意思……”王林盯着那九道金环，尤其是在其后的两道血环之上多看了几眼。此刻他虽说修为没有完全恢复，但却也不畏惧，即使婴变修士来此，他也可以撕开裂缝以星罗盘离开。

隐他看到了一道沧桑的目光，透着一丝善意，在那血环内一闪消失。

“咦？”王林目光闪动。

－－两更这几天，状态略有恢复，感觉思路比较顺畅，不会再有大家看的郁闷的情节了。双倍最后两天，再求一下月票

第390章 三份大礼

? ? 仙逆第390章三份大礼

话间。一个身穿碧色长袍。头极腰的身影。从血环。一步之下。便来到了近前。此人的衣袍极为宽大。身子一动间。立刻蓬开。

此人面色灰。看起来极为苍老。但目光。却是皓月般明亮。他仔细的看了王林一眼。右手向身后一挥。

“你们九位。退下。”

一挥之下。顿时一大力呼啸而去。九个化神修士。纷纷恭敬称是。身影随力而去。转眼间消失在原的。王林目光一闪。眼露出一丝战意。这老者的修为。他虽说看不透。但他可以完全肯定。绝对是婴变期。

“曾牛小友。老夫这一天。已经等了两年。”老者看向王林。眼中露出一丝奇异之光。

王林几乎立便认出。这目光正是昨日所见。对于对方知晓自己身份。王林没有惊异。柳眉既然能找到这里。那么眼前这位炼魂宗婴变始祖可以知晓。不足为奇。

“今你我相见。先送小友一份薄利后。再详谈不迟。”老者深深的看了王林一眼。沉吟少许。随后右手蓦然间抬起。一指炼魂峰。语气一改与王林交谈时的和。而是变的凌厉中带着滔天的杀机与寒芒。缓缓说道：“柳眉小辈。十息之内。滚出炼魂宗万里之内。否则。即便你是朱雀的弟子。老夫也照样杀之……”

炼魂峰上。柳眉绝的身姿。缓缓飘起。她望着老者脸上露出楚楚之色。恭敬的轻声道：“前辈。晚辈有师命在身。况且也没有惹怒于您。何必如此呢。”

王林始终神色常。但内心却是把眼前之事分析起来。

“六息。”老神情平淡。缓缓说道。

“前辈晚辈若就这么回去了。师尊定会责罚。师尊若问。晚辈只能如实诉说。”柳眉轻叹抿着下唇。低声道。

“四息。”老者目露出一丝杀机。右手向虚空一抓。顿时一杆三丈多高的大旗虚影。出在老者手中。

这大旗仅仅是虚影。其内就有难以想象的冲击力传出。柳眉面色第一。变。

“十亿尊魂幡。”她盯着老者。银牙一咬身子立刻消失。远远的离开炼魂宗。

老者看都不看柳眉消失之处一眼而是转过身望向王林。目中露出一丝奇异之芒。道：“曾牛小友。这份薄礼？”

柳眉的存在。王林始终有芒刺在背。好似被一条毒蛇盯着一般的感觉。此刻这感觉随着柳眉的离去。顿消散。

王林苦笑道：“此厚礼前不惜的罪朱雀国如此行为。让在下没有喜悦反倒有很惶恐。”

眼前这位炼魂宗始祖。乃是极为有趣之人。王林心里已经想的极为透彻。柳眉之前能进入魂宗。若非此人同意。断然不可能。

可这老者一直都没其驱散。反而今日。当着王林的面。一举把柳眉赶出炼魂宗。如此一来。便是告诉了王林。他炼魂宗已经与朱雀子撕破脸面。这一切的缘由。是为了他王林。

这不是。

老者哈哈一笑。说道：“的罪朱雀国到不至于。如今的朱雀子老了。也未必可以让整个朱雀国为他效力。”王林沉默少顷。望着老者。说道：“前辈有何吩咐。但说无妨。”

老者眼中闪过一丝赞赏。笑道：“不急。刚才只是第一份礼物。我现在。送你第二份礼。曾牛。你元神恢复在即。来找老夫。不就是为了借助威压。使元神可以加快恢复么。老夫的第二个礼物。便是助你完全恢复修为。”

说完。他不待王林说话。立刻目中闪过金芒。蓦然间。一股比之灵脉威压强大无数倍的灵威。忽然从他体上涌现而出。直接压在了王林身上。

“够不够？”

王林身子一震。这压临身下。立刻有种被无数山峰死死压住的感觉。连续的清脆声在他身体上传出。体内元神碎片连接之处的缝隙。正在慢慢的缩小。但这度。还是太慢。

“不够。”王林咬说道。

老者目光奇异之芒一浓。整个长无风自动。缓缓的飘起。他宽大的衣袍立胀。传出阵阵之声。

顿时。比之刚才要出十倍的灵威。轰然间降临。四周的虚空。顿时出现阵阵啪啪之声。出现了一圈圈细密的龟裂痕迹。迅向四周扩散而去。

“如何？”

王林的全身衣服。被从汗毛孔内压出的血丝浸透。他双目通红。脸上青筋高高鼓起。两块茶痕。迅消散了一块。

此刻的王林。清晰的感觉到。身体内的元神碎片之间的缝。收拢。

半。已然紧密的连接在一起。相互融合。

一股舒爽之感。立刻从他体内传出。缓解了身体被灵威挤压之感。

“不够。”王林深吸口气。缓缓说道。

“哦？好。曾牛。老夫已经有二百多年没有使用婴变期的仙力。这第二份礼物。老夫可是下了大本钱。”老者哈哈一笑。毫不犹豫的调用了体内的仙力。瞬间。一股与刚才灵威截然不同的威,。降临。

这威压。带着仙气。瞬间。让王林想到了仙界碎片崩溃的那种好似天威般的感觉。他身体顿时一震。元神以极快的度。疯狂的连接。

五息之后。他脸最后一块茶痕。崩溃。

在这一刹那。声啸从王林口中传出。他双目动明亮到极限的光芒。如同黑夜之中出现的太阳一般。全身的灵力。轰然间流转全身。元神完全恢复融入到身体各处。种种酸麻之感立刻涌现。但瞬间。便成为了一种好似被限了很久最释放后的舒爽。

王长啸。身子一震之下。孙泰的封印。随之崩溃。

他的修为。再次回到了化中。甚至比之当。还有更为精进。

“多谢。”王林对者一抱拳。认真的说道。

老者望王林。眼中赞赏之色更。哈哈笑道：“现在谢我。言之过早。老夫还为你准备了第三份礼物。你可敢要？”

王林深吸口气。此刻的他。随修为的恢复。不知不觉有了一股睥天下的气息。微微道：“有何不敢。”

他心底明朗。这炼魂宗始祖下了此大本钱。定是有事寻他帮助。虽说他想不到以对方婴变期修为。会有什么事情需要帮助。

“好。曾牛。老夫这第三份礼物。便是帮你把修为一举达到化神后期的巅峰。至于意境。需要你自行感悟了。这点。夫无能相助。”老者说着。身子一动。飞行远处血环。王林略一沉吟。二话不说紧跟其后。

血环外。老者右手隔空一抓。顿。那杆三丈多的巨大魂幡。立刻再次出现。这一次。依然还是虚

“这是炼魂宗至宝。十亿尊魂幡。正是有了此宝。老夫虽说是婴变后期但却也敢与问鼎一战。至于其内原因。老夫日后再与你详谈。你只需记住。此宝。是我炼魂宗之根本。此宝在。我炼魂宗不灭。此宝碎。我炼魂宗将亡。现在。我便以此魂幡内的魂力。帮你把修为提升至化神后期。”老者目光闪耀刺眼光芒。看向王林。喝道：“盘膝坐下。”

王林看了老者一眼。二话不说盘膝坐在虚空。以对方的修为。若是想要动手。实在没有必要进行前面那一番做作。

只不过。王林的谨慎之心却始终没有放下。只需稍觉不妙。他便会立刻以星罗盘逃离。

老者手中三丈大幡一抖。其内立传出阵阵咆哮与呐喊。紧接着。一个个人形魂魄从蓦然飞出。转间。十个魂魄立刻分散王林左右。

这十个魂魄全部都散紫金之色。气焰滔天。王林双眼瞳孔猛的一缩。这十个魂魄。竟然全部都相当于婴变修为。

“难怪以此幡。可以对抗问鼎修士。”王林此刻。有些明悟。

“曾牛小友。此幡之上的所有婴变修士。是我炼魂无数年来-当有婴变先祖临终前。都会放弃肉身。放弃神智。甘心成为一道无意识的魂魄。来祭献此幡。若有一日。老夫西。你也要记。把老夫的魂魄。收入其内。”老者声音低沉。缓缓说道。

老者的最后一句话。说的莫名其妙。听的王林心神一震。心底有了一丝明悟。

就在这时。十个婴变魂魄身体蓦然间散紫金之芒。这光芒浓耀。把整个天的全部笼罩在这光芒之中。

一股浓稠一般的灵力。根本就不用王林吸收吐纳。自动从十个魂魄内扩散而出。形成一道线。连接在王林身体。以此光线。传递进入他的体内。

半空中出现了奇异的一幕。十个紫金魂魄上分别现紫金光线。这些光线交错的中心。便是所在。

王林体内的灵力。以一种前所未有的度疯狂的增长。转眼间便比之以往多出了一而且增长没有停。还在继续。

两倍三倍四倍。一直到八倍。还在增长。

“曾牛。记住老夫的名字。遁天。你能吸多少。吸多少。老夫绝不啬。”

第393章 一字之威

? ? 仙逆第393章一字之威

林目光闪烁寒芒。他右手一点眉心。天逆珠子缓缓

他双目一闪。轻拍储物袋。顿时一块闪烁青芒拳头大小的结晶出现在他的手中。此物正是当年与红蝶一战中。王林在朱雀山长老眼皮子底下生生抢来的一半木灵。

满。按照当年司徒南所说。五行圆满之后此珠子便可认主。从而挥威能。这一天。快了！”王林将手中木灵结晶按向天逆珠子。

二者相碰的瞬间。木灵结晶顿时消融被吸入天逆珠子内。眨眼间。天逆珠子上的树叶花纹立刻诡异的变起来。一片片绽开最终。达到了圆满！

“只差金灵！”王目光闪动。望雪域国的方向自语道：“金灵暂且放在一旁。李元封。我王林。来了！”

他收起天逆珠身子一跃。落在了雷蛙头上。笑道：“老伙计。咱们走！”

雷蛙欢呼一声。身子一蹬。顿时面轰的一下出无数龟裂雷蛙的身子好似从地面冲出的流星。瞬间腾空而起。

王林一笑。一拍储物袋。蚊兽飞出。它刚一出现便立刻呼啸一声。巨大的口器一口向着雷蛙刺来。

雷蛙眼皮一翻。头快若闪电一伸。与蚊兽戏耍起来。

王林坐在雷蛙背上。看着两兽玩耍嘴角露出一微笑。他抬头望向雪域国方位笑不变。但却蕴含了无限的冰冷

雪域国。

昔日的四派联盟原本碧青野之地。此刻放眼而亡尽是白芒。成为了雪原。

阳光晃在地面的雪上散出刺眼的光束。若是看时间长了。便会双眼刺痛流泪。甚至失明也是寻常之事。

生活在雪域国的凡人们自有一套保护眼睛的方法。随着雪域国升至五级渐渐的。整雪域国越来越繁华起来。

在雪域国的位置。有一雪神殿。

这里。是雪域国最圣之地。此国唯一的一个婴变修士李元封便是常年在此地闭关。

自从上次被孙泰仙雷所伤之后。李元封的伤势便恢复缓慢。他毕竟是强行提升至婴变期。身体修为不稳此番受伤没有跌落境界已然是万幸。

在冰雪神殿内。李元封的身体四周放着数个巨大的冰块散阵阵仙气。

以此疗伤。对于李元封来说还是不够。

这两年来。他多次派人去朱雀山联系红蝶。想要从红蝶那里取回一些仙玉以便自己疗伤可是每次。均都是被拒之门外。

李颇为不解。久而久之。心中猜疑之时。也难免会有些怨恨。

毕竟他之所以受伤是杀曾牛所致。这一切归根结底还是为了红蝶。

两年的时间。他的伤势渐渐被强行压住。按照他的推测。还需一年左右。才可以完全恢复。

雪域国边界。这一日。一个白衣青年的身影缓缓走进。他遥望这雪域国。眼中露出一丝忆。

雪域国京都所在之地。正是当年四派联盟的都城。在这里有一条街道。留下了王林几十年身影。

这一日。在这条街道上。王林出现。他望着四周熟悉的一幕幕。脑中不的想起了大牛父三代人。

许久之后。他眼中露出一丝惆怅。远远地走开。

冰雪神殿内。李元封正在打坐。蓦然间他猛地睁开双眼。目中露出一丝精光。抬头看向殿。

“李元封！”在大殿外的青石广上。此刻寒风阵阵呼啸而过。卷起层层雪花四下飘散。

在那寒雪飘散飞舞之中。一个虚幻的身影。慢慢向从远处走来。那身影越来越凝实。最终在大殿门外十。现出王林的身影。

此刻的王林。面色冰冷。双目平。目光落入大殿内。那一脸震惊的李元封身上。

李元封双目猛地一盯着王林。顷。他阴森说道：“曾牛！”他表面神色如常但内心却是难掩震惊。他怎么也没想到这曾牛明明被自己意境所伤。短短两年居然不但全部恢复。而且现在看去。其修为竟然突破了化神期达到了化神后期！

两年的时间。对于真者来说只不过是弹指一挥这短短的时间。对方能做到这不可思议的一步。如何能让李元封不惊。

就在这时。忽然残影迅出现在大殿内。站在了李元封与王林中间。这三人均都是迈老者。两男一女。

“大胆。敢闯我雪域国冰雪神殿！”其中一个大声喝道。

“曾牛！！”那老。目光一寒。盯着王林。

王林神色冰冷。脚向前一踏。

“轰”一声巨响。但见王林所踏之处蓦然间出现无数龟裂之纹。疯狂的向前方蔓延。转眼间便延伸至大殿内。

“碎！”王林口中轻吐。

顿时轰隆隆声中整个大殿蓦然有一半塌。为飞灰消散一空。

三个老者立刻面色大变。顿时被一股大力掀动向四周退去其中一个老者眼露不可思议之。直勾勾的盯着王林。失声道：“你莫非达到了婴不成！”

王林看都不看三人一眼。他的目光。一直盯向李元封。身子向前一动。快若闪电直奔李元封。

三个老者立刻大喝。身子一闪现在王林身前。试图阻拦。王林光露出寒芒。脚步向前一踏。一步之下。便出现在一个老者身前。右拳一挥。直接落在此人胸口。

“砰”

老者胸口深深凹。喷出鲜血。身子好似流星远远地抛开。气绝身亡。就连其元神也在这一击之下来不及离开身体。被生生震碎。

这。便是本尊分融合后的力量！

一个化神中期的修士。一便亡！

其余二人骇之下立刻止步。

王林看不都看剩余二。再次向前一踏。向李元封走去。

李元封面色阴沉。手掐诀。向着四周八块巨冰一点。顿时这八块巨冰立刻挪移把他的子包裹在内。形成防护。

王林冷哼。一拳挥舞而去。落冰块之上。

“”砰”

连续数声惊天动地的声响蓦然间传遍大半个雪域国。

李元封身体外的冰。顿时出现龟裂。轰然间化作无数碎冰向着四周激散而去。巨大的冲击力顿时使的半座冰雪神殿彻底坍塌。

李元封的身影。在块碎裂的一刻蓦然间冲出飘在半空。长无风自动。盯着王林。喝道：“曾牛。今日你死定了！”

王林看向半的李元封。平静的说道：“今日我要拿你炼魂！”

李元封双手掐诀。蓦然间向前一指。顿时一道巨大的茶痕出现在他的身前他大喝一声。向前一推。顿时此茶痕立刻疯的向着王林落下。

王林目光闪烁战芒。右手握拳。瞬间向前挥舞而出。隔空与那茶痕撞击在一处。

半空中落下的茶痕时崩溃。李封的身子好似被一股大力击中。蓦然间后退出十多丈。面色阴沉中。更多的确是惊骇。

王林的身子。在地面退出三步。每一步。都使的青石大地出现无数龟裂碎纹。

二人之间的战斗已然引起了整个雪域国修士的注意。雪域国境内不算死去的那个老者以及在场的二人。一十七个化神修士。迅从四面八方以极快的度。疯狂的挪移而来。

对他们来说。李元封是整个雪域国的宗主。有他雪域国是五级。一旦他死了。雪域国短时间无法再出现婴变修士那么等待雪域国的将是国级跌落之危！

几乎眨眼间。所有的化神修士一一来临。这些人出现后二话不说纷纷拿出法宝。正要全部轰击而出。

王林眼中平静。口中只吐一字：“滚！”

一字吐出。初始尚微弱。但几乎转眼间这声音便好似春雷一般轰然炸响。带起无数回好似从天而降的天怒一般。

“滚滚滚滚滚……”

这声音惊天动地。轰隆隆中疯狂的传递开来。此声。乃是古神之声。古神之怒。古神的第一次全力怒吼！

天空的云层。在这一轰然间消散一空更是有无数空间裂缝蓦然间出现。好似崩溃一般。

大地在这一刻好似被一双大手撕裂的白纸一般。出阵阵咔咔巨响。一道道深不见底的沟壑。瞬间撕裂开来。天崩地裂！

那些准备出手的化神修士。一个个身子好似被大力轰击。眨眼间。喷出鲜血。一个个迅疾退。脸上露出惊骇到极点之色。面色苍白。再也不敢出手。

一字之威！

王林深深的口气。分身与本尊的融合。产生了一种变异。这种变异古往今来。从未有过。

此刻的他。可以说是一个拥有化神后期修为。掌握了生死意境的三星古神。也可以说是一个拥有了三星古神肉身了生死意境的化神后期大神通修士。

李元封面色极为难看。他盯着王林。内心第一次。把此人真正的当成了自己的对手刚才对方的一字之丝毫不弱于婴变修士。

第395章 朱雀星天资最高之人

? ? 在王林后退的瞬间，剩余的冰球带着狂猛的呼啸之声疾驰而来,接二连三疯狂的撞击。

“砰”“砰”

冰球向王林撞击而来，他双拳迅挥出，但冰球太多，且轰击中威力叠加之下形成一道惊天动地的巨大咆哮。

整个雪域国的大地在这一刻再次多出了无数的裂痕。

李元封面色狰狞，喝道：“曾年，死！”

王林的身子在那巨大的冰球轰击咆哮中，好似流星一般被砸落在地，地面出现一个巨大的深坑。

一丝青烟从其内冒出，被风一吹顿时消散。

只不过李元封的面色，不但没有松缓，反而更加阴沉。

“婴变神通果然玄妙，只是，你这冰球内蕴含的仙力，实在太少！”一个冰冷的声音从深坑内传出，但见王林的身影，缓缓从深坑内飘出。

他的衣衫有些破损，但目光却是明亮。

李元封面色难看，盯着王林，咬牙之下一拍储物袋，顿时一对铜钟出现，他咬破舌尖喷出一口鲜血，落在铜钟之上。

王林看到那对铜钟的瞬间，一眼就认出，此物正是当年幻化出自称是司徒南之人的法宝，双目立刻闪动。

“封！”李元封双手掐决，口中喝道。

两个铜钟立刻变大，其上符号闪烁不止,把喷在上面的李元封精血全部吸收，顿时，铜钟之上出现裂纹，顷刻间两只干枯的手臂立刻出现，

在这两只手臂上，散浓密的黑雾，这黑雾中透着极重的阴寒气息，疯狂的四散而开。李元封神色狰狞，带着浓郁的疯狂，这两个铜钟可以说是他最后的法宝。自从多年前得到后，一直以元神祭炼，到现在为止，已然操控自如。

“解”李元封大喝中，右手一点王林，顿时那两只干枯的手臂之上的黑雾立刻沸腾，转眼间便化作两个完全由黑雾组成的人影。

这两个人影看不清面貌，此刻一动之下，一左一右向着王林冲去，人还未至，阴寒之气便已然扑面而来。

王林目光一闪，冷哼一声，之前他修为化神中期，并未与本尊融合，不敌这黑影断臂，但此刻，他却是不惧，身子一动冲上前去，双拳挥舞。

“砰”“砰”

两声巨响，那两个黑雾组成的影子立刻传出闷哼之声，黑雾好似被狂风吹过一般，向后散去，露出其内两只断臂。

王林目光一闪，双手掐决向前连点两下，顿时两道灵力迅飞出，落在断臂四周。

“封！”王林低喝。

两幡一抖，形成一黑一紫两团迷雾，彻底的把断臂包裹。

同时，王林一拍储物袋，两个铃铛飞出，在他一点之下，立刻变大，从天落下分别罩在其上。

这一切都是在眨眼间完成，李元封面色苍白，二话不说转身就逃。

王林岂能让他逃走，身子一动，以古神肉身的度，踏步之下便来到李元封身前，王林目光寒芒一闪，右手轰然而出。

“砰”

李元封口喷鲜血,身子好似流星,远远的抛开。

王林脚步再次一踏，出现在李元封的上方，大喝一声，拳头又一次落下，这一次，李元封再次喷口鲜血，身子从天降下，摔在地面。

顿时，他身体四周百丈之内，立刻出现一个巨大的深坑。

李元封嘴角吐出鲜血，双眼昏暗，但却仍然有一丝恶毒涌现。

“老夫即使是死，也要拉你垫背！”李元封大吼一声，双眼通红，身体内散出一丝疯狂的毁灭气息。

“婴变期自爆，李元封，你这一爆之下我大可撕开裂缝一走了之。

只不过整个雪域却是都要为您陪葬，你找到的垫背之人，不是我，而是整个雪域国！”王林神色如常，目光平静，淡淡的说道。

说着，他右手在虚空一抓，顿时一道空间裂缝出现，其内吹出阵阵寂灭之风，但对王林来说此风却是没有任何影响。

李元封眼中露出挣扎之色，他虽说为人自私，但毕竟出生在雪域国，是雪域国之人，对雪域国有着深入骨髓的感情。

少顷，他惨笔一声，放弃了自爆，曾牛说的对，自己的自爆伤不伤得到对方还是两说，但雪域国，却是没有任何悬疑的，一定会消失在朱雀星。

他目光一凝，盯着王林，深吸口气缓缓说道：“曾牛，老夫败了，但此事与雪域国无关，你莫要赶尽杀绝，若你同意，老夫情愿任你处置！

王林目光冰冷，右手隔空一点，抽魄之术立刻展现，化作一道灵光印在李元封眉心。

李元封没有抵抗，而是轻叹一声，留恋的看了一眼四周熟悉的大地，闭上了双眼。”抽魄！”王林轻声道。

顿时，李元封的身体，以肉眼可见的度，疯狂的萎缩，转眼间，他的全身已然成为了皮包骨。

一团闪动紫金色的幽光，自他的眉心飞出。

“婴变期魂魄！”王林目光一凝，大手隔空一抓，立刻把此魂魄抓住，封印后收入储物袋内。

一代枭雄李元封，就此身亡！

王林沉默少顷,抬头看向那被铃铛与双幡控制住的两个断臂,右手一召,收入手中.

随后身子一动,飞向半空。

此刻，雪域国的那些化神修士，一个个均都以神识看到了之前的那场战斗，亲眼目睹了李元封的身亡，一股悲愤涌上心头。

王林身在半空，神识横扫整个雪域国，传出一道神念。

“从今天开始，雪域国不允许有化神以上修士存在，不允许有任何修真门派存在，否则，我还会再来！”

王林元神意境一动，顿时天空之中，再次出现了生死轮回画轴，在王林一点之下，这画轴之内飞出十多道灰气，转眼间向四周散去，钻入雪域国每一个化神修士体内。

“封！”

一字之下，所有的化神修士，修为立刻被王林的意境所封，与当年李元封封印王林一样。

在这些化神修士的额头上，此刻均都留下了两道痕迹，这两道痕迹一轻一重，代表生死。

他们的修为，一落千丈。

做完这些，王林一拍储物袋，蚊兽飞出，托着他向远处飞去，渐渐消失在天边。

此战之后，曾牛失踪再现的传闻，立刻传遍整个朱雀星，曾牛之名彻底的坐实婴变期下第一人，甚至有很多人确信，这曾牛，修为已然婴变。

没有人怀疑曾牛的实力，战胜婴变期李元封，封印一国化神修士，把一个五级修真国硬生生的逼落两级，成为三级修真国。

这种事情，让所有知晓之人，纷纷震惊，纷纷失色。

此刻，在某个三级修真国的一座小镇内的胡同里，坐着一个老头，在他身前，还放着一个小盆，里面零散的放着一些铜子，这老头全身邋遢，蓬头散面。

在他的身边恭敬的站着一人，此人面宽耳大，相貌奇异。若是王林在此，定会一眼认出这个熟人。

“这曾牛好大的手笔，居然可以杀了一个婴变期修士，不简单，老夫我当初果然是慧眼啊，哈哈。老头摸了摸下巴，抬头看了看身边的那人，又道：”曾牛帮你使得雪域国成为三级修真国，你也帮他一把，去会会那个柳眉，你带着我的草帽，如此一来即使不敌，也可逃走这小辈的千幻无情道，到底达到了何种程度！“

面宽耳大之人，恭敬的称是，抬头中遥望雪域国方向，眼中露出一丝回忆与惆怅。

待此人走后，老头站起身子，把盘里的铜子一一拿起放入怀中，自语道：“还差十二年，朱雀子，老夫当年与你赌斗，输者自罚千年，还有十二年，老夫便自罚结束。”

他深吸口气，身子一动，消失在了原地。

“真是头痛，老夫选取的四人，就属这个紫芯最麻烦，没事惹那曾牛干什么，被扔入空间裂缝内，还要老夫去把她**来，若不是此女是日后乾风小辈的道心裂痕，老夫才不会去救。

乾风……乾风……唉，此子是老夫一生所见，天资最高之人，红蝶与他比较，都差上一筹！“

曾牛与李元封的一战，传遍了整个朱雀星，能让一个五级修真国跌落至三级，这种天大的事情，几乎所有修士无人不知无人不晓。

此刻，朱雀国的朱雀山上，后山禁地中，乾风捏碎了手中的传音玉简，他目光闪动，少顷之后，自语道：“曾牛……杀了李元封不算什么，他只不过是一个强行提升上来的废物而巳。若你能杀死那巨魔族老祖，那么你才有资格，勉强成为我的对手……”

在他的身后，红蝶安静的站着，双目空洞无神。

乾风回头看了红蝶一眼，邪异一笑，说道：“绝情，想不想再与这曾牛一战？这可是你当初元神寂灭前的最大愿望啊。”

第399章 老祖现

? ? 王林的声音，在整个巨魔族回荡不断，此刻，在巨魔族一片平原千丈之下，一座通体晶莹的洞府内，坐着一人。

此人盘膝打坐，吐纳呼吸，整个人看起来相貌堂堂，棱角分明。

此时，他猛地睁开双眼,目光好似可以看穿洞府直接看向远处一般.少顷,他目光寒芒,自语到:王林小辈,且让你再嚣张一会,待老夫彻底与肉身融合之后.再去杀你不迟.哼,你虽说把我巨魔族封印,但老夫朵舍成功,解开就是

说完，他再次闭上双眼,沉浸在吐纳之中。

就在这时,忽然他的储物代内，散出阵阵黑芒,老者眉头一皱,睁开双眼一拍储物袋,顿时当年他夺自王林的仙剑,立刻飞出.

在仙剑上,散出一股黑气,化做许立国的样子,但见这许立国,双眼通红,露出阵阵咬牙切齿之色，遥望远处,大声说道:主人,我能感觉那杀千刀的家伙来了,主人我与这家伙有不共戴天之仇,主人你放我出去,我去和他拼了.

巨魔族老祖扫了许立国一眼,这两年来,他与这许立国接触时间较长,对于拥有神智的剑魂颇感玄妙,内心着实有些喜爱/.

你想杀他，等老夫彻底夺舍后不迟.许立国连忙表情一换,立刻露出讨好之色,点头哈腰般看着巨魔老祖,感激的说道:还是主人关心我,比那杀千刀的王林好多了,我一定对主人肝脑涂生尽忠,不过主人,等日后杀那王林之时.能不能让小的过去捅最后一刀??

巨魔老祖哈哈一笑,说道:那王林到底当年如何对你,居然让你如此怨恨.?

许立国咬牙切齿说道:主人你不知道,那王林我对他恨之入骨,他***,强迫我干活不说,还时而把我唤出来一顿打骂.,这些都没关系,最主要的点好处都不给我,哪像主人你啊，时常还给我一些灵石让我吸收,主人,等咱们把那王林杀了,你再赏小的一些女修吧.要不,要不主人你先把那仙子小妹妹叫出来,我好几个月没看见她,心里想念阿.

巨魔老祖微微一笑,说道:此事好说,现在不急,等杀了那王林后,我自会把凤栾之魂叫出，让你与她一见,现在老夫要闭关修炼,你回来吧!说着,他大手一抓.许立国脸上虽是讨好之色,但内心却是暗骂,他沉入仙剑之内,被巨魔族老祖抓住放入储物袋内.

这剑魂充满人性贪念,对于如此奇异的剑魂,倒也好控制,灵石,女修老夫全部送他，我就不信,他还能叛出老夫不成.而且,有那凤栾之魂在,这剑魂她极为迷恋,跑不出我的手心.巨魔族老祖内心冷笑,闭上双眼开始修炼

凤栾之魂，乃是他当年无意中得到的一样法宝内的法魂。

这法魂千娇百媚，全身散出淫欲之气，当年以他的定力，都有些迷失，幸亏那法魂有所破碎，他这才逃过一劫，但对这法魂，却是极为忌惮。

得到仙剑后，他见这许立国极为奇异，为了控制此魂，便唤出法魂，果然如他所料，那许立国一看到法魂，便立刻如同野狼一般扑上，被迷得神魂颠倒。

王林在巨魔族上空等待少许，也不见那巨魔族老祖出现，面色渐渐阴沉下来，这巨魔族范围极大，山峰众多，若对方真的想躲，寻找起来颇为麻烦。他神识扫动间，目光落在了极东之处的一座山峰上，此山峰乃是整个巨魔族最高的一座，不知为何，王林看向这山峰的一刻，忽然内心升起一股奇异之感。

正要去查看一番，但突然，他目光一凝，看向北方，嘴角露出一丝微笑。

“许立国……”

王林身影一动，消失在原地，向着北面，疾驰而去。

他此刻以三星古神的身躯飞行，度快若奔雷，大踏步间，几个瞬移便来到了巨魔族北面，放眼望去，此地一片平原。

王林目光如炬，神识一扫，立刻现此地有些奇异，地下深处千丈之下，好似有一层薄薄的阻碍，每当神识扫过，便会被轻轻的斜移开来，若非近距离神识扫动，绝难现端倪。

嘴角带着一丝冷笑，王林右手握拳，低喝一声，身子一跃而去，蓦然间向地面砸去。“轰！”

一声惊天动地地巨响轰隆隆传来，大地出现无数碎裂之纹，这些碎裂痕迹疯狂蔓延，转眼间便散及方圆百丈之内，同时不断地向下延伸。

但听地底深处传来阵阵咔咔之声，许久，才缓缓消散。

王林目中露出寒芒，低喝中，右拳再次挥出，落在地面。

剧烈的（……感觉后面应该还有一句看不到了）

震动顿时传递开来，大地在这一刻，出好似地龙翻滚咆哮一般的声音。

“巨魔族老祖，滚出来！”王林一声大喝，再次砸出一拳。

“砰！”

这一拳之下，巨魔族的平原，立刻坍塌，凹进去一个深深地大坑，但见一道青影，从其内一闪而出，在半空中现形。

“曾牛！”此人中年，但双目却是露出不符合年龄的沧桑之色，此刻盯着王林，喝道：“本不想这么快了结你，但你既然找我，便是在找死！”

说着，他脚步一踏，好似闪电一般临近王林，右拳蓦然间一挥而出。

王林哈哈一笑，不退反进，右拳一击而出，与巨魔族老祖轰击在一起。

“砰”

风沙四起，掀动无数地面碎石好似旋风一般在四周飞扬，巨魔族老祖的身子立刻退后数丈，右拳骨头出现裂纹，眼中露出震惊之色。

王林的身子，退后数步，拳头轻颤，他能感觉到一股庞大的力道冲入体丨内，疯狂的撕扯，但立刻便被元神压制化解。

“巨魔族的炼体之术，果然玄妙！”王林目光闪动奇异光芒，再次向前一动，冲了出去。

巨魔族老祖内心叫苦，他肉身并未完全融合，实力只能挥八成，但即便是八成，肉身的强悍程度也是极为恐怖，这是巨魔族的天赋，甚至不畏惧一些法宝。

但此刻，他与王林的一拳，却是让自己的身体最坚硬的骨头出现了裂纹，这让他如何不惊。

“你修炼的是什么功法！”巨魔族老祖身子退后，面色阴沉，但王林度太快，一拳挥来，四周居然形成了一个类似困牢的气场，更是有无数灵丝虚空幻化而出，好似一根根充满韧性的丝线，向着他的身体捆绑而来。

巨魔族老祖目光一闪，大喝一声，身子一动之下，气场与丝线立刻崩溃，同时他身子一跃，右脚横踢而去，与王林的拳头再次击中。

“轰”

有是一声真惊天地，传遍整个巨魔族的声音传出。

巨魔族老祖面色微红，身子借力疾驰而退。

王林右拳传来一阵刺痛，身子退后数丈这才停下，盯着巨魔族老祖，深深的吸了口气，这巨魔族老祖的肉身尚未完全融合便具备了如此威力，只比三星古神弱上一筹，等他身体全部融合后，怕是与三星古神的躯体，也相差无几。

巨魔族老祖面色阴沉，他之前正是因为看到王林毁灭十二巨魔天后，才不愿现身，此刻被对方找到闭关所在，不得不迎战。

王林盯着巨魔老祖，身子一动，再次冲来。

巨魔族老祖低吼一声，身躯立刻变大，化作一个十丈多高的巨人，他二话不说调用体丨内仙力，顿时一道金芒在他身体丨内蓦然间扩散而出，他仙力的凝聚程度，远非李元封可比，毕竟巨魔族老祖是完全凭借自身，一步一步修炼至婴变初期。

“老夫肉身融合之际，若非不愿以仙力震动，早就杀了你这狂妄的小辈，今日你逼老夫用出仙力，乃是自寻死路！”巨魔族老祖大喝中，全身金光更盛，好似一个从天降临的太阳一般，散着刺眼光芒。

同时，他身子一动，一动之下，天空顿时传来崩溃之声，在他四周的虚空，立刻出现无数空间碎裂，大量的寂灭寒风吹出，立刻扫向大地。

一拳挥出，带着无穷无尽的金芒，这金芒中蕴含了强大的仙力。

这，乃是婴变期修士全力的一击！

若是寻常修士，蕴含仙力之后往往是以法术神通出手，但对巨魔族来说，最好的武器便是身体，所以，他的一拳，不仅仅蕴含了仙力，而且还带着巨魔族强大的冲击与肉身的爆力。

一拳之威，整个巨魔族北方的平原，立刻崩溃坍塌，化作无数沙石四散开来。

“王林，受死！”巨魔族老祖也是内心无奈，他一旦以现在的身体用出仙力，那么这具尚未完全融合的身体，就不能再用了，必须要另寻其他肉身。

否则的话，这肉身被仙力冲击，他除非修为达到婴变中期，否则，无法融合这样的躯体。

王林目露奇异之光，对方一拳，让他感受到了一丝危机感，这是本尊与分身融合后，除了天道轮回之外，第二次有了危机感。

但此刻，王林却是没有畏惧，而是低吼一声，在他的眉心处，立刻闪现三个星点，迅转动间，从其内散出一股紫色的气息，立刻在他的身体丨内笼罩。

于此同时，在他的身后，古神的虚影，又一次出现。

（本章完）

第401章 周武泰

? ? 天空之上，此刻黯然无光，昏暗一片，好似黑杀瞒天，日月损落。

再看巨魔族老祖，他快若闪电的冲击之势，立刻一缓，手中的红色巨斧，出剧烈的嗡鸣之声。

巨魔族老祖双眼红芒中露出一丝惊骇与隐藏极深的畏惧。

这…………这是炼魂宗的……。巨魔族老祖倒吸一口气，他隐约有些认出此幡的来历，但却又不敢完全相信，毕竟他记忆中的那杆魂幡，绝不可能会出现在王林手中。

但此刻，这魂幡的样子，与他记忆中的那物，几乎完全一样，却又由不得他不信。

十亿尊魂幡，第一次，被王林召唤施展。

此时此刻，在巨魔族边界处。那一直观望此战的紫衣女子，忽然秀眉一皱，自语道：“遁天把我赶出炼魂宗，原来是想让王林继承十亿尊魂幡的传承……虽说是虚幻分幡，但威力也不是巨魔族老祖可以抵抗。

紫衣女子清叹，这王林道心她探寻了很久，也始终现不出端倪，只有在对方昏迷时，施展秘书，或许可以成功。

想到这里，他脚步一踏，正要过去，但，就在这时，忽然她脚步一顿，回头看向远处。（唯一的呆子）

只见一个头戴草帽的紫袍大汉，从远处一步一步的走来。

“柳眉姑娘，你的对手，是我！”那大汉丨人未到，声音先来。

紫衣女子美目扫了大汉一眼，轻声道：“拥有云雀师叔的离冥草帽。想必阁下便是师叔他老人家选取的四人中的一个了。不过以你区区花神中期的修为，想要阻挡我，却是不够呢。”

那大汉哈哈一笑，说道：“柳眉姑娘修为通天，在下自然不敌，不过云雀子老前辈有命，周某也不敢不听，不如姑娘你与我把酒言谈，少顷之后，在下回去复命，如此一来，我也有了借口不是。（背判无妻徒刑）

紫衣女子把耳边微风吹散的丝别在耳后，好似百合盛开一般露出微笑，掩口道：“你这人倒也有趣，不过你要稍等一会儿，待我去帮巨魔族老祖后，再与你把酒如何？”

大汉摇头，笑道：“不好，王林是我故交，我岂能让你离去。”

紫衣女子轻叹，看了大汉一眼，轻声道：“你走吧，我不想伤害你。”说着，她身子一动，就要离开。

大汉盘膝坐地，双手掐诀，元神一动之下，顿时意境临身。但见在他的身后，出现了一个弱冠少年的虚影，这少年眉清目秀，出现后目光望向大汉，露出浓浓的儒慕之情。

那紫衣女子脚步再次一顿，转过身盯向大汉，她的申请一扫之前妩媚，双目中透出一丝隐藏极深的冰冷无情，轻声道：“斩情道……难怪阁下会被师叔看中，原来感悟的此意境。好大的毅力，好狠的心肠……”

感悟师徒之情，以意动念，以念收徒，以情育子，以恩施惠，以心成爱，以悲入神，其一举一动，全部都是为了使得自己全身心的投入进这段师徒之情内。

当他最终感悟到自己的意境，将要达到化神之时，便是出手杀死自己弟子之日，亲手杀死自己给予了全部心神的亦子亦徒的弟子，而且决不能一刀而亡，而要经历无数痛苦，让自己的心经历一次次入骨之痛，方能使得最终内心滔天的悲哀，达到以悲入神的最后一步！

看似有情，实则无情，但在这无情之中，却又蕴含着至情至性，这种化凡之境，绝非常人可以感悟。

当年王林看到此人时，也不由得暗叹，他自己，做不到这点。

王林手持十亿尊魂幡，元神与此幡融合，心神一动间，十亿尊魂幡立刻无风自舞，彻响九天惊动九地的巨大呼啸之声，轰然间，自十亿尊魂幡内传出。

无数魂魄，从魂幡内疯狂的冲出，在十二个紫金婴变主魂的带领下，咆哮着从魂幡内出现。

巨魔族老祖面色大变，他怎么也没想到，这王林居然有这等法宝。内心苦涩，早知如此，他说什么也不会与此人开打，直接逃遁才是最好的选择。

但此刻箭在弦上，不得不。一旦此时退却，那么等待他的只有死路一条，索性拼了！巨魔族老祖眼中露出一丝疯狂，他低吼中，身子再次一冲，以比以前还要快上三分的度，疯狂的抬起巨斧，大吼道：“先祖庇护，助我斩杀此人！”

天空，此刻划过一道闪电，这闪电的颜色为红，在它划过的瞬间，大地好似也被染上了血红。

巨魔老祖，便是拿着这闪电之人。只不过他的身影，在闪电的天威之下，变得可有可无，毫不起眼。

整个天空，此刻就只有这一道闪电。蓦然间，向着王林落下，闪电在下落的过程中，露出其内红色巨斧的身影。

王林盯着前方一片红色，目光平静。右手向前一指，口中轻吐：“魂幡，吞！”

亿万魂魄，呼啸而至，那红色闪电来临间，但见十二个紫金主魂蓦然冲出，相当十二个婴变修士一般，这十二个主魂，立刻纷纷双手掐诀，一道道神通之术，立刻出现。

之间一道金线，立刻在这十二个紫金主魂身体内出现，连接成一片。顿时形成一个天罗地网，把那红色闪电生生困在其内。

同时，在这天罗地网四周，上亿魂魄好似在瞬间接收到了主魂的呼唤，立刻从四面八方，带着狂猛的好似可以冲破天地一般的气势，轰然而来。

若是从高空看下，十二个主魂形成一个圆圈，在圆圈外则是无穷无尽的魂魄，此刻，那些魂魄全部冲入圆圈内。

“轰”“轰”“轰”

随着魂魄的涌入，天地震动。根本就看不清其内景象，只能偶尔听到巨魔族老祖的惨呼。

但就在这时，一道红芒好似开天一般，从其内劈出，打开了一道缺口，但见巨魔族老祖，此刻全身已然皮包骨，好似没有了任何生机，提着巨斧迅冲出。

他出现后，立刻喷出一大口鲜血，双眼黯然，回头恶毒的看了王林一眼，正要逃走，但，却还是晚了。

那些数之不尽的魂魄，再次呼啸而来，十二个紫金主魂，出阵阵狞笑，又一次扑来。

第403章 魅姬

? ? 迅消散，转眼间，许立国便恢复了自由。

他双目露出**之色，迅向红芒飞去。

那红芒一闪间，化作一个千娇百媚的女子，这女子身上只幻化出了一丝纱衣遮盖，

露出大片的肌肤。此刻看了许立国一眼，吃吃笑道：“许哥哥，小妹等你好久了，怎么才把我放出来呢。”

说着，她抬起葱葱玉指，向着扑来的许立国点去，她的表情，好似与情人撒娇一般。

王林目中寒芒一闪，这女子刚出现时，他心神不由得一震，所幸他修炼了锁神术，心神与十亿尊魂幡相通，这才极快的恢复过来。

但仅仅如此，却也让他心惊。要知道若是在斗法之中他出现了这么一瞬间的恍惚，那么等待他的，将是万劫不复。

“妖蔑之法，也敢在我面前施展！”王林冷哼一声，这声音呼啸而出，落在许立国与那女子耳边，却是好似春雷一般，轰隆隆的回荡。

许立国身子一颤之下，眼中立刻清明，他本来就是魔头，王林的两次点醒，立刻让他反应过来，内心顿时惊骇异常，一动之下连忙退后。

那女子猛地回头盯着王林，忽然妩媚一笑，在这一刻，好似四周一却光亮全部消失，只剩下这女子的笑容。

“好狠的人儿，奴家又没有得罪你……”那女子眼睫毛轻颤，好似哀怨一般轻声说道。

她的声音，带着奇异之力，落在王林耳中，他心神再次一震。

而那许立国，更是身子颤抖之下。眼中清明顿时消散，又露出充满**的目光。

女子惊呼一声，暗叫不妙，正要后退，王林右手迅一挥，顿时魂幡出现，一抖之下李元封这个婴变主魂孙件出现，带着数千魂魄呼啸而去。

那女子再次惊呼，毫不犹豫疾驰而退。

李元封的魂魄立刻冲出，与那些附庸魂魄同时把那女子包围，正要吞噬之时，那女子眼中露出奇异之芒。妩媚一笑，轻声道：“哥哥们，你们这是为何，我们不是敌人呢。”

一声之下就连李元封的魂魄也是一震，脸上露出一丝迷茫，四周其他的魂魄，更不如，纷纷停手。呆呆的望着那女子。

“他欺负我，你们帮我把他杀了，好么？杀了他之后，大不了奴家好好陪陪你们就”女子脸上露出一丝红润。

此言一出，李元封的魂魄全身一震。猛的转身，连同其他魂魄一同。向王林狰狞的冲来。

王林神色如常，看都不看那些扑来的魂魄一眼，而是右手向身后一点，顿时许立国惨叫一声，他在王林身后也受了那女子所诱，正要偷袭抓来，被王林一点，顿时受伤，全身黑气呲呲消散，整个人立刻远远的退开。

他眼中再次出现清明之色，这一次，是他内心深处对王林的恐惧与畏惧，战胜了那女子的迷惑。

他心里暗叫不好，立刻愁眉苦脸，暗道自己怎么昏了头居然对那煞星出手，得了，之前斩杀巨魔族老祖的功劳，此刻付之东流。

“JIan人，都是你把老子迷惑的！”许力国越想越来气，立刻指着女子吼道。

那女子表情哀怨，正要说话。这时，李元封的魂魄以及其他魂魄，已然扑来，王林右手隔空一点，心神一动之下，那些魂魄一个个顿时惨哼起来，包括李元封的魂魄在内，纷纷散开。

“够了，你过来！”王林右手空虚一抓，那女子顿时惊叫一声，想要闪躲，但身子却好似一只无形大手抓住一般，被王林抓到身前。

仔细的打量这女子几眼，王林渐渐看出了端，这女子魂魄中蕴含了一丝意境，这意境极强，可以迷惑时间万物。

“有意境的魂魄，有意思”王林眼中寒芒一闪。

“你叫什么名字？”

女子挣扎了半天，娇喘着盯着王林，说道：“人家又没得罪你。你干嘛抓住我不放。”

她的娇喘，带着一丝奇魅之韵。

王林冷冷的看了这女子一眼，右手点在对方的眉心，顿时，那女子脸上露出痛苦的表情，最终惨叫起来。全身散黑烟，好似随时可以消散。

“魅姬我叫魅姬”女子连忙说道，望向王林的目光，露出惊惧之色。

第404章 周茹

? ? 她自从有了意识开始，所遇一切人无不被她迷惑，就连巨魔族老族开始也被她迷住，后来虽说清醒。但内心却总是对她无法下狠手，只能把她封印。

自封印后，她便一直想找机会逃跑，直到遇见了许立国，轻而易举便把那许立国迷惑，之后那许立国果然卖力，终于把她救了出来。

但，她怎么也没想到，这世间居然还有眼前这男子一般的人物，自己的所有魅惑对他全然无用不说，此人更是忍心伤害自己。

“你身体内的意境，是怎么回事？”王林冷淡的说道。他之所以不受此女魅惑，与他的人生经历与修炼镇神术有关。

修真五百年来，王林从未近过女色。其心志的坚定，远非巨魔族老祖可比。

同时，锁神术作为练魂宗最终的神通，除了可以操控尊魂之外。还有一个妙用，便是万邪不侵。

正是因为如此，所以才可以操控十亿魂魄，而不担心反噬。

女子畏惧的望着王林，再也不敢施展意境，低声道：“我也不知什么原因，只是苏醒之时，体内便自然出现了这一丝意境。

王林沉吟少顷，这女子在他看来修为只不过相当于结丹期的修士罢了。但她体内的意境却连李元封这婴变期修士都可迷惑，如此一来，就充满了诡异。

“这女子，恐怕是某个前辈高人元神分裂后，生成的一丝残魂，所以才能拥有如此强大的意境，这意境。与淫迷有关，应该是此类感悟。”王林目光一闪，右手掐诀。在此女身上打下封印，魂幡一抖，便把此女收入其内。

许立国连忙露出讨好之色，小心翼翼的说道：“主子，这个——没什么事我就先回去了啊。”说者，他婶子化作一道黑烟，立刻钻入仙剑内，不敢出来。

王林有些好笑，不再理会许立国，而是深吸口气，一拍储物袋，仙玉宝塔飞出，落在了一旁的空地，转眼间边大起来。

周佚的一丝神识，立刻散开。笼罩百里之内。

宝塔刚一出现，周茹便立刻从其内跑出，看到王林后，立刻不满的噘着嘴，说道：“坏叔叔，你是一个坏叔叔！我不喜欢你了！”

小白拉拢着脑袋，跟在周茹身后，出现后立刻趴在地上，此刻的它，虽说全身都被毛盖住，但用面黄肌瘦这个词语来形容，也丝毫不为过。

“想我堂堂虎精，没想到这几个月居然天天吃果子，而且还不能吃饱。每天只能吃一个，连点肉腥味都没闻到，何其悲凉——”小白弱弱的低吼一声，一双虎眼，差点流下眼泪。

有好几次，它都险些忍不住把周茹给吃了，但一想到吃了后，那王林指不定怎么收拾自己，便立刻打消了这个念头。

另外最重要的，随着时间的度过，它敏锐的察觉到，在周茹体内，有一股让它感觉可怕的力量正在慢慢生长。它担心自己还没把对方吃了，说不定这小丫头就会拿自己打牙祭。

“坏叔叔，你看小白都瘦了。我们都吃了几个月果子了！！！！”周吐瞪着王林，非常不满，其实不止是小白，就连她自己也都瘦了一圈。

王林摸了摸鼻子，这一点，他的确是忘记了，毕竟他已经有四百多年少再吃凡人的食物，一时之间，根本就没想起来周茹还要吃饭。

所幸他当初送周茹进去时，曾拿了很多果子，当周茹的零食。另外宝塔内仙气弥漫，只要不主动吸收。让其慢慢滋养身体，倒也可以起到一些类似辟谷的效果。

王林额头见汗，他遇到婴变老怪时，都没有过这种尴尬无语之感。听到周茹的话，他惟有苦笑。

“厄——这是叔叔疏忽了，下次一定不会忘记！”王林连忙保证。

周茹白了王林一眼，噘嘴说道：“叔叔的保证从来都不算数，上次还答应给我大老虎，也没实现，这一次又保证，我才不信呢。”

王林苦笑，说道：“好了，小茹儿，叔叔带你去抓大老虎，我记得这里应该有一些妖兽存在的。”

周茹毕竟小孩心性，一听这话。立刻眉开眼笑，拍手道：“叔叔这次说话可要算数，咱们现在就去。”

王林眼露一丝柔情，摸了摸周茹的头，笑到：“现在就去！”

周茹立刻点头，想了想，又说道：“叔叔，我不知为什么，这段日子每天总是做梦，梦里时常会看见一个大姐姐和你在一起，那个大姐姐很眼熟，很熟悉，真奇怪。”

王林身心一震，低头仔细的看了周茹一眼，少顷之后，他长叹一声。抬头看着天空，喃喃自语——婉儿，还差六年，你就可以完全苏醒了——”

王林全身一震，他整个人，在这一刻，好似被点击一般。

“为什么会这样……”王林喃喃自语，双眼露出复杂之色。

当年李慕婉的元婴，被他放在那孕妇的身体内，这种事情，算是一种另类的夺舍，只不过孕妇体内的婴儿尚未产生魂魄，只是一团精血而已。

按道理来说，李慕婉便是周茹。周茹也是李慕婉，可现在，为什么会出现这种周茹排斥李慕婉的事情……

“难道当年李慕婉元婴进入孕妇体内之时，这婴儿便已经产生了魂魄不成……”王林身体一震，他当年正与天道争斗，并未细看。

若真的如此，李慕婉的元婴。在未来的日子里，将会慢慢的吞噬掉周茹的魂魄，并且在其苏醒的瞬间，完全取代周茹，成为这具身体的主人……(eb用戶請登6下載TxT格式小說，手機用戶登6”王林眼中露出茫然。

“叔叔，小茹儿害怕，你块把她取出来，好么。周茹抬头，留着眼泪，轻声道。

“我做错了么……”王林望着周茹。他的心，有些刺痛。

“小茹儿，不要害怕，你身体的小人，就当是你的姐姐好了，没事的。”王林微笑的望着周茹，这笑容中，充满了复杂之感。

“真的么？叔叔你不骗我？”周如大眼睛，透出一丝童贞，纯洁。干净，没有任何杂质。除了这些，在周茹的眼中，王林还看到了浓浓的眷恋与信任。

“真的……”王林内心的痛，在这一刻不断地加重，他知道自己该如何选择，但有时候时间之事。选择一个的同时便是放弃另一个生命。

“为什么会这样……”王林眼中露出痛苦之色。

周茹虽小，但心却是很敏感，她望着王林，把头埋在王林怀里，低声道：“叔叔，你别难过，小茹儿看到叔叔难过，心里也很难受，以后我不说就是了，我相信叔叔，叔叔说没事，就是没事。

叔叔，咱们不说这些了，你刚才不是答应小茹儿，要去抓大老虎么？”

王林望着周茹，点了点头，擦去她眼角的泪水，低声道：“叔叔带你去抓大老虎！”

说着，他抱着周茹，身子一跃，腾空而起。

周如脸上露出笑脸，可是这笑，看在王林眼中，却是一种无声的哭……

“叔叔，带着小白，哼，小白不听话，这次叔叔你给我抓个大老虎。看小白以后听不听话，要是不听话，我就让大老虎去咬小老虎。”

小白身子一抖，悲吼一声，内心愤愤的想道：“我堂堂虎精……”没等他想完，便被王林隔空抓起，一卷之下，随着王林与周茹二人，消失在了原地。

“叔叔，小茹儿已经十三岁了。有些事情我明白的，你和铁艳爷爷不一样，你看到小茹儿时，我能感觉到，你看的不是我，而是我身体里的小人。铁岩爷爷则不是，他看的，是我……

我知道，当初你把我从那坏道士手里领走时，不是因为我，而是因为我身体里的小人姐姐……

我梦里看到的那个大姐姐，她很漂亮，不过小茹儿长大后一定比她还漂亮，叔叔，你不要把我丢下……飞行中，周茹的眼睛，始终放在王林身上，她强忍着哭泣，心里默默的想道。

第405章 小白

? ? 月星是，山脉众多，丛林较少，远远看去渺无人烟，此地没有任何凡人存在，即便是修真者，也极为罕见。

毕竟，能够突破罡风踏入星空的修士，实在不多，最起码也需要婴变期以上修为，而且还需要有星罗盘，否则，在浩淼的星空中，将寸步难行。

王林带着周茹与小白，驰骋于月星天空，一座座山脉在脚下一掠而过，使得周茹时常惊呼而出声。

在月星北部的一片丛林内，王林为周茹抓到了一只大老虎，这老虎通体紫色，身长三仗，气势惊人。

只不过让王林比较奇怪的，则是此虎神智并为开启，远远没有小白聪明。

但其体内，却有一股奇异之力。一吼之下四周沙石飞舞，一扑之间可以断金碎石，与寻常的筑基后期修士，也相差不多。

对付此虎，王林轻而易举，在其魂魄上留下周茹的烙印，使得此虎无法噬主后，便送给周茹。

周茹对此虎喜爱的程度，立刻抬高到与小白平级。

以后就叫你小紫！周茹拍着手，坐在小紫背上，高兴的说道。

小白在一旁拉耷着脑袋，内心极为不屑，暗道自己是堂堂虎精，岂能是眼前这个傻大个可以比较的。

想到这里，他无精打采的对着那紫色老虎吼叫一声。

没想到紫色老虎立刻大脑袋一晃。冲着小白咆哮一声，这声音充满了冲击力，惊天动地一般。

小白呜嗷一声，全身毛瞬间张开，身子顿时不由自主的退出了数丈，小眼睛盯着紫色老虎，露出惊骇之色，却是在也不敢上前。

这一幕，看的周茹高兴的拍手，说道：小白，你打不过小紫的。

王林在一旁望着周茹开心的样子，沉默起来，他对于周茹，准确的说没有太多感情，若真说有，也只是这些年来看着她慢慢长大，从而产生的一种好似父亲看孩子一般的感觉。

他唯一在意的，致使至终，都只是李慕婉一人而已。

李慕婉元樱苏醒的一日，便是这周茹魂魄被吞噬的一天，二人之间没有共生的可能。

若提前把李慕婉元婴取出，可解周茹之亡，但李慕婉，却是难逃一死。

毕竟李慕婉的元婴，此刻尚在沉睡与恢复，在其没自我苏醒前取出，将立刻消散于天地之间。

在王林的心中，谁重谁轻，他心知肚明，这一点，没有悬念。

只是，为了自己一己私欲，为了使得李慕婉元婴恢复，从而牺牲这个孩子，这一点，王林心中，有些挣扎。

他此生虽说杀人无数，但每杀一人，都自问对的起内心，对的起天地，他虽是魔，但却不是那种没有了人性之魔。

春去秋来，转眼间，两年过去了。

周茹15岁了，距离李慕婉苏醒之期，还有四年。

这两年来，周茹的身子渐渐育。出落成一个亭亭玉立的少女，她夜里的梦中，李慕婉出现的次数，越来越多

王林在这两年的时间，越来越多。

王林在这两年的时间，一直在打坐吐纳，他内心的苦涩，也越来越浓。

选择李慕婉，是必然的抉择。但如何可以保证李慕婉元婴的同时。还可以不伤害这个孩子，是他这两年来，始终在思索的问题。

周茹的话语，这两年来渐渐的少了，她时常独自一人坐在小紫的背上。身后跟着小白，望着天空呆。

小白，我身体里的姐姐，正在慢慢苏醒，我能感觉到，大拿感她完全苏醒的时候，我就会走了……我走了后，小白你要听话，我会求叔叔把你送回山林的。小白，你以后会想我么……周茹低声道。

小白抬头，望着周茹，一双虎眼，露出复杂之色。

这些年来，周茹虽说时常欺负它，但实际上它能感觉到，周茹对它极为喜爱，有时候看到小紫欺负它，便会偏袒，教训小紫。

这一切，都被它看在眼里，小白虽说是头虎精，但此刻，心里却有些苦涩，它望着周茹，大脑袋点了点。

周茹微微一笑，从小紫身上跳下。来到小白身边，摸着它的毛，轻声道：小白，你说我走后，叔叔会想我么……

小白低吼一声，望着周茹。

周茹摸了摸小白的毛，神情有些寞落，她抬头看向远处山峰顶端盘膝打坐的那个身影，心底轻声道：叔叔，小茹儿想明白了，你每天看我的时候，始终都是在看我身体里的姐姐，而不是我，我知道，她对你一定很重要，小茹儿明白该怎么做。

周茹眼中有泪水打圈，她又看了看旁边傻头傻脑的小紫，轻笑道：小紫，我走后，你就自由了。

王林盘膝坐在山峰顶端，看似打坐，实则是在想方法。

天道……我王林对抗了天道。可没想，最终，还是被这天道捉弄了一次……王林沉默。

叔叔，叔叔十六你下来好么？下方传来周茹的呼唤。

王林低头看向周茹，眼中闪过一丝复杂，站起身子，一跌落下，来到了周茹身边。

叔叔，你坐下，小茹儿想给你梳理头。周茹露出天真的微笑。手里拿着一个木梳，此物，还是当年铁岩送给她的。

她不待王林说话，拉着王林来到一块大石处，让王林坐下，站在他的深厚，拿着木梳，认真的梳理着王林的头。

她的表情很认真，少顷之后，轻声道：叔叔，能和小茹儿说说，你与姐姐的故事么？

一段往事，从她的口中说出，落在他身后的周茹的耳中，她的小手，一边为王林梳头，一边听着，时而身子遗产，好似有所明悟。

“叔叔，如果我提前死了，是不是婉儿姐姐也就不会苏醒了……”周茹放下木梳，轻声道。

王林转身，望向周茹，双目露出一丝陌生。

周茹抬头，看向王林，眼中露出悲伤，轻声道：“叔叔，小茹儿在你眼中，难道只是一具让婉儿姐姐苏醒的躯体么？从小到大，我一直把你当成我的亲人，我的叔叔……我想让你看我的时候，不再是看婉儿姐姐，而是看真正的我，哪怕只有一次。”

王林望着周茹，沉默少顷，缓缓说道：“小茹儿，你累了，休息去吧。”说完，他转身，一步之下。消失在了原地。

周茹手中的木梳，落在了地上，她蹲下身子，哭泣。

两行泪水，从眼角流下……

“叔叔，我害怕！”周茹哭泣中，低声眼中的复杂之色，更浓。

“婉儿，如果是你，该如何选择……”

小白失踪了。

它的失踪，没有任何声息，但王林却看到，它是在一天深夜，悄悄的离开了这座山峰，远远的走开。

对于小白的离去，周茹极为悲伤，大病一场。

病中睡梦里，她还常常呓语，呼唤小白。

在周茹幼小的心灵里，小白，虽然她时常欺负，但喜爱的程度却是极重，即便有了小紫，她心里也是始终把小白放的极高。

小白，是她的朋友，唯一的朋友。

可是当王林要去把小白找回时，周茹却阻止了，她哀求地望着王林，轻声道：“小白要走，是它自己的选择，它应该有选择的，叔叔，它比小茹儿幸福，它还可以选择……不要去找它了……”

王林的心，很痛，他长叹一声，默默地走开，内心思索四年后两全的方法，他的内心，已经有了一个计划。

“叔叔不要我了，小白，你也离我而去……”一个月后，周茹的病好了，但她却比以往更加沉默。时常望着远处，怔怔的呆。

两个月后，在一天清晨，一声虽然疲惫但却带着兴奋的虎啸，从远处传来，紧接着，小白的身影，出现在了周茹视线之内，几个跳跃之间。来到了周茹身边。

它的口中，叼着一颗火红色的树枝，其上结着一个果子。

小白，回来了。

周茹望着小白，喜极而泣。

“小白，你没有离我而去，小白……”周茹抱着小白，泪水留下的同时。露出了开心的微笑。

小白瘦了，身上的毛也多处破损，更是有一些被抓伤的痕迹，它不再如以往那般神武，而是充满了疲倦。

甚至在它的腹下，还有一道深深的伤口，此刻伤口虽说已经结痂。但却依然有鲜血渗出，沾湿了毛。

小白把口里叼着的树枝放下。伸出舌头舔了舔周茹，随后大脑袋一晃，谨慎的看了看四周，确定没有现王林后，立刻扯了扯周茹的衣衫，随后用爪子碰了碰地上树枝的果子。

“小白，你这是？”周茹一怔，从地上把果子捡起。

小白双眼看向四周，脸上露出焦急之色，连连低吼，示意周茹快些吃掉。

“小白，你是让我把这个吃下去么？”周茹与小白接触时间久了，自然一眼就看出对方的意思。

周茹拿着果子，看了一眼，轻声道，“小白，这是什么果子?”

“这是碎婴果！”王林的声音，从远处徐徐传来。

小白顿时全身毛乍起，挡在周茹身前，盯着远处，低吼起来。

第409章 道心

? ? 小白，叔叔到底在哪啊？周茹坐在小白的背上，手上拿着一串果子。

小白大脑袋一晃，低吼一声算是回应。

自从一年前周茹苏醒后，她便再也没有看到过王林，只有小白陪伴着她。

此刻，小白托着周茹，行走在一处山脉之间，就在这时，忽然地面一阵颤动，小白立刻警惕，低吼着退出数丈。

地面震动越来越强，蓦然间，一条好似蚯蚓放大了无数倍的生物，突然从地底钻出，带起一阵剧烈的呼啸，昂着头，指向周茹。

这生物露出地面的部分，便有十多丈长，全身通红，成竹节状，看起来极为恐怖。

周茹的脸上，没有半点害怕之色，反而有些兴奋，她把手中果子一仍，拍着小白的头，说道：“小白，这次你可要看仔细了，能不能找到叔叔，就看这一次了。”

小白眼皮一翻，低吼一声望着那巨大的蚯蚓，身子一动，化作残影呼啸而至，张开大口很很的向着周茹吞来。它的度极快，带起一股腥风，尤其是头部裂开大口，里面长着无数锋利的牙齿，若是被它咬中，定然尸骨无存。

周茹脸上半点害怕之色均无，反而越来越兴奋，大眼睛看都不看那蚯蚓一眼，而是抬头望天。

甚至小白，也都没有再次退后，一双虎眼中露出一丝嘲讽之色。就在那巨大的蚯蚓呼啸而来的瞬间，只见天空之中蓦然出现了一个巨大之物，此物嗡的一声，顷刻间从天而降，以难以想象的度，一下子便来到了周茹身前。

这赫然就是一个巨大的蚊子，它那充满寒芒的口器一动间，疯狂的刺在了蚯蚓身上，一甩之下，那蚯蚓深埋地下的半截身子，一下子便被蚊兽全部拽出，抛向天空。

这时，蚊兽身子再次一动，口器好似利刃，一晃之间，便从蚯蚓的头部深深的刺进，一吸之下，这整个蚯蚓顿时身子萎缩，血肉精华全部被蚊兽所吸。

蚊兽把蚯蚓的尸体甩出，轰的一下落在远处的大地，它低头看了周茹与小白一眼，翅膀一挥，飞上天空向远处飞去。

小白，追，快追！周茹立刻喊道。

小白也不犹豫，立刻奔跑起来。

蚊兽，是一年前王林离开时放出，让它保护周茹安全。

他不愿意见周茹，但却不会把她独自放在这危险的月星之上。

这一年来，蚊兽已经无数次的救下周茹，周茹也从开始时看见此物害怕，到现在看到蚊兽后觉得亲切，好似看见了王林一般。

对于一年前生的事情，她没有任何记忆，甚至于身体内曾有李慕婉元婴一事，也再也没有记忆，好似没有生过一般。

这是王林在把她的魂魄放入肉身的瞬间，抹去的。

周茹，是一个无辜的孩子，她不该承受李慕婉苏醒失败的代价，王林也不是迁怒之人，所以，他把周茹的这些记忆抹掉，还给她一个完整的人生。

只是，王林的心，始终沉寂在一年前，他不想面对周茹，这种心情较为复杂。

周茹找不到叔叔，心里很难受，于是便开始了寻找叔叔的旅程，月星对王林来说太小，可对周茹来说，却是很大。

这一年，她与小白几乎走了大半个月性，虽说始终没有看到王林，但周茹却感觉，自己距离叔叔，越来越近了。

可惜，小白的度与蚊兽相比，还是太慢，没过多久，天空之上便没了蚊兽的踪影，但周茹知道，只要自己遇险，那么那只大蚊子，会第一时间赶来。

哼，大蚊子飞的真快，小白，你度太慢了。周茹愤愤的望着天空。

小白委屈的咆哮一声，暗道那大蚊子可是天上飞的，它要是在地上跑，我一定比它快。

周茹正要继续说话，忽然四周微风一吹，落在人的身上，带着暖意，周茹一怔，她看了看四周，低声道：“小白，你说奇怪不奇怪，差不多每过三五天，这里都有这股暖洋洋的风吹来，每次吹到身上之后，我都觉得身体里也暖忽忽的，不吃饭也不会饿。

小白脑袋一晃，低吼一声算是回应。

周茹的寻找之旅，始终在继续，她却不知，此刻，王林在那山峰只鼎，收回了神识。

这一年来，他虽说癫狂，但却没有忘记周茹的安全，时而以神识扫过，每次神识扫过后，都会在周茹体内送去一道灵力，使得周茹不会有饥饿感。

王林抬头望着天空，此刻的他，双目极为明亮，这种明亮，在他的眼中，从未出现过，那是一种可以穿透人心，看破生死本质的目光。

生死意境，原来如此……这世间之物，若我想掌握，便可掌握。王林右手向前一召，顿时天空的云层一动之下，全部向着他的手中凝聚，转眼间，一个拳头大小的云球，出现在他的手心之上。

这云球内充满了电芒，感受着云球内巨大的力量，王林深深的呼了口气。

这云球内的力量，虽不能毁天灭地，但却可以把一切化神修士，全部摧毁，即便是婴变期的李元封复活，在这云球之下，也会饮恨。

生死意境大圆满，修为突破化神，一步之下便是婴变，这一步，我已经迈出了一半……王林右手一挥，云球消散。

准备婴变！王林目光平静。

婴变期，乃是真正的大神通者，可以说一个婴变期修士，无论在任何修真星，都会受到众多势力的拉拢。

巨魔族老祖，区区婴变初期，便可操控一族，成为一族的领袖。

李元封，强行提升至婴变，便可称为雪域族一族之长。

由此，可见婴变期修士的价值。

毕竟，问鼎老怪大都常年闭关。而且极为稀少，几乎都不问世事，所以，婴变修士，便是一个修真星的中坚之力。

若是放在凡人武林之中，婴变修士，那便是一流的高手，受万人敬仰。

再修士中，可以把这种身份的程度放大百倍，千倍，万倍。

这，便是婴变修士。

即便是当年的天运子，也没想到。区区二百年的时间，当初那个略有好感的处于化身边缘的小修士，居然有望达到婴变期。

若他现在知晓此事，王林去天运星。绝不会是百年记名弟子那么简单。他将会成为真正的弟子，而且，再天运宗，将会享有一定权限。

“司徒，我婴变之后，便拥有了缓刑你的实力”王林深吸口气。右手点在了眉心，少顷，他的身子渐渐消失，进入了天逆之中。

天逆空间内，司徒南那巨大的元婴飘在正中间，王林出现在哪里，静静的望着司徒南。

吸收了两只断臂后，司徒南的元婴已经不再是半透明，而是变得凝实起来，全身散出阵阵威压，这种威压，比之遁天老祖，还要强大无数倍。

“司徒”王林默默的望了很久。一步之下，离开了这里，出现在天逆空间的东部。

这里还有一个元婴。

只不过这个元婴，双目紧闭，处于沉睡之中，她的全身笼罩在无数的灵液之内，那些

灵液，不断地融合到元婴内，滋润着她的身体。

“婉儿，你等了我三百年，我王林无以为报，守护你直至苏醒，一直到我魂飞魄散。”

王林望着李慕婉的元婴，许久许久

“如果这一切，可以换来一个奇迹，我会等，我会守护，一年，十年，百年，千年直至此生”

王林目中的柔情，始终放在李慕婉的元婴之上，往昔的一幕幕，再他脑中回荡不断。

记忆是掌心的水，不伦你摊开还是握紧，终究还是会从指缝中一滴一滴流淌干净。只是，那水的凉意。却是可以让人始终无法忘记。

王林上前。轻轻的吻在李慕婉的元婴的眉心之处，带着他的温度，传递给了婉儿。

婉儿的身子一颤

她感受到了王林的唇，感受到了王林的温暖，这温暖之中带着磨灭不掉曾经的欢声，更带着一句默默的呼唤以及天地不变的守护。

爱情就像一条河，左岸是明灭千年的欢笑，右岸是烛光下永恒的沉默，中间流淌的，是年年岁岁淡淡的寂寞

王林转身，离开了天逆空间，他的人走了，但一颗心，却是放在了这里，称为了永恒的沉默。

黑夜中，星光下，山峰顶，雨风吹袭里，那孤独的身影，好似要被风吹散。

被风吹奏的，总是那飘忽的哀愁。只有那无心人的寂寞，是风，怎么也吹不散的烟火。

那孤独的身影，抬起如刀削般的脸孔。望着夜的黑，望着星的明，再那里，有心中永恒的一个女人的身影。

（婉儿的事情让大家伤心了，对不起。

你们的话语，我都看了，全部，一个没拉。

向大家道歉，对不起，让大家看的难过，是我的错，大家要看的是开心，是圆满，我却写了让大家看的心里纠结悲伤，的确是听过分的。

现在知道教训了，很深刻，就好像当年做错了事情，被老板狠狠的训了一顿那样，昨天夜里也没睡好。辗转难眠，有所明悟。

报应啊，我让你们难过了，你们就让我睡不好觉，自责了一夜，纠结了一整天，报应……

不过说周茹的兄弟，周茹我没有忘记，是昨天篇幅少。无法写下。）

（本章完）

第414章 巨富

? ? 天道宗内上下所有修士，此刻内心激动异常，纷纷以狂热异样的眼光。抬头看向王林。

天道宗内那位白苍苍的老者。此刻走出人群，深深的对王林鞠躬。恭敬的说道：“晚辈天道宗陈风啸，参见始祖。”

“参见师祖！”那老者话音刚落。顿时所有的赵国修士，立刻同时齐声敬道，这声音极大，远远传开。

“我不是始祖。”王林摇头说道。

老者深吸口气，恭敬的说道：“您老人家就是我们赵国所有修真者的始祖，这一点，在二百年前您在天道宗化神之时，便已经存在，还请始祖莫要推辞。”

王林轻叹，看了一眼赵国的大地。这里，是生他养他之处，转眼间，五百年过去，岁月流逝中，有时候他回想往昔，内心有种一梦黄昏之感。

“始祖大人，如不着急，还请在天道宗休息几日，让我等晚辈供敬一二。”老者目中的狂热崇敬之色，极浓。

王林略一沉吟，此时，王卓在一旁轻叹，说道：“王林，在赵国住几日吧，你不想去看看四叔现在的后人么……”

老者一怔，打量了王卓几眼。王卓是天道宗内的天资弟子，他自认认识，但此刻对方的言谈，却是有些奇异，这一看之下，老者顿时现了不对劲之处，这王卓虽说样子与往常无二，但双目之中却是再无半点往昔天道宗弟子之感，而是有一种沧桑之色。

王卓冲着老者一笑，在其耳边传音数句，那老者听完后身子蓦然一颤。以不敢置信之色，看了看王林，最终内心确定，王卓传音所说断然不可能是假，于是苦涩一笑，恭敬的说道：“参见师祖……”

“陈风啸，你是当年我亲自带上天道宗的弟子，当年的你，还是一个弱冠少年，一晃这么多年过去，事态沧桑……”王卓轻叹。

陈风啸苦涩的点头，一时之间内心还是有些恍惚。

王林，住在了天道宗。

赵国的修士，除了一些宗派的脑之外，全部散开，纷纷回到各自的宗派。

在天道宗，王林为所有的赵国结丹修士，讲了一次道，以他的感悟，让所有的结丹修士留下一个道的虚影，使得他们，此身结婴的可能，无限的增长起来。

同样，对于不多的几个元婴修士，王林也毫不吝啬的把化神的经验。对他们指点一番，从而使得他们。对于化神不再迷茫，而是看清了其面目。

三天后，王林与王卓，离开了天道宗，临走前，他为天道宗布置了一个强大的阵法，此阵法之下，可以隔绝一切化神修士，唯有婴变修为。才可破解。

对于一个三级修真国来说，这种阵法，可谓是绝无仅有，一半来说，只有五级修真国的宗派，才会出现比这阵法更强大的护山之阵。

为赵国做了最后一件事情，王林对于这生他养他之地，已然再无心执。岁王林去了一趟京都，默默的看了一眼王家的后人。

随后在昔日的祖宅内，有看到了玉儿一家三口，玉儿的可爱让他想起了小时候的大牛和周茹，颇为感慨。

王卓收下了玉儿，传他修仙之术。

王林走前，把祖宅内玉简的极境拿走，填入了一道神识。

王卓没有回天道宗，而是在王家住下，他二百年前辈王林以神通之术打入王家一个孕妇体内，前世今生均都生在王家，感情自然远远过了王林。

他准备用此生的时间来守护王家的子孙后代。

赵国之事，至此终了。

不过王林心中还有一道杂念。那便是昔日的恒岳派。此派毕竟是他人生中踏入修仙的摇篮，离开赵国之前，王林准备一探。

他神识一扫，整个赵国境内大大小小所有山脉所有洞府，全部在脑中出现，一动之下，他消失在了原地。

根据记忆，在赵国一处被称之为象蛇山之处，王林的身影，出现。

以一种复杂的目光，王林看了看四周，在这里，有一道阵法，他右手一挥间，并未破除此阵法，而是直接穿过，进入到了这象蛇山内部。

在其内，有一个巨大的洞府，王林进入洞府内，触目所望，是一片灰尘。

此地，已经许久无人居住。

只有在洞府大厅之内，一块巨大的玉石上，刻着三个充满沧桑感的字。

“恒岳派！”

王林轻叹，上前擦去这玉石上的灰尘，望向此物，沉默许久。

少顷，王林神识一扫，身子向一旁石室走去，破去石室之门的禁制。展现在他面前的，是一排排架子。上面零零散散的放着一些玉简，散出微弱的幽光。

在一旁的角落内，还有一副骸骨（孤城寒影）

这骸骨成盘膝状，其上没有任何裂口，更无生前受伤留下的痕迹，显然是寿元尽头，老死而亡。

这骸骨的右手食指，点在地面上。

王林上前，抹去地面的尘土，看见了一排字迹。

“恒岳派，自我而亡，愧对先祖愧对先祖”

王林沉默，退后几步，对着骸骨恭敬的鞠了一躬，轻声道：“弟子王林，参见前辈”

轻叹一声，王林转身走向那些玉简，一一拿起，以神识探入，最终。在其中一块玉简上，他脚步停下。

“老夫天资愚钝，修仙不足。此生唯对剑怀有奇异之念，好似一生为剑而活。但却不知为何，凡神识触之剑，一息后必会碎裂，毫无倒外

废人一词，便是在说老夫。无法以神识控剑，便无法用之战斗，愧对恩师。

八十岁后，老夫忽有一梦，梦中吾乃一剑之魂，横扫天地呼啸九州。视为剑中之尊。

醒后，梦中之剑在老夫脑中回荡。久久不散，好似那便是老夫一生的追求，那便是老夫的前世我毅然放弃继续冲击筑基，转为铸剑，我要铸造出那把剑！

这个念头极重，重到老夫好似入魔一般无法自己，所有的心神，全部放在了其上，我，一定要把那梦中之剑，铸造出来！

历经十载，期间老夫甚至不惜卑微屈膝，求的天下奇石异铁，采集无数铸剑之物，成功铸造数把，但却均没有梦中之感，全部被老夫亲手毁掉。

这一年，恒岳派遭遇大劫，强敌来袭，灭门在即。

老夫此生，生在恒岳，死，自然也要死在恒岳，临危之际，老夫开炉铸造最后一次，时间有限，这一次。老夫放弃时间奇物，单纯以凡铁炼制，很快，便铸造出一把大剑。

冥冥之中自有天意，此剑出炉，老夫忽然心有所感，把金之物融化。在此剑之上涂抹一番，此剑。立刻金光闪闪。

望着此剑，老夫梦中的感觉，蓦然间降临，好似身子不收控制，拿起此剑，在那一刻，我好似回到了梦中。成为了那剑中之魂。

就是这种感觉，我赐予此剑名为巨富，此名虽俗，但却是我心中所想。

持此剑，老夫整个心神好似全部消失，融入剑内，冲出铸造之地，解下我恒岳派之大劫，随后，老夫含笑而终，留下一道剑诀，存于巨富之内，望后世有缘弟子，善待此剑。”

王林放下玉简，闭上双眼，内心震动不已，他之所以来到此地，看一眼昔日恒岳虽是目的，但查找巨富之源，也是目的之一。

“前世剑魂这巨富与仙剑一般无二，莫非这位前辈的魂魄内，蕴含了当年仙剑溃散的一丝剑魂不成”

王林睁开双眼，目光闪动。

他沉呤少许，身影消失，离开了此地。

出现时，他身在当年的决明谷外。这里，便是他往昔储物袋破碎之处，当年的剑鞘，便是在此地进入空间裂缝内寻找一番这才得到。

撕开一道空间裂缝，王林探身进入，这一次，他的目标只有一个。那就是巨富！

“此剑为凡铁打造，五百年的岁月，在这空间裂缝内不知是否还存在，而且此物在储物袋破碎之时，不知是否随之消散，可惜当年修为不够。无法感知巨富剑内的剑诀，否则”王林暗叹，在空间裂缝内神识散开，一一寻找起来。

半个月后，王林皱着眉头，从空间裂缝内走出，他一无所获。

“此剑怕是已经破碎”

“要尽快回到炼魂宗，寻找大量仙玉，进行婴变！”王林的身影一闪。消失在原地，出现在了一处古传送阵内，开启后消失在了赵国。

朱雀星西部，一处四级修真国内。此地已被仙遗族占据，国内修士成为了仙遗族附庸，此刻，在此的边界之外站着一人，此人头戴草帽。全身笼罩在金光之内。

“王林，你终于回来了，在你回到朱雀星的一刻，前辈已然知晓。希望你不要让他失望。”此人一拍储物袋，手中多了一枚玉简。

“你帮周某杀了李元封，封印了雪域国，我周武泰无以为报，便把此物送你，这里面，是周某以生死为代价，感悟出的柳眉意境，希望你可以如前辈所预料那样，把这柳眉的道心吞噬，成就朱雀之势！”

他身子一步之下，消失在了原地。

朱雀大6毗卢国北部，一座古传送阵内，在一圈圈光环升起间，王林的身影出现，他走出传送阵，身子化作一道长虹，直奔炼魂宗。

第420章 乾风

? ? 邪异男子温和的点头，说道：“没想到曾胸居然知晓在下的名字，相比是我那调皮的师妹，在你面前说了我不少的坏话吧。

“够了，乾风，打开朱雀阵。我没时间在这里和你纠缠，否则的话，今日你便留下吧！”遁天语气冰冷。沉声道。

“前辈，在下可没有恶意，莫非前辈寻找的继承人，连与在下一战的勇气都没有么，前辈放心，在下绝不出杀手，只是切磋而已。”乾风笑道。

遁天冷笑，抬起右手，正要施展法术之时，王林忽然说道：“好，我便与你一战！”

乾风目光一闪，哈哈一笑，身子一踏之下，从青幕内走出，站在了王林身前十丈之外，笑道：“好，曾兄不愧是杀了李元封与巨魔族老祖之……”

王林不跟此人废话，在对方走出青幕的瞬间，右手一拍储物袋，立刻仙剑在手，仙力融入间一斩而下。顿时把对方的言谈打段。他对这乾风虽说是这是第一次见面，但心中却是半点好感均无，一出手，便是用出了十二分的实力。

对了不说这个了，朱雀大6就要到了，我们尽快回去吧。盾天说完，带着王林度突然加快，向远处疾驰而去。

此行几个月间，遁天带着王林行走机远，几乎把小半个朱雀星周游一遍，此刻远远看去，前方朱雀大6摇摇在望。

“对了，我想起当年四个域外修士中，先祖的遗留内记录了一个人的名字，此人自称来自五行星，名字叫做纳多，没错应该就是这样，等回去后，我把那些典籍玉简给你看看。”遁天随意的说道。

“纳多！”王林身子一震。

“你怎么了”遁天转身望向王林，眼中露初一丝疑惑。

王林深吸一口气，沉声说道：这个纳多，我见过

遁天一怔，双目爆出精芒说道“你见过纳多？”

王林把有关纳多的事情对遁天讲了一番

这一斩，干净利落，快若闪电。

乾风目中寒芒一闪，也不见他使用法宝而是右手向前虚空一点。

“轰”

巨大的声响回荡天际，王林这一斩。仙剑之内蕴涵了仙力，威力比之寻常庞大数倍，而切他暗含阴招。这一剑之内蕴涵的仙力数量是他目前可以挥的极限，一剑之下，威力惊人。

乾风身子退，一直退出百丈之外，才卸掉身上的仙剑之力，全身不再如之前般飘逸，而是双目寒芒大闪，盯着王林手中的仙剑，的说道：“仙宝！！”

他的右手食指，此刻微颤，一道鲜血从指尖留下，整只右臂，此刻也是毫无知觉。

王林一出手，便是全力，这一点。乾风没有料到。

一剑击退了乾风后，王林立刻张口吐出一道黑芒，右手虚空一握，顿时十亿尊魂幡出现在其手中，一挥之下，其上所有魂魄，顿时全部呼啸而出。

王林深知以指尖的实力无法战胜这乾风，毕竟此人的修为是婴变中期。所以惟有抢先下手，打的此人措手不及。

上亿魂魄一出，王林目光闪动，口中疾吐：“吞！”

在那上亿魂魄中，有十二个主魂，这十二个主魂立刻狞笑，冲去扑向那乾风。从乾风走出青幕，到现在被上亿魂魄包围，这一切都是在极快的时间内生，快到让乾风有些措手不及。

他毕竟还是不了解王林，心中也存了轻视，否则的话，以他的修为。断然不会给王林用出魂幡的机会。

而且在他看来这王林太过卑鄙，要知道以他的身份，怎么也要说几句话，大家在开打不是，可这王林居然打断他的话，趁他出现的瞬间攻击，这种行为，实在与偷袭无疑。

当年他与仙遗族少族长一战，也没现在这般狼狈。

这一幕，看的遁天内心大悦。哈哈笑了起来，暗道这曾牛，的确掌握了我炼魂宗的精髓，不出手则已，出售就要抢夺先机。

此刻乾风被上亿魂魄包围，那些魂魄呼啸而至，带着强大的冲击力。尤其是那十二个主魂魄，更是对他威胁极大。

乾风脸上一扫之前温和，此刻带着一丝唳气，一拍储物袋，顿时一把火红色的锥子，在其手中出现。

“朱雀锥！”遁天眉头一皱。内心暗道朱雀子对这乾风的确宠爱，否则也不会把这等法宝交给此人使用。

“曾牛，这是朱雀子的法宝，属于伪仙宝，威力极大。”遁天传音道。

王林目光一闪，他本就是果断之人，此刻目中闪烁寒芒，轻吐道一字“爆”，上亿魂魄立刻自爆。

“轰”“轰”“轰”

上亿魂魄轰然间自爆，产生的威力无穷，乾风面色大变，二话不说收起锥子，盘膝而坐，双手掐诀，顿时，笼罩整个朱雀大6的朱雀阵。立刻一晃，转眼间从朱雀大6上消失，瞬间出现在了乾风身上。

只见其身此刻青芒如虹，拔地而切，带着一阵阵巨大的旋涡，向着四周横扫而去。

上亿魂魄自爆产生的强大冲击。似的青芒剧烈的晃动，其内的乾风。更是身子一震，喷出一口鲜血。

王林暗叹，右手一召，把十二个主魂收起，此刻朱雀大6上的阵法消失，他从容的走进朱雀大6，站在了遁天身旁。

王林的尊魂幡，此刻收起了十二主魂后，化作一道黑芒，从王林的元神之中飞出，融入到了遁天体内，与那真正的十亿尊魂幡融合。

王林的虚幻分幡，两次全部用完。

遁天抬起右手，目光闪动，随后又把手放下，眼下他杀不了这乾风.有朱雀阵护身，除非动用第四魂,否则的话，无法破除守护在一人身上的朱雀奇阵.

第423章 聪明莫若帝王

? ? 只是,他想退,但云人化作的9把飞剑,却是比闪电还要快那么几分.瞬间来临.

朱雀子目光阴沉,右手掐诀.在身前虚空画出一个奇异的印诀,这印诀一现,顿时一股庞大的气息笼罩朱雀子全身.

此刻,飞剑来临.

“轰”

一声震惊天地,洞彻整个朱雀大6的生意,突然间传来.

朱雀子的身子,好似流星一般,迅的退,再退.

他身前的印诀,崩溃,消散,他的身子虽说没有受伤,但面色却是苍白,之前的飘逸之色一去而空.

9把飞剑,消失了,重新化作一道道魂魄,弥漫在天地之间.

遁天望着眼前的一幕,口中苦涩的说道:”朱雀玄印!”

朱雀玄印,只有每一代朱雀子才可以学习的神通之术,此术并非修炼而成,而是每一代朱雀子,在一代朱雀墓内,从一代朱雀遗物中感悟而出.

次印,并非一代朱雀创造,而是在成为6级修真国后,修真联盟词语的神通.

这朱雀玄印，修炼之下不会提升修为，但此术却是拥有强大的不可思议的玄妙。这印诀，只有2个，一为攻，一位守。

攻，可谓无坚不摧，守，比之朱雀奇阵笼罩一人也要强上一分。

此印诀，不止修真联盟以何种手段创造而出，一个6级修真星上，每一代，只有一人可以掌握，一旦掌握，除非此人死亡，否则绝不会有第二人学会。即使上一代朱雀子掌握

此印后，也会丧失印诀的神通。

传闻中，使用这朱雀印，会造成某种耗损，但具体如何，只有修炼次印诀的人才知晓，朱雀子刚才所用，是守字印诀。

云人散，遁天面色苍白，盯着朱雀子，突然大笑了起来，说道：“老夫寿元断尽之前，能看到你这老贼如此狼狈一幕，倒也痛快！”

朱雀子面色难看，揣着粗气，不到万不得已，他实在不愿意使用朱雀玄印，尤其是功字诀，更是不愿使用，他要保持巅峰状态，与仙遗族一战。

“遁天，你炼魂宗六开是我朱雀一脉，数完年前炼魂宗的先祖也与一代朱雀子共同迎战仙遗族，今日你何必如此冥顽不灵，交出尊魂幡，我为你重建山门，重新招纳弟子，甚至可以为你炼魂宗自成一国。”

遁天目光闪动，嘿嘿笑道：“朱雀老贼，我看出来了，你是害怕受伤，否则的话，刚才也不会如此狼狈，仙遗族大战已经开始，你不去战场坐镇，跑到这里怕是也待不了多长时间的”

朱雀子眉头一皱，冷冷的说道：“仙遗族的11叶老组随强，但是老夫还有一个绝杀之法，此方法一出，仙遗族，必死无疑！遁天，我问你最后一句，尊魂幡，你交不交！”

遁天眼中寒芒一闪，深吸口气，右手虚空一晃，10亿尊魂幡之上，立刻闪烁一点紫金紫芒，此芒闪动间阴暗不定

“朱雀老贼，我劝你尽快离去。不要逼我用处第4魂！”遁天的声音，透出一丝绝然。

朱雀子表面面色难看，但内心却是冷笑，他此番来此，等的就是那第4魂出现，实际上

与尊魂幡相比。他此次的所图，正是那第4魂。

历代朱雀子，都曾暗中研究过尊魂幡内的第4魂，想尽办法想要破除此幡，朱雀子此刻内心已经有了8成把握，所以，才会有今日一行。

沉默少顷，朱雀子缓缓说道：“老只是从典籍上了解这第4魂的威力，尚未见识，今日借此机会，倒真想看看这第4魂，到底有何神通之处。”

遁天一咬牙，左手点在眉心。取出一团晶莹白光，迅安在尊魂幡之上，霎那间，尊魂幡大震，其上的那点紫金紫芒，从尊魂幡上飘出。

“人分5行，天地之间5行相生相克，成就各自不同的5行灵根，的一者可修仙，的2者为聪颖，的3者为天资，的4者为绝世，得5者为圆满。金木水火土5行之力，一人之内少见可得同一属性2份者，3份者更为罕见，的4份者从未听说。得5份一样的属性，绝无仅有。”

这第4魂，便是罕见的得同一属性3份者，此人生前并未展现属性的强大，与常人一样，在婴变后期身亡，但死后被炼魂宗以秘法炼制，成就一个强大无比，可以威胁问鼎后期修士的绝代4魂！

要收次魂，需一六开要官方英姿上传有大毅力，而且寿元要断绝之时开启修星之心！这段记录在朱雀山典籍内的话，此刻在朱雀子脑中闪过。

“3金灵魂！“朱雀子沉声道。

遁天沙哑的一笑，他双目黯然无光，最后一点寿元，刚才被他抽走，作为开启4魂的祭品。

第4魂，并非寻常之法可以调动，而是需要以寿元作为祭品，才可以把其从尊魂幡内祭出。这第4魂一出，立刻闪烁刺眼的紫金之芒，在那团光芒中，只有一物。那时一个好似细线一般的针！

次针不大，只有拇指长短，在那上面，散出一股锋利至极的气息。这气息的强烈程度，甚至远在那朱雀剑之上。

3金之魂，便是天下志坚之物。一切物质，都可被其穿透，尤其其上蕴含的魂气，更是可以伤害元神。

遁天目光一闪，口中轻吐：“4魂，杀！“

紫针一闪之间，原地消失。

朱雀子面色一变，身子立刻后退，同时右手一招，朱雀剑闪电一般来临，挡在其身前，但听咣当一声，朱雀剑一颤，其上出现一个针眼。

于此同时，朱雀子大吼中右手食指向前一点，全身仙力顿时涌出，凝聚在四周，同时他食指狠狠的一弹。

“蓬“的一声，朱雀子退后3步，紫金之芒一闪，再次消失，不知去向，但朱雀子却是知晓，那第4魂还在4周。

他表情阴沉，沉声道：“第4魂，果然厉害!不过遁天，若是你达到问鼎初期，以脱婴变的仙逆催此4魂，让其度达到更快，使得其无坚不摧的属性挥到最大，那么我朱雀子立刻掉头就走，但现在。你想以此4魂杀我，度上，却是不够！“

朱雀子的这番话，有其内心的目的，他想要收取第4魂，不是现在，而是那吞噬了大量尊魂幡内的魂魄后，说产生的那比现在还要强大数倍的第4魂。不得不说，在其算计上，遁天，不如朱雀子！所谓聪明莫若帝王，此话不假。遁天想不到朱雀所想，此事不冤，毕竟那第4魂，已经被数代朱雀惦记，并且想尽方法收取。

遁天盯着朱雀子，右手虚空连点数下，顿时弥漫四周的魂魄，立刻一个个破碎。他们的破碎，几位诡异，若是仔细看，可以看到往往一点紫芒闪烁间，便会有一个魂魄破碎，这一过程极快，几乎转眼间，便有一部分魂魄消失。

渐渐没拿紫光度越来越快。最终只能看见一道连接在一起的紫线。

无数的魂魄，被其吸收，此刻的遁天，也无暇去心痛魂魄。

朱雀子眼中论处一丝精芒一六开，正要上前，突然脚步一顿，右手在身前一拍，身子顿时后退，在其手掌之上。出现一个针眼大小的伤口，这伤口穿透了整个手掌，一丝鲜血流出。

此刻，6续有魂魄崩溃，最终，当10个婴变主魂也被那4魂吞噬后。这紫金之芒的度，已经快到不可思议。

遁天极为心痛，10亿魂魄。在这短的时间，被4魂吞噬了3分之一，主魂少了10个，这种损失，已经有数万年没有过了，他深吸口气，喝到“4魂，停！“

紫金之芒一顿，出嗡嗡之声，随后一闪，向着朱雀子冲去。

朱雀子暗叹，就去一六开他的目的，是等那第4魂把全部魂魄都吸收，然后用历代朱雀子想出的方法收取次魂，课现在，遁天停止了第4魂吞噬，他不变在说，否则目的就会暴露。

朱雀子身子不断后退，双手在身前迅点动，但听阵阵砰砰之声接二连三的传来，朱雀子退后的度也越来越快。他身体上，多处位置出现一个个针眼大小的伤口，鲜血留下。

每出现一个针眼，他面色难看几分，气息略弱。

不过，在那第4魂上，却是慢慢的，一点一点的留下了他的一丝诡异的鲜血。

朱雀子目中寒芒一闪，一拍储物袋。手中多出一个巴掌大小的红色小壶。他在其上打出一道法诀，口中说道：“炼！“

一字出口，一道白色火焰，从这小壶内宣泄而出，转眼间四周百丈之内立刻成为火海，这火的温度，比刚才朱雀羽毛还要浓郁。

“你的3金之魂锋利，还是我这仙宝火壶之焱强大，我要把这第4魂，生生炼化！”

在百丈火海内，紫金之芒显出身影，他的颜色变得通红，但却并未消融，只不过，其上的那一丝朱雀子的鲜血，在这炼化之中，悄然无息的融入到第4魂内。

此刻，第4魂迅的转动起来。渐渐的，一股股旋风出现，把四周火海生生吹出一道缺口。

“魂，遁！“遁天大喝，那紫金之针一闪之下，消失，冲向朱雀子。

朱雀子目光一闪，露出一丝喜色，哈哈大小，说道：“遁天，既然这尊魂幡你不愿交

出，老夫也不强求，不过这第4魂，老夫必须拿走！“

朱雀子一拍储物袋，一块巴掌大小的黑泥，出现在手中，他咬破舌尖，喷出一口鲜血，落在黑泥之上。顿时一道黑烟从泥上飘出。

朱雀子右手虚空绕着黑烟，牵引次虚烟几下，顿时形成一个诡异的符号。

“老夫一这代朱雀子的名义。献祭所剩十分之9的寿元，开启修星之心，我要一瞬间修真联盟赐予的停止意境！“他右手向前一指，顿时那黑烟化作符号，立刻一闪而出。以极快的度落在了朱雀子身前3丈外的虚空，迅的消失。

在这一瞬间，方圆百丈之内，一切生灵，立刻凝固，停止不动。

在符号消失的位置，紫金之芒一闪，第4魂出现。

朱雀子大手一抓，第4魂立刻被他抓在手中，此刻，时间过去。

朱雀子踏步一迈，脸上露出一丝狰狞，抓向遁天。

遁天暗叹，苦涩的回头看了一眼被之前火焰炼化的洞府禁地，闭上了眼睛。

但就在朱雀子大手抓来的瞬间，一个阴森的笑声，从王林之前闭关之处传来。

“给老子滚！“

朱雀子面色大变，元神刺痛。眼中露出成为朱雀子后从未出现过的惊骇。

第424章 司徒南

? ? 朱雀大6东部，一片片连绵不绝的黑雾中，一队队仙遗族族人此刻正从四面八方向着此地凝聚而来。

在这片黑雾的中心位置，那里有无数仙遗族族人，正盘旋坐下，口中传出诡异的咒语，彼此催动体内的符文之力，那些符文离体而出，相互聚集在一起，绕着四周快盘旋。

其极快，一圈圈的向上蔓延。

每过两个时辰，这些仙遗族族人便会体内符文之力全部耗尽，退后又换了一批族人上前，持续那咒语的运行。

这一过程持续了数月后，这一天，一个全身穿着灰衣的仙遗族中年男子，此人全身几乎没有任何符文印记，唯独脸颊左侧，有一个紫色的树叶烙印，时而闪烁紫光。

他站在那里，望着正中心位置的大量族人，目光透出一丝思索。

在他的身后，跟着三个老者，这三人身上散的气息，与当年追杀王林的八叶驼背老者，一模一样。

“五祖大人，时辰到了。祖灵树那里，四祖大人也也已经开启。”

王林摇头，傲然地说道：“再留下一个！”

朱雀自一咬牙，左手一削，有砍断一根手指，面色苍白，望着王林。

“滚吧！”王林恭然道。

朱雀自立刻头也不回的迅离开，转眼间便化作长虹，消失在了天地之中。

十万里外，朱雀子牙关紧咬，冲着天空一阵咆哮。

“二代朱雀，他怎么会还活着。怎么会还在朱雀星，怎么可能！！！当年三代朱雀算计他，引来域外修士，此人居然还没死！！！”

一路咆哮着飞到朱雀国上空后。他身子一颤，忽然停下，回头看向毗卢国方位，脸上愤怒一收，露出狐疑之色。

“不对，以典籍内描述的二代朱雀的性格，绝不会对我心慈手软……莫非此人刚刚苏醒，刚才是虚张声势？”

其中一个老者，恭敬的说道。

那中年男子略一点头，说道：“祖灵树乃是虚祖放弃生命，以肉身除唔剑封印释放而出，此番绝不容失败。”

“四颗祖灵分树包围朱雀大6。这一次。朱雀国。必火！”老者眼中露出一丝兴奋，不过随即，他略一犹豫，说道：“五祖大人，二祖那里……”

中年男子眉头一皱，说道“不用管他了，他在朱雀国时间太久。一些想法也我们不打一样，哼，若非他从中作梗，几年前那次战争，就完全可以把朱雀国抹杀。朱雀国的修真之晶，我就不信，此物能有他说的那般威力！”

老者称是，不再言语。

“尸阴宗的人，来了”中年男子转过身，逆望远处。

朱雀大6东部之外，一座长约二十丈的巨大棺木，从远处迅疾驰而来。在那棺木之上，坐着三人，这三人均都是头花白，除当头一人修为达到了婴变初期外，其余二人，均都是化身后期。

这股邪气只代表了一个字。狂！

狂，很狂，非常狂，那好似一种天上地下为我独尊的荣誉，那是一种不把任何人放在眼中，无法无天的狂意。

他随意的扫了朱雀子一眼，这一眼，比闪电还要明亮数倍。

朱雀子身子一震，这一刻，他好似真正的回到了当年，面对上一代朱雀子时，那种心神剧震之感，他的双腿立刻蹬蹬蹬退后数步，额头无数年来第一次有了冷汗。

“你你是王林？不，你不是王林，阁下到底是谁！”朱雀子深吸口气，眼中露出极深的惊骇。

“老子问你，你是几代朱雀！”带着浓郁的言辞，从王林口中传出，这声音中，透出一股你必须要回答的语气。

遁天怔怔的望着眼前的一幕，看着王林，心底升起浓浓的陌生感，他与王林接触的时间也不算短，此刻一眼就看出，眼前之人，绝对不是王林。

王林绝对不会有人才让人可怕的气息。有如此狂傲天下，无法无天的桀骜。折中气息与桀骜，只有那些修炼了无数年的老怪，才可以拥有。

朱雀子有心不回答，但他此刻。却是不由自主的说道：“十四代朱雀”（之前写的是八代，有误，后修改。）

王林沉默少顷，冷冷的扫了朱雀子遗言，说道：“看在叶无忧的份上，老子今日不杀你，滚吧。”

“叶无忧？”遁天一怔，这个名字他很陌生，从未听过。

但朱雀子，却是听到这个名字后。面色从未有过的大变，身子立刻退后数丈，脸上的惊骇再也无法掩饰。立刻暴露出来。

这个邪气只带变了一个字。狂！

狂，很狂，非常狂，那是一种天上地下唯我独尊的桀骜，那是一种不把人和人放在眼里，无法无天的狂意。

他随意的扫了朱雀子一眼。这一眼，比闪电还要明亮数倍。

朱雀子身子一震，这一刻，他好似真正的回到了当年，面对上一代朱雀子时，那种心神剧震之感，他的双腿立刻蹬蹬蹬退后数步，额头无数年来第一次泌出了冷汗。

“你你是王林？不，你不是王林，阁下到底是谁！”朱雀子深吸口气，眼中露出隐藏极深的惊骇。

“老子问你，你是第几代朱雀！”带着浓郁桀骜的言辞，从王林口中传出，这声音中，透出一股你必须要回答的语气。

遁天怔怔的望着眼前的一幕，看着王林，心底升起浓浓的陌生感，他与王林接触时间也不算短，此刻一眼就看出，眼前之人，绝对不是王林。

王林绝不会有如此让人可怕的气息。有如此狂傲天下、无法无天的桀骜。这种气息与桀骜，只有那些修炼了无数年的老怪，才可以拥有。

朱雀子心有不回答，但他此刻。却是不由自主的说道：“十四代朱雀”（之前写的是八代，有误，后修改。）

王林沉默少卿，冷冷的扫了朱雀子一眼，说道：“看在叶无忧的份上，老子今天不杀你，滚吧。”

“叶无忧？”遁天一怔，这个名字他很陌生，从未听过。

但朱雀子，却是听到这个名字后，面色未有过的大变，身子立刻退后数丈，脸上的惊骇再也无法掩饰。立刻暴露出来。

“你”朱雀子倒吸口冷气，好似一道闪电击中了身体，身子不由自主的一颤，看向王林的目光，已经不仅仅是惊骇，其中还包含着浓浓的惧意。

叶无忧，这个名字，整个朱雀星只有历代朱雀子才知晓。外人绝不会知道，即便是当年的那些其他门派的老祖，也没有一个知道这个名字，只有一个人，他的道号，名为朱雀子！

叶无忧，便是一代朱雀的名字！

第430章 执行者

? ? 楚云飞目光寒芒一闪，缓缓说道：“此话何意？”

云雀子望着楚云飞，摇头道：“你走吧，以你的修为，不是我的敌手，况且你已受伤，楚兄，千年之内，莫要回来！

楚云飞眼中寒芒更浓，说道：“若是在下不同意呢？！”

云雀子轻叹，右手一挥，一块黑木从他手中抛出，在虚空之中砰的一下，化作黑雾，与此同时，一道晶光闪烁中，顿时一股浩大的气息呼啸而出。

一个虚幻之影，蓦然间自晶芒内幻化，一闪之下，来到了楚云飞跟前，右手轻轻向前一扎。

楚云飞面色一变，身子立刻后退，同时左手掐诀，一挥间仙力顿时凝聚在身前。

但，那拍来的手掌，却是直接穿透了仙力，以无法思意的度，按在了楚云飞的胸口。

楚云飞喷出一口鲜血，身子爆退，转眼间向着天边疾驰。

云雀子，老夫离开朱雀星！楚云飞的声音，徐徐传来，带着一股悲哀。

“为何阻止我杀他？”那虚幻之影。转过身，看向云雀子。

云雀子神色平静，看了那虚幻之影一眼，说到：“你一出手，朱雀子边可察觉，走吧。”说着，他身子一闪，与那虚幻之影一同消失在了原地。

他们几乎刚一离开，天机之中顿时出现一大片红芒，好似火烧云一般席卷迩来，转眼间那些云层化作朱雀子的身影。

“云雀！！出来！！”朱雀子双目露出愤怒，猛地咆哮起来，他的声音，立刻四下浩荡而出，扩散开来。

“师兄，你我一战不可免，念在千年同门之谊，我给你三个月的时间疗伤，三个月后，我们朱雀山下，一决胜负！。

云瘸子的声音，缓缓的从虚无之中散来。

朱雀子深吸口气，目光阴沉，喃喃自语道：“我知道你的目的，云雀，你是在玩火！！”他身子一闪，消失在了原地。

朱雀大6某处虚空，云雀子的身影，慢慢出现，那虚幻之影在他身旁，平淡的说道：“为什么给他三个月的时间？要杀这朱雀，不用等那么久。”

云雀子看向那虚幻之影，说道：“仙遗族，算我在内，有三个九叶术咒师，一个十叶术咒师，还有你十一叶术咒师，以我五人的实力，杀这朱雀，不难！

另外，轮回树祖灵说之有两颗成功，但也会在月内降临两个十叶祖灵，我们七人，杀朱雀，更是简单。

只是，这朱雀，不现在不能杀！”

那虚幻之影沉默，少顷之后说道：“你在修士里的时间太长，已经忘记了本源，可还记得，当年牺牲了多少族人，才把你送去朱雀国。

云雀子目光一凝，冷笑道：“一祖，我最后告诉你一次，不要小看朱雀子，朱雀子有修星之晶，虽说此物被二代朱雀封印，但这数万年来，历代朱雀都一直在研究破解之法，尤其代朱雀，更是已经找到了突破口，以我对这一代朱雀子的了解，我们若是杀他，他临死之前，一定会毁灭修晶之星，把每个朱雀星所有修士全部毁灭，到了那时，出了这么大事情，修真联盟一定不会善罢甘休，定会派人来探查，你莫非以为，我仙遗忘族，可以对抗修真联盟不成！”

那虚幻之影沉默。

“若是按照我的方法，培养几人成为下一代朱雀子，慢慢架空之下。我仙遗族，才可永远的存下去。这，才是最好的方法，可虚祖大人太过急切，使得你们提前出现，把我的布置，全破坏了！”云雀子面色阴沉。

“那连我的身份，也在你们的逼迫之下不得不显露，以此证明我仍是仙遗之人，这一切，实际上在我看来，那非常无趣。

“一祖，若想让我仙遗族可以永久的住在朱雀星上，必须要得到修星之晶，让我培养之人成为下一代朱雀，从而使得我仙遗族间接操控了所有修士。

我已经有了四个人选，若非你们提前出来，用不了几十年，这一切都可成功，我无数年来布置的局面，生生让你们摧毁！

那朱雀子选择的两个接班人，一为乾风，一为柳眉。那乾风修炼的是朱雀诀，我怀疑他是朱雀子为自己准备的夺舍之物，历代朱雀子都在研究如何可以以夺舍的方法，使得寿元增加，想必在这一代朱雀子。这个方法已经有了。

所以来我找到了第二个人选人紫芯剩只要朱雀子夺舍乾风破那么这终定会成全此女肉即便是我雄怀疑出错，朱雀子是真的想把乾风培养虏为朱雀子阁那么在此子成为朱雀后过也避不可免的成我选的第三个人破是周武泰，此子身有青龙血脉，在他的体内众弟能感受到远古青龙一族的延续而看在当年青龙一族曾帮助过我仙遗族的份墙，我把他定为下一代朱雀的候选之一炮为了他破我去了四派联盟长他众是我用来对应柳眉之人，不过有意思的是阁在四派联盟炮我遇到了一个叫做王林的修士，止子天资平庸，没有什么出奇之处，但他居然感悟到了生死轮回意境炮才引起我的注意，心血来潮之下人把他定个第四个候选者，原本也没太留意此人，但这王林后续的展悦却是让我大吃一惊，仙界之行斩红蝶一臂破回朱雀星后修为一路飙升而更是引起了朱雀子贼注意，炼魂宗的遁天了也是把此人当成嫡传剑传承十亿尊魂幡长而且此人身上蕴含了太多的秘密，有些时候，就连我都看不透，这终长我把他定位成我朱雀计划的执行者！

一直到现在让他依然还是执行者！也是我朱雀计，中又最关键的个环节”，云雀子平缓的说道，虚幻之影沉默少许而抬头看向云雀子炮目露寒芒刘说道：“这些解释父还是不够。”

云雀子双眼一凝而说道：“修星之晶的力量，我不知对我仙遗族有没有影响破一旦有影响人那么这几万年来诞生的族人剩随着修星之夹破碎费会立刻死亡阁你与我剩谁也逃不过！这个解释了够么？”

瘦幻之影再次沉默努许久之后。轻叹代声而说道：“你选择的第一人人是谁？”

云雀子微微一笑而说道：“当执行者完成了我的计划章之后来若无意外费我选择的这个第一人，会成为下一代朱雀子！”

“为什么给朱雀子三个月？”那虚幻之影，最后问道，“因为我要等他祭献修星之晶！老大不出手则已阁出手又便绝不会给朱雀子半点机会！”

去楚国的最后一个古传送阵旁长王林望着眼前摘阿草帽的大汉努。

心智动，但表面却是没有半点波澜说微微一笑阁说道：“好久不见，兄！”

那大汉把草帽放在一旁剩右手在储物袋上一抹肉立刻拿出一张桌子，在桌子墙剩还有两个酒杯而他笑道：“王兄，周某有些馋酒了，军当年的酒剑可还才？”

王林目光微不可查的闪动剩看了那草帽一眼，一拍储物袋，手里多了起个青瓷酒壶人望着酒壶剑大牛的身影在其脑中闪过剩这么多年过去，他储物袋的酒阁只有不到十壶是把酒放在桌子上破王林坐在一旁，倒白一杯剩一口喝干，周武泰嘿嘿一笑而拿起酒壶倒满杯子，抿了一口阁叹道：“酒还是当年的酒这人还是当年的人而可惜岁月流逝剩你我的心态要却是早竟变迁，故人云物是人非，在我看来阁你我现在着却是人是物非”，王林沉默剩拿着酒杯破没有说话，“王兄阁你就不好奇肉为何我没死么？当年你从我身上把雨鼎摸走，周某到现在肉可还一直记得”，周武秦似笑非笑的望着王林，王林神色如常阁说道看“与其便宜了红蝶人我想即便在下不取，周兄也会有所选择军”

周武泰哈哈一笑剩又到了一杯酒长说道看“过去的事情不提白着更兄的威名，这些年来在朱雀星墙而可是声名赫赫，为此，周某敬你智杯！”

屋王林含笑悦拿起酒杯炮倒墙酒后一口喝尽，周武泰目光一闪剩说道看“王兄剩周某再敬你一杯剩这第二杯说;谢你封印雪域国肉杀了李元封！”他说完，把酒喝阿是两杯之后剩二人之间忽然沉默下来，少顷，周武秦抬头看向远处父缓缓说道：“王林阁前辈让你去找心…他教你使用云雀帽的真正方法军”

在看到周武秦带草帽而来的瞬间，王林便已经楼到，这周武秦与副雀子有关系剩以这些年王林的分析。云雀子的草帽，不会轻易送人，这周武泰没死的原因，在看到草帽的一刻，王林也明白了军“告诉云雀子破我不会去找他！”王林平淡的说道，周武泰眼露复杂之色要说道：“王兄炮你我都是棋子而据我所知过前辈的草帽送给了四个人过还有对个长你应该认识又她叫紫芯！”

玉林目光一闪破嘴角数出一丝冷笑，周武泰摇头肉站起身子阁把酒壶抓在手中剩脸上露出对丝没落剩训道：“王兄，这半壶酒而送我可好？”，！，

第432章 祖符头骨

? ? 王林暗中跟随的那个六叶术咒师，他来到这里后，立刻重新化作人形，落在了一旁，王林在对方幻化的瞬间，隐去了身形。

以他的修为，此地众人断然不可能现，唯有那在轮回树上盘膝打坐的八叶术咒师，才有现王林的资格。

王林一眼就看出，那八叶术咒师深受重伤，极为虚弱。

就在这时，轮回树四周的六叶术咒师，一个个全部盘膝坐下，口中传出阵阵复杂难明的咒语，与此同时，一个个符文，在他们的身上涌动，最终脱离而出飘在半空。

此刻，这些术咒师身后的那些修士，一个个双目茫然的走向轮回树，在轮回树下盘膝而坐，此地密密麻麻，约有数百个修士。

这些修士王林早就看出，他们修为相同，均是结丹期。

此刻，这数百个修士刚一坐下，立刻那些六叶术咒师同时大喝一声。这声音响亮之中带着诡异，随着他们的大喝，那些飘在四周的符文，立刻疯狂的向着轮回树冲去。

转眼间这些符文便融入轮回树内，消失不见，但此刻，那轮回树蓦然一震，一根根柔软的枝条，从树干上飞快的生长出来，它们好似一条条长蛇，飞舞中向着四周扩散，立刻卷住一个个修士。

几乎是眨眼间，轮回树下所有修士，都被这数之不尽的枝条捆绑，拽扯着升空。

这一幕，在王林看来极为诡异，三丈多高的轮回树上，延伸出无数枝条，每一根枝条都捆绑着一个修士，随着枝条的摇曳蠕动，此刻这轮回树，好似活了一般。

“他在疗伤！”王林目光一闪。

只见那轮回树上出现了数个符文，一闪之下，所有被枝条捆绑住的修士，立刻身子剧震，全身血肉精华，以肉眼可见的度，迅萎缩。

与此同时，这些修士体内的灵力，也如脱缰的野马，不受控制的冲出身体，顺着枝条融入轮回树内。

血肉精华与灵力被轮回树吸收后，以一种奇异的方法转化成为了一股可以让那个八叶术咒师恢复伤势的奇异力量，迅猛的顺着轮回树，钻入到拿八叶术咒师体内。

此人胸部的伤口，慢慢的收拢，其上的气息，也渐渐恢复。

王林眼中寒芒闪动，身子蓦然一动，化作一道虚幻之影，在四周那些六叶术咒师根本就无法察觉的情况下，一闪之间出现在轮回树上，那八叶术咒师的身旁。

他的度快若闪电，刚一现身，右手立刻抬起，向着那包裹八叶老者的光圈拍去。

王林的右手，闪烁一股乳白色的光芒，这，正是仙力的表现。

不出手则已，出手，便毫不留情，一举杀敌！

那光圈内的八叶老者，此刻猛地睁开双眼，目中露出一丝惊骇。

王林的手掌，拍在了光圈之上。一声惊天动地的轰隆声，立刻传遍整个第四层，强大冲击力，顿时掀起层层气浪，轮回树下的那些六叶术咒师，立刻被生生吹出数百丈远，一个个喷出鲜血，体内符文之力不稳，短时间内无法恢复，稍有不慎，便会死亡。

“婴变修士！！！”其中一个六叶术咒师，在喷出一口鲜血后，疯狂的尖声叫道。

此言一出，其他的六叶术咒师，顿时身子一颤，二话不说起身就逃。

若是在王林没有达到婴变期之前，他无法一掌之下，不用任何法宝挥出这等惊人的威力，这一掌，几乎与本尊三星古神的一拳相当。

因为这一掌内，蕴含了仙力！

婴变期修士，之所以强大，之所以在任何一个修真星都可以享受尊崇，正是因为仙力的存在。

八叶老者的光圈，顿时崩溃。那老者身子一颤，喷出一大口鲜血，头颅之上沧桑的符文，立刻一闪之下出现在他的身旁，阻拦住呼啸而来的仙力。

一个浩淼之力，从那符文之上传出，王林的一掌，不由得略一缓。

这一缓之下，那八叶老者立刻大吼一声，身子顿时爆退，好似流星一般迅逃遁。

“你跑不掉！”

王林目中寒芒闪动1，手掌向下一按，拍在了轮回树上。

狂猛的仙力疯狂的呼啸冲出，钻入轮回树内，但听一阵霹雳啪啦的声音从轮回树内传出，紧接着此树顿时轰的一下，崩溃了，化作一片片碎末。

那些从其树干上延伸而出的枝条，立刻随之节节断裂，数百个修士的身体，立刻从半空摔下。

他们在落地的瞬间，双目顿时清明起来，迷茫之色一扫而空。

“离开这里！”王林匆匆留下一句话，身子一动，快若闪电，冲出追击那逃遁的八月老者。同时，他打开储物袋。蚊兽庞大的身子，立刻出现在了半空中，他与王林多年，灵智已开，不用王林吩咐，便知晓主人的意思。

现身后，蚊兽立刻厉啸一声，化作一道黑色的闪电，冲向其中一个逃遁的六叶术咒师，巨大的口器一刺之下，直接从这六叶术咒师的头部刺进，一吸之下，此人顿时惨叫。身子立刻迅萎缩，最终化作皮包骨，彻底死亡。

干掉一个，蚊兽毫不犹豫立刻把口中的那干尸一抛，冲向下一个。

以它的度，即便这些六叶术咒师跑的再快，也快不过它。

那些四周劫后余生的结丹修士，其中有一人，看到王林后立刻认出了王林的身份，惊喜道：“始祖！！”

王林临走前后头看看那称呼自己为始祖之人，此人有些陌生，他也没细问，一闪之下，向那逃走的八叶老者追去。

这一切说来话长，但实际却是在极快的时间内生。

王林身影如若奔雷，呼啸而出，他前方远处，那八叶老者面色苍白，咬牙逃遁。

他本是五祖大人身边的八叶术咒师，即便是在仙遗族，也是身居长老之位，享有大权，这次仙遗族临世，死在他手中的修士，数不胜数。

在一个月前，他被朱雀国一个婴变后期的修士所伤，险些死亡，最终被送回此地，以轮回树疗伤。但他万万没想到，居然在疗伤之际，出现了一个婴变修士。

“只要逃到第十一层，就有救了。三祖大人守护祖灵树时被朱雀子重伤，在那里疗伤，我若是能逃到那里，三祖大人定会出手救我。”

八叶老者一咬牙，向着进入第五层的入口疾驰而去。

王林在其身后紧追不舍，他目光闪烁寒芒，右手一拍储物袋，顿时仙剑在手，拿着仙剑，王林深吸口气，体内仙力涌动，融入仙剑之内。

“受死！”王林口中轻吐，右手抬起，手中仙剑散刺眼的白芒，一斩之下，好似开天辟地一般，整个第四层的大地，蓦然一震，仙剑的剑芒，化作一道巨大的光影，瞬间，呼啸而去。1

八叶老者面色大变，他尚未回头。就已经察觉到身后那让他头皮麻的强大气息，若是他没有受重伤之时，倒也有方法抵抗，但此刻他已经是强弩之末，体内油尽灯枯。

老者苦涩的大吼一声，猛地转身，双眼露出一丝疯狂，他在那蕴含了仙力的剑芒呼啸而来的瞬间，一拍额头，大喝道：“祖符！”

之前他疗伤时，飘在其额头阻拦王林蕴含仙力一掌的那个符文，蓦然间出现在他的身前，此符极为复杂，散出阵阵沧桑的气息。

王林目光冰冷，停在了百丈之外。在他身子停下的瞬间，剑芒与那符文，轰击在一起。

“砰”

一声巨响，掀起三丈多高的气浪，向着四周席卷而去，生生把大地刮出三尺。

那祖符之上传出咔咔数声，碎裂了，连带它后面的那个老者，也是双目暗淡，气息飞消失。

老者胸前的伤口，喷出大量鲜血，他双目虽说无神，但却有浓浓的恶毒透出，盯着王林嘶声道：“你，是谁！”

“我是谁，不会告诉你！”王林身子一闪，出现在了老者的身子边。右手掐诀，打出一道印记融入此人体内，随后手中仙剑一推，老者的头颅立刻脱离了身体，被王林抓在手中。

那老者的身体，砰的一下倒在地上。

王林右手食指点在此人头颅眉心。少顷，他眉头一皱，自语道：“没有魂魄？”

他在看掉对方头颅的瞬间，已经施展了炼魂宗的秘术，可以保证此人身亡后，魂魄凝聚在头颅内不散。

他沉吟少顷，看了那头颅一眼。右手一挥，一团幽火立刻包裹头颅，顿时吡吡之声传来，老者的头颅血肉立刻生生炼化。

只是，此人的头颅却是在幽火之下，没有半点融化的痕迹，在头骨上，好似被烙印一般，刻着一个破损的黑色符号。

这符号，与刚才老者释放而出的祖符，一模一样。

沉吟少顷，王林把这头颅收入储物袋内，身子一动，向着远处疾驰。

他飞行间，远处传来阵阵破空声。只见蚊兽的身子，一闪而来，他巨大的口器上，此刻鲜血淋淋，目光露出愉悦之色。

收了蚊兽，王林在第四层横扫一圈，再没有现任何轮回树，这才进入了第五层。

第433章 三祖是她

? ? 第五层的范围比之第四层要大上一圈，地面上不再是光秃秃，而是生长着在楚国王林看到的海藻类的植物，远远看去，绿油油，密密麻麻连成一大片。

这些植物叶子缓缓摇曳，好似蕴含了某种规则，若是看的时间长了，身子会不由自主的随之而动。

在第五层，王林神识察觉到了三棵轮回树，每一棵树上，都有一个八叶术咒师在疗伤，他们的伤势均都是极为严重，处于弥留之际。

王林目光寒芒闪动，身子一闪。向着其中一个瞬移而去。

只是，在他身子刚刚来到那轮回树之旁时，忽然他神色一动，毫不犹豫一闪之下消失在了原地，出现时，是在百丈之外。

只见在他刚才站立之处，地面的那些海藻之外忽然诡异的蔓延，几乎在他身子消失的瞬间，那些植物便砰的一下，撞击在了那处位置。

紧接着，整个第五层地面上的所有海藻植物，全部诡异的生长，向后盘绕在一起，形成一个个拥有人形之物。

这些生物全身由海藻植物组成，散出阵阵诡异的气息，它们的下肢，与海藻植物连接，妖异的蠕动升至半空，转眼间，王林的身体四周，便密密麻麻出现了无数这一类生物。

“外来者，离开这里！”一个分不清是男是女的声音，从这些生物口中传出，带去阵阵回音。

王林眼中露出寒芒，这些奇异之物，每一个都有相当于元婴期的修为，他没时间与这些生物纠葛。二话不说一拍储物袋，顿时十亿尊魂幡在手。

“魂，散！”王林口中轻吐。

顿时一个个魂魄，从尊魂幡内呼啸而出，密密麻麻笼罩四周，尊魂幡的魂魄，只剩下六亿多，主魂包括遁天在内，剩下二十六个。

这些魂魄融合，无法形成问鼎后期之魂，就连问鼎中期，也无法凝聚而成，但，凝聚出一个问鼎初期的魂魄，还是可以做到。

王林深知此行需要快刀斩乱麻，决不可拖泥带水，所以一出手，便是尊魂幡。

“融！”王林低喝。

五亿魂魄，十多个主魂，在王林融字出口的瞬间，立刻融合起来，转眼间，化作一个散出强大威压的问鼎之魂。

此魂一现，顿时整个第五层，立刻轰然一颤。

剩余的魂魄与主魂，则盘旋在王林四周，呼啸中传出阵阵凄厉吼叫。

王林知道这问鼎之魂无法存在太长时间，心念一动下，口中喝道：“杀！”

那问鼎初期之魂，双目一闪，身子蓦然一动，右手随意的向前一挥。顿时整个大地轰然震动，所有的海藻类植物，在一瞬间，好似被一把无形的镰刀横扫般，纷纷碎灭。

王林没有犹豫，身子一动，冲向轮回树，右手向前一点，顿时盘旋在其身后的魂魄，立刻呼啸而出，吞向轮回树。

轮回树顿时崩溃，其上的那八叶术咒师，喷出一口鲜血，身亡。

这一过程，始终在持续，王林带着问鼎之魂，拿着十亿尊魂幡，在整个第五层，横扫一圈，剩余的两个八叶术咒师，被他一一杀死，割下头颅，炼化血肉，收了其刻着符文的头骨。

对于仙遗族，王林半点好感均无，他一路度极快，直接进入到了第六层，在这里，他就好似一个凶魔一般，只要遇到仙遗族之人，立刻杀死。

他的目标，是轮回树。

第六层，轮回树还是三棵，在问鼎之魂的威压下，第六层三个疗伤之人，再次死亡。

势如破竹，第七层、第八层……王林直接冲到了第十层！

在第十层，问鼎之魂溃散，化作虚弱的魂魄，飞入尊魂幡内，无法再次召唤而出。

尊魂幡被王林收起，此幡在这他曾仔细研究过，问鼎之魂虽说强大，可惜时间太短，而且终究的凝华而成，与真正的问鼎修士，还是有差距的。

另外，每凝化一次，对魂魄的损害极大，需要很长时间才可恢复过来。这也是当年遁天，不到万不得已，只是凝化而出震慑敌人，而不是让问鼎之魂出手的原因。

之上，连同之前的也算上，王林一共杀了十九个八叶术咒师，这些术咒师均是深受重伤，才被王林杀死，说起来都是死不瞑目。同时在每一层，都有类似第六层那样的奇异之物作为防守。

若是王林没有问鼎之魂，在第六层便会不得不停止，无法再次入内。

即便是仙遗族，也绝对没有想到，会有一个问鼎修士，杀人巢**之内。

毕竟朱雀星上的问鼎修士不算云雀子，只有三个，朱雀子在朱雀山，楚云飞被逼离开朱雀星，地魄门的那位，则是受伤极重，在一处隐秘之地疗伤。

妄语手打_）

若是没有问鼎修士，以仙遗族的防守，绝对无碍。

从第六层到第十层，王林收获颇多，头骨他不知作用，但灵石，他怎么也没想到，仙遗族居然存放了真么多。按道理来说，这些灵石仙遗族似乎用不到,他们使用的是符文之力.吸收妖兽而成,这些灵石内的灵力,对他们无用.

虽说灵石对王林来说已经看不上眼,但是这种东西是修士之中的货币.自然多多益善之上,王林搜刮了大量的灵石,这些灵石,即便是放在一个四级修真国内的宗派,也是足够这些宗派千年所需.

不过与这些灵石相比,仙遗族的八叶术咒师的头骨更让王林感兴趣,他虽说不知头骨的作用,但每一个头骨上的符号都不相同,其上散出来的气息,几乎与一个婴变修士一模一样.

王林有种感觉,这些头骨绝不简单.应该远远过灵石的价值.

他的感觉很准,在天运星上,这种与修士截然不同的力量体系修炼者的力量精华,价值惊人.头骨,便是仙遗族的力量精华所在,有一种秘术,可以把骨头上的符文逼出.从而获取符文之力.

若是能获得九叶以上的术咒师骨头.其价值极大.

在星空中,有一些星球,其上的原住着拥有一些奇异之力,是与修士截然不同的存在,这些原住者,受到修真联盟的注意,他们没有把这些不同的存在毁灭,而是以一种类似圈养的方式,把他们一代一代养大.然后再一代一代灭杀,如此一来,便可取得无限的力量精华.

圈养的其他种族,自然要给一些食物……

王林现在头骨一共有十九个,他把这些头骨收好后,望着进入十一层的入口犹豫起来.

他不知道这仙遗族有多少层.但这若无问鼎之魂,他绝对无法进入到这里,面对十一层,他没有把握.

只在这里,他有种奇异的感觉,好似下面的十一层,有什么东西在呼唤他一般,王林嘴角路出一丝冷笑,他目光一闪,没有急于下去,而是在地面上摆设出一个阵法.

这个阵法,正是他当年与巨魔族老祖一战之前,为了抵抗其天赋神通.从遁天手中拿到的玉简所刻,一个小型的传送阵.

轻车熟路把阵法摆下后,放进一枚仙玉,王林看向进入第十一层的入口,其内漆黑一片,散阵阵黑烟,这一点,与其他基层不大一样.

王林右手拿着仙剑,仙力凝聚,身子一跃,从洞口跳入.

此洞不深,没过多久,王林便穿透了洞**,进入到了第十一层!

在进入到这里的瞬间,王林面色立刻古怪起来.

这第十一层不大,地面被挖出一道道沟壑,这些沟壑连接在一起.形成一个奇异的符号,红色的液体在这些沟壑内流动,映入王林眼中的,便是这血红色的符号.

与此同时,一股阴寒之气,从地面上透出,显然，这里是一出阴寒之地。

在那符号的正中心，一个全身**的女子静静的飘在半空，她的头无风自动，充满妖异之感。

这女子身姿凹凸有致，极为完美，全身洁白没有任何符文印记，唯有额头上，闪烁一个九叶植物。

女子相貌极美，王林一生所见女子除了仙尸之外，唯有柳眉能与此女一比，这女子王林从未讲过，但他却不知为何，看到这女尸时，有种熟悉的感觉。

这女子的上方，有一个打开的画轴，画幕内闪烁九个晶芒，这些晶芒环绕在一起形成一个圆形。

丝丝黑气，从画幕内散出，钻入女子的眉心。

在看到那画幕的瞬间，王林内心一震，这画轴他很眼熟，与他的储物袋的那个至始至终都无法操控的画轴法宝一模一样。

此刻地面上的血色符号闪烁血红之芒，那飘在半空的女子眼睫毛一颤，慢慢的睁开双眼。

她的眼睛很明亮，带着一丝幽光，极为动人，其内好似有股妖异之芒，让人望之心头不由升起茫然。

在看到此女的目光的瞬间，王林的脑中猛地一震，他终于想到了为何看到这女子有那种熟悉之感！

王林手中仙剑，此刻出阵阵剑鸣。剑魂许立国从其内幻化而出，直勾勾的盯着那女子，口中喃喃自语道：“仙子小妹妹”

“谢谢你，把我当年化身成为修士，感悟出的一丝意境残魂送来”

哥只支持仙逆手打）

第449章 最后一幻

? ? 天空的画轴，立刻传出轰轰巨响，打量的灰气，从画轴之上立刻宣泄而下，蓦然间形成一条巨大的苍龙，咆哮中，向着柳眉上方的孔雀，一口吞去。

那孔雀厉鸣一声，此声清脆，好似洞彻九天，她抬起高昂的头，雀屏妖异的盛开，闪烁之下，赤橙黄绿青蓝紫七种光亮，立刻在其上散出妖异的明暗之色，透出一股深深的无情冷漠，挥散而出。

顿时，天地之间，在生**轮回画轴之下，又多出了一股意境，这意境中的无情，可以令寒霜再寒，可以令四季骤变。

王林在山谷内，顿时感受到了这股冰寒的意境，那是一种无情，一种天**的冷漠，此刻，在他眼中，那孔雀只不过是一个虚幻之物，在其内，真正抬头看向苍龙的，是柳眉！

其目光，冷漠，无情，孤傲，这种目光虽说与红蝶相似，但红蝶的是绝情，与无情之间，却有相差了很多。

有情之人，才会断绝情谊，此乃绝情。

而天**就是无情之人，无情可绝，自然高出一筹。

苍龙咆哮而来，巨大的森口，蓦然间来到孔雀之旁，一晃之下，立刻崩溃消散，化作一团浓浓的灰气，把孔雀四周全部笼罩。

“世间一切，逃不出生与**，这存在的，便一直存在下去，那该消散的，便让他消散……”王林口中轻叹。

他想到了李慕婉。

那孔雀再次厉鸣，其上七彩之光立刻相互融合在一起，幻化而成一道彩虹，从灰气中穿透而出，直达天际，与画幕中的山水，融合在了一起。

“这世间最美丽的，往往都是最无情的，彩虹美丽，受亿万之人侧目，但它却是无情的，没有人，可以把它留下。就好似孔雀之屏，虽是美丽，但却是归墟……”

天空之上的画轴，其内的颜色，随着彩虹的融入，渐渐不再是黑白，而是有了一点鲜艳，孔雀四周的灰气，也慢慢不再是单一，而是有了其他的颜色衬托。

“九百九十九幻，只差一幻，我便可修成千幻，王林，这一切，在哪？如你只有这些实力，如你不使用尊魂幡便无法抵抗，那么你，太让我失望，我本可在炼魂宗遇到你的第一次就出手，但那时的你太弱，意境尚未化神圆满，无法凝结实质，所以，我一直在等。

如今，你意境化神圆满，可以实质出现，但为何还是这般，如你仅仅这些手段，那么今日，你无法让我形成最后一幻！”

王林面色如常，抬头看向天空的生**轮回画轴，沉默不语。

画轴内，七彩颜色浓郁，黑白二色意境不是全部，那画幕内的山山水水，渐渐好似逼真一般，有了色彩不说，就连那山上本用二色勾勒出的树木，此刻也充满了绿意。

“你口中说该存在的就让他存在，该消散的就让他消散，可是，你心里真的做到了么？王林，我没有想到，你的意境，居然存在这么大的破绽，难怪，难怪你一直不想用意境攻击……原来如此！”柳眉的声音，透彻一丝失望，很浓。

王林目光冰冷，右手一挥，一丝粉红色的雾气从他储物袋内疾驰而出，一闪之下，飞入到了天空之上的生**轮回轴内。

“该消散的，自然会消散，不过该存在的，若是消散，我绝不会同意！柳眉，你的最后一幻，我送来了！”王林冰冷的说道。

此刻，天空的生**画轴内，蓦然间出现了一点粉色，这粉色之中隐约出一个娇躯虚影，这虚影，不是李慕婉，而是许立国口中的仙子小妹。

仙遗族三祖，当年化身成为修士时，修炼而出的一丝意境，随后当三祖再次回到仙遗族后，放弃了所修炼的意境，使得元神崩溃，但这丝意境，却是极为坚韧，居然一直没有真正消散。

被王林得到后，一直收入储物袋内，这，才是他对付柳眉的真正杀招。

时间上早在收到周武泰有关柳眉意境的玉简之前，王林心中便有了这个计划，此计划虽说歹毒，但若是柳眉执迷不悟，那么王林会毫不犹豫的使用。

后来他看到周武泰的玉简，内心更加确定，这一丝意境，正是对付柳眉之物。

想要破无情之道，必须要天下间至阴至*之意境，以**，勾起情*，从而破除无情。

于此同时，一阵邪*的笑声，从画轴内传出。

魅姬那妖异的身影，渐渐凝实，在天空的生**轮回画轴内，看书就来好似般轻声道：“好狠的心肠，把人家困在那里这么久，这一次用到人家了，才把小女子放出，王林莫非你的心是磐石不成。不过，这个肉身，奴家可真是喜欢！”她说着，娇笑起来，这笑声，听在王林耳中，也不由得心神一震，好半晌才恢复过来。

仙剑之上，股黑雾涌现，许立国幻化而出，直勾勾的望着魅姬，双眼出浓浓的*望。

“这”那孔雀之中，传出柳眉迟疑的声音。

王林眼中毫无怜悯之色，口中轻吐“生**之道，轮回”

天空之上的画轴，蓦然收拢。好似两排怒浪从南北两个方向相互撞击一般，画轴啪的一下，全部合上。

一合之下，彩虹立刻破裂，其上的七彩颜色顿时被生生逼出。

但立刻，这画轴突然一震，又蓦然间向南北两个方向伸展开来，只不过其内画幕中，却是再也没有了山山水水，有的，只是一个女子的身影。

这女子，相貌绝美，双眼带着*邪，她掩口轻笑，身子一跃，从画轴内走出，整个人化作一道粉雾，从天空呼啸而下，直奔柳眉上方的那巨大的孔雀。

那孔雀的双目中出一丝犹豫，这种目光，直接传达出柳眉此刻的内心，这种犹豫，在她的身上，不多见。

“柳眉，你不是要最后一幻嘛！”王林平淡的说道。

孔雀的目光，犹豫之色一闪消失。再次恢复冷漠，柳眉的声音从其内传出“王林，你好卑鄙”

王林神色如常，此刻魅姬化作的粉雾，好似流星，瞬间来临，在那孔雀上方立刻一分为二，从孔雀双目立刻钻入，消失在了其内。

那孔雀全身顿时散出阵阵粉雾，这雾气充满了**的韵味，孔雀之身，一震之下，崩溃，化作点点晶芒，消散一空，出其内盘膝坐在祭坛之上的柳眉。

此刻的她，俏脸升起一股玫瑰的红色，使得其原本就绝美无比的相貌，立刻更加的鲜艳，更加的让人砰然心动。

只不过王林的目光，始终冰冷，魅姬的意境魂魄，能否成功夺舍吞噬柳眉，王林不关心，柳眉能否最终完成最后一幻，他也不关心。

准确的说，他也柳眉之间，并无深仇，也无大恨，这一切，总体来说有些复杂，若非柳眉执意一战，王林不会使用魅姬。

诚如柳眉所说，使用魅姬，以*邪之意破除柳眉无情道，的确太过卑鄙。

但这一切，王林根本就没有放在心上，他身子一动，向前走去。

只需进入祭坛，便可传送至朱雀墓内部，王林已经想好，先去寻找一代朱雀之墓，若是能找到则最好，一旦找不到，那么就去寻找灵物之王，从而抽回命魂。

拿到命魂，王林不会去管朱雀星之事，他会立刻离开，离开朱雀星，离开这里。

这些年来，王林的内心有种感觉，古神之地的拓森，应该快要脱离古神的束缚，一旦脱离，那么王林深知自己面对对方，恐怕毫无还手之力！

此时此刻，在朱雀大6，朱雀国的东部，此地黑雾弥漫，仙遗族的一祖、云雀子、三祖，以及两个十叶祖灵，盘膝坐在一处。

他们此刻眉心之上都闪烁着本命植物，散出妖异的关芒，在他们的中间，有一个头骨。

此头骨之上，刻着一个符文。这个符文的复杂程度，比之王林获得的那些，高深无数倍，根本就无法比较。

尤其是在这头骨之上，一股强大到不可思议的气息，凝聚的极深。

“虚祖他老人家受到我符文星远古神灵点拨，突破了十一叶，达到了我族有史以来第三个十二叶术咒师，他的头骨符文，已经具备了神力。这一次，我们一起祭祀，应该可以送一人进入朱雀墓内！”云雀子眼崇敬之色我，望着头骨，沉声道。

“那么，谁去”一祖缓缓说道、

三祖，那个千娇百媚的女子，此刻也没有了心情娇笑。站而是轻叹，说道“一祖去自然是最好，可以一祖的肉身在我仙遗族底层，你以符文之神出窍，在朱雀墓内不知会不会受到影响，不如”她刚说到这里，忽然面色一变，猛地抬头。遥望朱雀墓所在方向，脸上慢慢出一丝古怪的表情、

“我当年的那丝意境，居然在夺舍哼，我岂能让她如愿！”

第455章 红蝶

? 以下是：为你提供的《》（仙逆）正文，敬请欣赏！

王林双目闪动，后退中手中仙剑在身前一挡。(http;//

刀芒临身，但听轰的一声巨响，王林身子顿时被远远地抛出，他借着此力，没有任何停顿，一跃遁走。这弯7]刀芒之力丝毫不弱于一个婴变后期修士全力的一击，不使用十亿尊魂幅的情况下，王林无法匹敌。

一路王林速度极快，他遁走的方向并非是原路，而是逆向，直接穿过那巨大的盆地，向着深处疾驰。

那弯刀上传出一阵阵神念，立刻盘地之上韵宝剑顿时嗡嗡剑呜，一个个立刻冲出，向着王林死死的追击。

王林一路速度极快，直接穿过一个个盆地，其身后的无数宝剑疯狂的追击而来，在其内那弯刀更是时而散刀芒，呼啸而来。

仙剑早就被王林收起，他展开全部速度，疾驰而走。

在他的前方，一把把宝剑从盆地内飞出，成南北夹击之势，向着王林破空刺来，王林目光一闪，右手虚空一抓，立刻十亿尊魂幡在手，一抖之下，魂幡把他身子立刻包裹，化作一道黑烟，扭曲之下闪烁不定，速度立刻增加了数倍不止。

那些迎面刺来的宝剑，顿时扑空，立刻调转方向，紧追不舍，此刻，王林的身后凝聚了密密麻麻一大片无穷无尽的宝剑，滔天的剑芒呼啸天地之间，宝剑之上散的寒气，更是令四周的温度一下子降低，居然隐现寒霜。

天地之间，此刻只剩下剑鸣的声音，其声惊天动地，呼啸九州，好似天空都要崩溃，仿佛大地都要颤抖。

这声势极大，方圆几十万里内，几乎所有修士都立刻察觉这一幕，有很多人纷纷身子一晃，向此处飞来，想要一看究竟。

一把把宝剑，一声声剑鸣，一道道寒芒，这些集合在一起，好似化身成为了远古剑仙一般，剑气缭绕，一道道呲呲而过，在王林身体四周疯狂的闪烁。

王林身子被尊魂幡包裹，一晃之下好似烟丝一般，扭曲前行，但尽管如此，仍然有大量的剑芒落在其上，只不过均都被尊魂幡所挡。

只有当那弯刀刀芒临身之时，王林才会抽出仙剑阻挡。

这一路飞行，极为刺激，让王林禁不住想起了当年自己修为低弱时，被人追杀的一幕。

就在这时，忽然在王林的前方，两道长虹迅速飞来，但尚在万里之外时，这两道长虹突然一顿，显然是察觉到了远处的诡异，迅速调转方向，立刻逃离。

王林仰天大笑，哈哈声中回头看了一眼身后紧紧追击的一大片无数计算数量的宝剑，尤其是其中那把时而闪烁，诡异莫测的弯7]。他身子一晃，立刻瞬移而出，直接出现在万里之外。

只不过他身子刚一出现，那些紧追不舍的宝剑，居然也是一同闪烁，破碎虚空一般直接穿透了空间距离，再次追击而来。

轰隆隆的破空之声，传遍大地，居然隐约有了一丝之前修星之晶碎裂，天地崩溃的气势。

那两道长虹，立刻急促的奔走，王林一眼就认出长虹之中的两人。这两人却是熟人，一男一女，男的那位，一看其耳朵，王林便认出是周武泰，至于那女子，脸带紫纱，王林看了一眼，目光一闪，认出了此女的身份。

“周兄莫走，等在下少许！”王林虽说被无数宝剑追击，但仍然面色从容，哈哈笑道。

周武泰面色难看，嘀咕道：“倒霉！”他全当没听见王林的呼唤，反倒速度更快。

至于那带着紫纱的女子，更是看到王林后，眼中露出一丝惧怕，银牙一咬，立刻逃离。

就这样，周武泰二人在前，王林在中，至于后面，则是密密麻麻铺天盖地一般的剑芒，尤其是其内的那把弯刀，更是时而幻化而出，横扫一道刀芒。

这刀芒，才是王林真正顾忌之物，每次刀芒出现，他都要迅速避开。

这弯刀极为诡异，王林逃遁中神识查看，现每当此弯刀的速度快过一定程度，便会立刻在其四周出现阵阵奇异之力，使得其速顿时缓慢下来，若非如此，定可迅速追上王林。

三人一路疾驰，均都展开各自最快的速度，三炷香后，远处盆地边缘摇摇在目，王林目光一闪，身子立刻瞬移而出，消失在了原地，出现时，已在盘地边缘，他现身后身子未停，立刻向远处疾驰。

周武泰略一犹豫，立刻向王林追去，至于那紫纱女子，目光一闪，改变方向，与周武泰分开。

那一把把宝剑，在追到此地后，立刻停止，唯有那把弯刀，没有半点停顿，一闪之下直接冲出盘地所在之处的边缘。

这弯刀在出了盆地后，速度忽然一增，笼罩其上的那股奇异之力好似消弱了一般，使得其速，蓦然l司快到不可思议。

几乎转眼间，这弯刀便直接从周武泰身边一扫而过，直接向着王林追去。

周武泰额头见汗，刚才那弯刀在他身边闪过的瞬间，他几乎没有任何察觉，只感觉狂风横扫，再向前看时，只能看见一个黑点，消失在了天际。

“这是什么灵物，好快的速度，比刚才最起码要快上数十倍！”周武泰内心大骇，沉吟之下，向前追去。

王林奔走间，速度不得不放慢，穿过了盆地之后，次元缝隙再次多了起来，他身子一顿，停在一处山峰之顶。

摇摇望去，远处依稀有一座散七彩之光的山峰，这山峰的样子与司徒南所说的灵山一摸一样。

几乎在王林身子停顿的瞬间，他身后奔雷之声回荡，王林早就所有防备，立刻身子一闪，瞬移出千丈之外，但听轰的一声巨晌，他之前所在的山峰，立刻崩溃，碎石飞舞中，深蓝色光芒一闪，弯刀从其内疯狂的飞出。

与此同时，一股神念，从弯刀之上传出。

“把它……留下！”

王林身子再次一闪，这一次，他只感觉左臂一痛，干丈之外现身时，左臂衣袖消散，一道伤口，出现在手臂之上。

“好快的速度！”王林现身后，没有任何停顿，再次瞬移，他不敢瞬移太远，否则一旦出现在次元缝隙周围，那么就危险了。

如此一来，但见蓝芒闪烁中，王林每次消失，其所在之处，便立刻轰然碎裂，崩溃一空。

那弯刀好似疯狂一般，死死的追击不舍。

王林一闪之下，出现在百里之外，他现身后，立刻向旁边移开，只见一道次元缝隙，在其身侧徐徐张开弧形月口。

王林尚未移动数丈，但见蓝芒一闪，从他之前瞬移消失之处，一股狂风扑面，途中一切物质，山峰、大地，全部崩溃，甚至就连几个出现在蓝芒途中的次元裂缝，也全部崩溃。

看到这一幕，王林顿时头皮麻，二话不说再次瞬移而走，这一次，他右腿一痛，鲜血涌现。

在十里之外现身后，王林右手立刻在右腿一抹，伤口收拢，鲜血止住。

“这到底是什么法宝！！”王林眼中露出一丝贪念，此物的速度，他只在一样物品上见过，那就是十亿尊魂幡的第四魂！

他比较之下，这两样法宝的速度几乎不相上下，但显然，这弯刀的攻击力更强，毕竟被针刺一下，或许不会身亡，但若被这弯刀一扫，很有可能人头落地。

“此物是单一命魂构成，这命魂之主到底是谁，居然能产生这般强大到不可思议的金属性灵物！此物，是个宝贝！！”王林身子再闪，其消失之处，又是一阵崩溃。

那弯刀速度越来越快，王林的反应渐渐跟不上其速，稍有不慎便会受伤，此刻的他，终于知道当年朱雀子面对第四魂，为何那般顾忌。

“此物，我一定要得到！”王林眼中寒芒一闪，立刻拿出仙剑，一弹之下，许立国被他从仙剑内震出。

“许立国，你且委屈一下，把他当威巨魔族老祖便威，待我去取回命魂，定会去救你！”王林说完，右手一挥，许立国的身子，立刻飞向半空。

许立国哀嚎一声，正要逃走，那弯刀立刻一闪之下出现在许立国身边，卷起许立国的身子，立刻消失无影。

远远地，传来许立国哀怨的惊叫。

“主子，你可千万别忘了救我……”

王林拿着仙剑，目光闪动，他与许立园心灵相通，可以察觉对方所在方位，而且他琢磨之下，这弯刀内的刀魂，并非是想要伤害许立国，应该是另有他意。

而且许立国身为魔头，以吞噬为生，也不是那么容易就被毁灭，此时王林有事情要办，不能与那弯7]纠缠，以许立国为线，日后追溯而去，有大把的时间想办法如何收服此物。

把仙剑收起，王林遥望远处灵山，身子一跃，但就在这时，他忽然神色一动，侧头看向不远处的一座山峰，那里，站着一个红色的身影，这身影，充满了空洞与孤独。

她站在那里，嫣红如蝶，好似有心随风归去，但却无奈身入凡尘一般。

“红蝶！”

第462章 叶无忧

? ? 王林嘴角露出冷笑，在其闪烁而来的瞬间，右手在储物袋上一抹，数个岁月木雕全部从其口袋内飞出。

“岁月！”王林一声低吼，所有木雕轰轰轰立刻自爆，一股岁月意境疯狂的弥散开来，虽说柳眉意境千幻大成，大木雕之上的岁月意境却是王林精心准备，虽说无法对柳眉造成伤害，甚至迟缓的时间也是短暂。可在眼下这危机时刻，这短暂的一滞，却是致命！

柳眉身子不由得一慢，王林身影立刻下沉，落在了柳眉下方。

此刻，天空之中的两道剑芒，蓦然间合二为一，疯狂的一斩而下，其目标，正是柳眉！

王林眼中杀机一闪，右手向前虚空一点，一道禁气从其指间蓦然而出，向柳眉冲去。

王林不看结果，他知道此刻时间紧迫，毫不犹豫的身子立刻疾驰而闪。进入到了海面内，在海中，一座巨大的宫殿，正散出阵阵金芒。

王林身子一动，向着宫殿以最快的度，疯狂的冲刺而去。在海洋内，有一股奇异之力笼罩，王林不用尝试便知晓，此刻定然有限制瞬移的法术，这种感觉，他曾经在一些奇异之地感受过，自然明白。

在他身子就要进入宫殿的瞬间，海面之上立刻传来阵阵咆哮之声，王林身边的海水，顿时向两旁迅猛的散开，一道数百丈大小的剑芒，以极快的度从天而降，直追王林。

剑芒越来越近，王林甚至都能感觉到其上传来的阵阵强大的锋利之芒，一股刺痛，立刻从头顶天灵传出。

他狠狠的一咬牙，眼看还有不到百丈就可以进入宫殿，但身后的剑芒，却是已经临身。

丝鲜血，从王林额头顶留下，刺痛感，越来越强烈。

九十丈，八十丈，七十丈，六十丈……

距离在一点点缩进，不过头顶的剑芒，却是呼啸之声好似回荡心神。王林疾驰中，喷出一口鲜血。猛的一抹储物袋，手中立刻出现一把战斧。

他瞬间回头，大吼一声，手中战斧横在身前。

此刻，剑芒来临，蓦然间落在了战斧之上，王林面色一红，一口鲜血喷出，元神一震，他低吼一声，心念一动，伸手在储物袋上一拍，但见宝塔从储物袋飞出。

各大转帖的网，请把我们吧人员名字标注，让人知道至少是我们打的，大家关系不要闹僵

周佚的意境，立刻扩散而出，剑芒一缓。

借着一缓之力，王林身子比闪电还快，横渡五十丈的距离，终于走进了宫殿之内。

在他身子刚进入宫殿的瞬间，剑芒一晃，慢慢的消失无影。

王林嘴角流下鲜血，收回战斧与宝塔，立刻盘膝坐下，拿出大把丹药服下，稍一打坐，立刻感觉全身刺痛，他一咬牙，拿出一块仙玉，盯着看了少许，一口把仙玉吞下，顿时磅礴的仙力在体内回荡。

冲之下，王林立刻感觉身子一轻。借着仙力，把体内伤势压下，他身子站起，一踏之下，向着宫殿内飞快的冲去。

再说海面之上，剑芒临身，柳眉正要闪躲，身后一道禁制立刻临身，她花容一变，咬牙之下，口中喷出一道白雾，雾气中，一条白色丝带飞舞，一抽之下，禁制立刻破碎，这白色丝带缠绕之下，立刻包裹住她的全身，在那剑芒临近的瞬间，退出了千丈之外，剑芒一晃，消失无影。

那金甲大汉没有继续攻击，他的职责便是守护此地，只有符合要求者才会被允许进入宫殿之内。

这种要求，只有一个，那就是可以抵抗一剑之芒。

乾风此刻也是极为狼狈，闪躲而出，好在那剑芒没有追击，只要人离开。便不再攻击。

“曾牛！！！我乾风誓，定要把你碎尸万段，如违此誓，定叫我乾风不得好死！！”乾风面色狰狞，疯狂的咆哮着。

柳眉面色阴沉，盯着海面沉默不语，少顷之后，见那乾风仍然疯子一般的咆哮咒骂，她秀眉一皱，说道：“住口吧，若不是你不怀好意，我三人真正联手，现在恐怕已经进入了宫殿内，何必弄的眼下这般！”

乾风面色狰狞，狠狠的瞪了柳眉一眼，说道：“你和那小子勾勾搭搭。眉来眼去，当我没有看到不成，师妹，你莫要忘记，当年你答应我什么了！”

柳眉冰冷的盯着乾风，说道：“有云雀子在，曾牛很难抽回命魂，云雀子才不会那么轻易让他成功。”

乾风深吸口气，脸上狰狞之色收起。摸了摸储物袋，沉声道：“老家伙给我的东西，原本是准备对抗十亿尊魂幡的，此物既然可以对抗尊魂幡，相比也可以对问鼎修士产生一些作用，等云雀子出来后，我便把此物祭出，我只要命魂，如果他不给，反正左右都是要死，拼了！”

海底宫殿之内，王林眼前是巨大的通道，四周放着几盏忽明忽暗的邓几，其上散出阵阵妖异的光芒。

这光芒并非是火，而是一种王林从未见过的奇异之物。

昏暗的光芒中，把这一条看不见尽头的通道，弯曲之间，映照的有了一丝诡异的氛围。

王林目光谨慎之色，小心翼翼的前行，这通道好似没有尽头，他走后出了许久，四周的环境，依然如故。

在这里王林神识不敢散出太广，他之前刚刚进入此地时，神识一散便立刻无声无息间消失了一部分，好似被某种虚无之物吞噬了一般。

如此一来，王林自然极为小心。

也不知过了多久，忽然在通道前方传来阵阵法术波动，王林双目一凝，身子停下，神识向前小心散开。

但立刻，王林便面色一变，前方神识散及之处，正是此处通道的尽头。在那里，有一处巨大的空地。

各大转帖的网，请把我们吧人员名字标注，让人知道至少是我们打的，大家关系不要闹僵

空地中心位置，是一座高高的巨塔，塔上有一张宝座，座位上，此刻坐着一人，此人身穿一袭红色长袍，头披散在脑后。

此人看起来年入中旬，相貌平淡无奇，但却给人一种威严傲然之威。他双目紧闭。全身上下没有任何生机，显然是个死人。

只是，他坐在那，一股滔天的气息，却是从其身上散而出，这气息浓密不散，环绕四周。

王林神识看到此人的瞬间，忽然有一种控制不住想要叩拜的冲动，他体内仙力运转，把这丝冲动压下。这里，好似有股无形之力，使得所有望及此人之人，都会心神震动。

在他的身前，飘着一物，此物是一个拳头大小的光团，散出阵阵紫色光芒。

这光芒映在那中年男子身上，在其身上，留下了一道黑色的影子。

只不过此刻，这光芒却是略有暗淡，好似随时可以熄灭一般，散出忽明忽暗之色。

在王林的神识触到这光芒的瞬间，一股庞大的力量从其内挥舞而出。瞬间落在王林神识，王林的神识立刻疯狂的撤回。

通道内，王林面色苍白，眼露惊骇。

“一代朱雀叶无忧！”他几乎立刻便猜出了那中年男子的身份！

至于那散紫色光芒的光团，自然就是修星之晶！

只不过王林却感觉有些不对劲，这修星之晶在他眼中看来，虽说与司徒南所说一样，但王林神识触摸时，却没有那种命魂在内的心揪之感。

“既然来了，那便进来！”云雀子的声音，从通道内传来。

王林目光一闪，他之前神识进入那里，只注意到了一代朱雀与修星之晶，对于早就进入此地的云雀子与阴森老者，却是没有看到。

王林沉吟少顷，向前走去，没过多久，便来到了通道的尽头，走进了那空地之上。

此刻亲自来到这里，那种震撼的感觉更加强烈，与数百丈高的巨塔相比，一股渺小感，立刻涌上王林心头。

各大转帖的网，请把我们吧人员名字标注，让人知道至少是我们打的，大家关系不要闹僵

王林深吸口气，目光一闪，看到了远处角落内，云雀子的身影。

云雀子此刻面色苍白，盘膝坐在那里，嘴角还有鲜血流下。

他整个人显得有些萎靡不振，看着王林，沙哑的笑道：“我果然没有看错你，你是第三个进来此地之人。”

王林眼露谨慎之色，沉声道：“他呢？”

云雀子面色难看，说道：“我以阵法把其困住，他此刻应该还在阵法内，王林，我身受重伤，这修星之晶，你帮我去取来，为我仙遗祖也好，为了修士也好，我不能让这修星之晶崩溃！”

“哦？”王林神色如常，扫了云雀子一眼，平淡的说道：“你让我去取这修星之晶？”

云雀子深吸口气，叹道：“我知道你顾忌多，你以神识查看一下我，就会明白，我现在已经油尽灯枯，那带着猴子的老者，绝非朱雀星之人，此人的法术神通极为诡异，我只能困住其不长时间，一旦他脱困，定会抢走修星之晶，到时候，整个朱雀星之人，全部都会面临危机。”

王林目光一闪，抬头看了一眼宝塔之上一代朱雀叶无忧身前的那团紫光，没有任何犹豫，他身子立刻爆退。

以比进来时数倍的度，王林向着通道，疯狂的飞驰而去。

云雀子目光一闪，身子立刻消失在了原地，出现时，挡在了那通道之前，阴森的盯着王林，口中喝道：“你跑什么！”

王林目光一闪，退后几步，盯着云雀子，右手一挥，十亿尊魂幡立刻在其手中凝聚，他平淡的说道：“晚辈还不想死！”

第475章 白薇（上）

? 第475章 白薇（上）

“前辈，最里面的一家，便是商氏店铺，这里不是寻常修士可以进入之地，会有人盘查……”没等李丹南说完，但见一道道蓝色的波纹，从虚无之中蓦然之间出现，.

“来者止步！”一声傲然的冷语，从虚无之中传来。

王林神色如常，右手轻抬，随意的向前一挥，顿时一股怪风立刻破空而起，掀起一阵巨浪，夹杂刺耳的呼啸之声，横扫蓝色波纹而去。

“你！”那声音骤然升高，但见怪风呼啸而过中，那蓝色波纹顿时崩溃，向着四周急速扩散，最终在王林前方百丈外，蓝芒闪烁，化作一个身穿蓝衫的青年，此人面色难看，目光阴沉，盯着王林。

李丹南目光一闪，他在明玫城多年，这北城虽说只来过两次，也曾看到过盘查，但却绝不会在人刚刚走进这北城时，便直接阻拦在外。

王林神色始终如常，这青年的修为，不弱，虽说没有与自己一样达到了婴变初期，但却也是半只脚踏入了婴变，处于正在吸收仙玉的过程之中。

此人身体内有仙力缭绕，这仙力的量，足够此人婴变，但此人显然是准备如王林一样，选择婴变的第二种方式。

如此一来，一旦仙玉足够，成功之后，在婴变期，将进展容易很多。

这青年盯着王林，冷哼一声，说道：“滚！”

王林眼中寒芒一闪，身子向前一踏，与本尊融合后，又与司徒南斗法一个月，王林的战斗经验提升无数，尤其是其速度，更是快上了不少，此刻他一动之下，速度太快。

几乎眨眼间，王林便迈出百丈，右拳向前一推，一股大力，轰然间凝聚拳尖。

没有任何破空之声，但四周的空间，却是无声无息间，出现了一道道细密的裂纹，好似崩溃一般。

那青年面色大变，他怎么也没想到，对方一个婴变初期，居然一拳之下，具备了这等威能，这一拳，莫说是他，即便是那种婴变初期巅峰的修士，想要接下，都要耗费极大的仙力，稍有不慎，便会受重伤。

他想退，但身体四周却好似被一股不可思议的力量禁锢了一般，根本就无法移动半点，只能看见那拳头，在眼前越来越大。

冷汗，从此人鼻尖泌出，但他的目光，却是没有慌乱，他明明看出王林婴变期的修为，还敢口出狂言，如非是有过人的修为，便是有惊天的身份。

“住手！”一个淡淡的声音，从第三间店铺内，徐徐传出，随着而来的，还有一道青芒，这青芒赫然只是一个茶杯，但其速，却是极快，茶杯上蕴含了庞大的仙力，一冲之下，直奔王林而去。

王林目光一闪，左手掐诀，一道仙力在其指尖凝聚，向着茶杯疾来之处，划出一个弧形，口中轻吐：“星转！”

随着王林的指尖，那弧形立刻凝化而出，迅速旋转起来，乍一看，好似一个完整的圆圈一般，向着疾驰而来的茶杯穿透而过。

那茶杯的速度立刻一缓，居然随之旋转而动，划过一个弧形，从王林身前三丈之处绕过。

一声轻咦，从店铺内传出。

王林右拳快若闪电，直接一拳落在了虚空，但见那口出狂言的青年，面色立刻升起异样的红润，喷出一口褐色的鲜血，整个人双目黯淡，蹬蹬蹬退后数步，身子一晃，又喷出一口鲜血。

身体剧震，一道道白色的仙气，从其全身汗毛孔、七窍之间疯狂的宣泄而出，几乎眨眼间，此人体内，再无任何仙力存在。

“你……你废了我的仙基！！！”青年面色不再红润，而是如死人般苍白。

王林这一拳，没杀此人，但却击毁了此人辛苦凝聚而出的仙基，这不亚于直接把他的修为，从婴变边缘，直接打退，回到了化神期。

王林收拳，背手，目光平静，看向那扔出茶杯的店铺。

之前星转的神通，是司徒南的法术，若是在朱雀星之时，王林与人斗法，往往是法宝第一，现在经过一个月与司徒南的对练，他已经初步的不再如之前那般依赖法宝。

“真正的大神通修士，法宝只不过是辅助罢了，其神通法术，才是可怕之处，当然了，若是那法宝极强，是中阶以上仙宝，则例外。”这是司徒南，曾对王林说过之话。

“这位兄台，好手段，不知高姓大名！”一个平淡的声音，从店铺内传来，随声而现的，则是一个挺拔的身影。

这是一个身穿紫袍的青年，他剑眉星目，双眼内好似深邃，让人无法看透，他站在那里，四周的空间，居然出现阵阵波纹涟漪，显然是到了婴变中期巅峰，仙力散放的境界。

王林扫了此人一眼，神色如常，缓缓说道：“王林！”

“王林……在下白薇！”那青年右手在身前一挥，一把白羽扇，在其手中出现，看起来倒也有股飘飘公子之貌。

不远处被王林一拳毁去仙基的男子，面色苍白，蹒跚几步，来到了白薇身边，盯着王林，恶毒的说道：“公子，杀了他！”

白薇眉头一皱，转身平淡的说道：“这里没你说话的份，退下！”

那青年一怔，看了看白薇，又看了看王林，眼中露出古怪之色，随后轻哼一声，但却不再说话。

王林神色如常，此人的名字虽说有些女性化，但王林自然一眼就可以看出，此人是男非女。

“王兄，下人无礼，莫要见怪，白某来自天运星，师门天运宗，不知王兄所处为何？”白薇温和的笑道，好似之前的一切不快，都烟消云散一般。

王林眼中露出一丝奇异之色，说道：“流浪之人，没有宗派！”

白薇含笑摇头，说道：“既然王兄不愿说，在下也不勉强，不过王兄日后若是有空，定要去天运星一趟，让在下尽地主之谊！”

王林点了点头，一抱拳，脚下一踏，向前而去，直接穿过二人，李丹南内心狂跳，紧跟其后，生怕跟的慢了，出现变故会殃及自己。

白薇一直望着王林的身影，眼中露出一丝奇异之芒，手中扇子一收，在左手上一拍，口中轻吟道：“山有木兮木有枝，心悦君兮君不知……”

此人身边的那个被废去仙基的青年，看了白薇一眼，目中的古怪之色，更加浓郁。

一直到王林的身影，消失在了最后一间店铺内，白薇的目光，才缓缓收回，看了身边仆从一眼，轻笑道：“不就是仙基么，本公子回到天运星后，再给你就是！走吧，师尊老人家一万年一寿，这一次大寿，我倒也不能落在了后面。”

第475章 白薇（下）

? 第475章 白薇（下）(本章免费)

说着，.他所要的东西，并非珍贵，但却极为巧妙，此地九间店铺走完，惟独在这第三间，看到了所需之物。

白薇所过之处，往往外人不得入内，这种霸道，延续至了仆从身上，所以，才有了之前阻拦王林踏入北城的一幕。

在商氏一族的店铺内，王林踏步走入，这是一座恢弘的巨大宫殿，其内奢华无比，触目所望，大殿内，共有九百九十九个由灵石雕刻而出的灵人。

浓郁的灵气，扑面而来，李丹南目瞪口呆，眼前的一幕，是他此生从未见过，尤其是这灵力的浓郁，远超他所见一切地方。

犹豫了一下，李丹南一咬牙，不去管王林，而是盘膝坐下，吐纳起来。

王林望着眼前一排排整齐的灵人，这些灵人，一个个均都是女子，妙曼仙姿，各有不同，但每一个，均都是绝美。

在这些灵人手中，均都捧着一个锦盒，其上放着各种奇异之物，灵丹法宝之类，应有尽有。

此刻，一阵银铃般的笑声，从虚无之中传来，紧接着，一个身姿动人的美妇，从一旁梯口走下，美目一扫，便落在了王林身上。

此女一袭素腰的白雪席地长裙，裙角的边上用银色的闪线层层叠叠的绣上了九朵曼陀罗花，在一片雪白中闲的格外注目。

如丝绸般柔滑的秀发随意披散在身后，用由三支尾端带紫白水晶珠串起的细钗组成，轻轻的环绕着如墨般的青丝，独独留出了两缕艳紫色的秀发，伴着步调频频晃动。三片像小拇指大小薄如蝉翼的淡紫小片斜贴在了左眼的下方，闪动着隐隐光华，眉眼如画

“这位道友，欢迎光临商氏宝店。”女子的声音如黄莺出谷，余音袅袅。

此女艳色，堪称绝伦，但王林的目光，却是在此女左眼下方的那淡紫色小片上，留意了几眼。

以他的眼力，自然看出，这小片，是样法宝！

甚至此女衣服上的九朵曼陀罗花，也一样是不可多得的法宝！

就连其头上的三支钗子，想必还是法宝，此女身上，无不是宝，倒也显示出此地的奢华程度。

“此店，可有墨雪液！”王林目不斜视，平淡的说道。

第476章 独自征途

? 从商氏店铺离开，王林给了李丹南十个上品灵石，走出了明玫城。

商氏店铺内，确有墨雪液，但要价，却是贵的离谱，王林算了一下，自己全身上下所有的灵石加在一起，恐怕也只能换三两墨雪液。

这样的价格，出乎了王林的预料。

他没想到，这墨雪液，居然在修真界顶级材料之一。

“古神横渡一个又一个星球，搜寻这墨雪液，自然极为简单，可对于修士来说，这墨雪液就太过稀少，听那女子话中之意，此物是滋荠元神的最佳之物，夺舍之时若是有丁点墨雪液，便可使得元神融合速度加快数倍。

甚至在元神出窍之时，若是口中含着些墨雪液，便可保持元神不散，即便是受到重创，也可以坚持回到肉身内。“王林目光一闪，在明玫城外，找到一处山崖，盘膝坐下，神识散开，默默的呼唤司徒南。

少顷之后，司徒南传来回应。

“明玫城，商氏店铺内，我要墨雪液！”

王林传出神念。

司徒南那边，立刻大笑起来，中断了感应。

在这个交易星上，一共有九个城池，三天的时间，一个惊天动地的消息，疯狂的传递开来。

天地城，遭神秘人抢劫，此人眼光极高，所选之物往往都是那些店铺内的镇店之宝，甚至连那些有着深厚背景的店铺，也毫无例外，遭到了洗劫。

就连城主府，也同样遭劫！

若仅仅一个城也就罢了，可余下的时间，一直到第三天夜晚，九个城池，包括明玫城在内，全部都被这神秘人洗劫一遍。

此人修为极高，即便是遇到了众多修士围攻，也游刃有余。

最终，九城之中，一共五个问鼎修士，愤怒联手，要把此人灭杀，这一战，让所有人对那神秘的抢劫者，为之震撼。

五个问鼎修士，全部败退！

那神秘人，从容离开。

这等修为，只有那传说之中的问鼎之上，虚实二意、碎涅之境，才可以达到！如此一来，此人所行之处，好似蝗虫盖日，无人敢惹，无人敢挡。

王林这三天，始终坐在山崖之上，遥望明玫城方向，在第三天明月当空之时，王林嘴角露出一丝微笑，他一拍储物袋，拿出草帽带着头上。

只见远处，一道身影如奔雷般，呼啸而来，在其身后，密密麻麻无数修士，好似遮天盖日一般，紧紧的追击。

在追击中，有八人速度极快，把旁人全部拉下，紧追不舍。

“哈哈，你们这帮小家伙，老子又不是娘们，你们追个鸟啊，惹火了老子，再去抢你们一把！”司徒南的声音，狂笑而起。

在路过王林所在山崖之时，司徒南右手一抓，王林身体四周立刻被一股大力笼罩，整个人顿时化作流星，来到了司徒南身边。

司徒南一摸储物袋，哈哈笑道：“老子收获颇丰，咱们走了！”说着，他带着王林，立刻疾驰。

“狂贼，留下！”在司徒南身后，阵阵怒吼连绵不绝。

“这话说的，老子除非脑袋坏了，否则怎么能按你们说的乖乖留下，不过老子也学一次，你们听好了，兔崽子们，别追！”司徒南桀骜大笑，带着王林，身影快过闪电，直冲云雷，破开此星罡风，化作两道乌光，直接冲入星空之中。

“这交易星上的店铺，背景很深，若是派出高手来，老子对付也很麻烦，趁着时间短，抢他们一个措手不及，这种事情，当年老子和叶无忧经常干！”司徒南颇为得意，冲出星空后，王林唤出星罗盘，二人疾驰而去。

交易星的众人，追出一段距离后，不得不放弃，毕竟拥有星罗盘者，不多，而且对方修为太强，勉强追上，也只不过是徒送性命罢了。

“我的墨雪液，弄到了么？”王林舔了舔嘴唇，此事他虽说没直接参与，但这墨雪液却是他点名索取之物，倒也算是间接同伙。

司徒南哈哈一笑，从储物袋里摸出一个小瓶，扔给王林，说道：“给你，里面大概能有三两多点。”

扔完小瓶，司徒南连忙查看储物袋内的战利品，看着看着，嘴上露出得意。

“哈哈，不错，这次收获，可比以前多了数倍！”

王林接过，神识一扫，限中闪过一丝沉吟。

“这种抢夺的行为，倒也不错，日后若是有机会，我也抢一把！”王林内心暗自决定。

星空中，并非是一片黑暗，有些时候，目光所及，可以看到绚丽多彩的奇异之物，其美丽的程度，往往让人看上一眼，便心神巨震。

半个月后，展现在王林面前的，便是一个好似巨大的水母般的璀璨星云，司徒南望着星云，轻叹一声，说道：“王林，我要离开了……”

王林沉默，静静的看着璀璨的星云，说道：“法宝可够？”

司徒南哈哈一笑，说道：“还不太够，不过载这一路杀去，边走边抢，等到了地方，也就够了！”他说完，一指星云，又道：“此云当年我与叶无忧也曾见过，分开两路，我所去之地，与天运星相差极远，你我自此分开，备奔东西！”

司徒南说着，一拍储物袋，顿时一道白芒从储物内飞出，落在虚空，化作一把巨大的光剑，司徒南身子一晃，便站在了光剑上，回头望了王林一眼，说道：

“王林，天运星人生地不熟，万事要谨慎！但也不能坠了咱朱雀星修士的傲气，若是实在不行，就去风栾星找我！有老子在，谁也不敢惹你！”

王林望着星云，始终没有看向司徒南，默默的点了点头，说道：“你要小心，若是实在不行，就来天运星找我，有我在，谁也不敢动你！”

司徒南大笑，说道：“好你个王林，行，若是老子有朝一日落难了，就来投奔你，不过若是你的庙小，老子可不会去，你说什么也要在天运宗，弄个宗派出来，到时候老子去给你当大长老！”

说完，司徒南深吸口气，再次看了王林一眼，第一次，以轻声的语气，说道：“王林，保重！”说着，他脚下光剑，化作一道长虹，暮然间，消失在了原地。

“司徒，保重！”王林转过头，看向司徒南消失的方向，在这浩淼的星空中，此刻，只剩下了他一个人，独自站在星罗盘上，默默的望着。

许久，王林轻叹，内心升起一丝恫怅，从他踏入修真之旅，司徒南便一直与他陪伴，恩情极重。

虽说其中绝大部分时间，司徒南都在沉睡，但王林通过天逆，却是可以清晰的感觉到，司徒南的存在。

在他的眼中，司徒南实际，与师尊无异！

这一次，是真正意义上的离别，王林内心的惆怅，很浓。”不知此生，还有无相见之日……”王林默默的站了很久，一挥衣袖，跪在了星罗盘上，冲着司徒南消失之处，磕了三个头。

“我王林此生，不拜天地，不敬鬼神，只拜父母，只敬司徒……”王林起身，压下内心恫怅，脚下星罗盘一晃，向远处飞去。

他的方向，与司徒南，一东一西，越来越远。

王林离开之后，二人分开之处，一道白芒闪烁，司徒南的身影，站在那白芒之上，望着王林，轻叹。

“没有残酷的磨练，无法威为真正的修士，王林，当年我带你走入魔道，正是因为魔道，最为符合生存的原则，你分身之后，从魔道走出，有了自己的道路，我不能再在你左右，因为你我的道，已经不同，老夫是魔，里里外外均部是魔！”

司徒南深深的看了王林消失之处一眼，喃喃自语道：”小友，走好！”他长叹一声，连同白芒一同消失……星空很大，若非是有星图，定会在这莫测的星空之中迷失道路，困其一生，也并非不能。

天运星所在的星图，当年天运子曾给王林留下一份，这星图极为详细，从朱雀星如何到天运星，清晰的标明了道路。

王林盘膝坐在星罗盘上，一路疾驰而走，这一路上，他没有闲着，而是把坤木石与墨雪液，按照古神传承中的炼器手法，把星罗盘再次祭炼。

这一路虽说速度不快，但这祭炼，却是始终都在进行。

星罗盘上，此刻彻底的被青色光芒包裹，在这青芒中，隐约可见一条条好似树木枝干般的物质，在其内横穿纵连，密密麻麻缠绕在星罗盘上。

这便是坤木石演化而成的奇异物质。

这一过程，持续了三个月！

三个月的时间，仅仅使得这星罗盘与坤木石的结合，处于小威而已。吉神炼宝，每炼制一样，便需要耗费大量的时间，对于古神来说，时间是没有概念的，往往每次祭炼，便是百年。

甚至那九星古神，一旦炼宝，千年时间弹指一挥。

王林计算了一下时间，若是一直这样下去，恐怕等到了天运星，这星罗盘也不会祭炼成，沉吟少顷，他放弃了继续融合，而是以小威状态，加入了墨雪液，进行最后的祭炼。

又是数月，一晃而过。

这一日……（未完待续）

第478章 问道（上）

? 第478章 问道（上）

天运宗，处于天运星东部，.

十万大山密布，**雾气弥漫，远远看去，好似被遮盖了一层又一层面纱一般，让人看不清细貌。

在半空中，一座漂浮而起的巨大殿宇，静静的屹立，散发出柔和的金光。

在殿宇下，一个个石块，成阶梯状漂浮，蜿蜒而下，直接没入下方大山之中。

这里，便是天运宗的外部山门所在！

此刻，一道道剑光在天运宗内飞梭不断，来来往往极为热闹。

王林站在十万大山之外，遥望远处飘在半空的殿宇，静静的看了许久，深吸口气，抬起脚步向前迈去。

他整个人化作一道白光，闪烁间向前疾驰。

时间不长，王林便来到了一处大山之上，正要跃过之时，忽然他神色一动，身子停止，飘在半空，看向远处。

“来者止步！”一声轻音，从远处虚无之中传递而来，这声音清淡，没有任何烟火之息，传入耳中，听不出男女。

王林面色一肃，抱拳，朗声道：“朱雀星，王林，前来拜见天运子前辈！”

“王林，尊者大人已经知晓你来此之事，但入我天运宗，哪怕是寻常弟子，也要有三关之礼，你，可敢接受？”

王林神情严肃，没有直接回答，而是问道：“不知是哪三关？”

“第一关，人之关，此关考验你的道心。第二关，地之关，考验你的修为。第三关，天之关，考验你的意境！只有过了此三关，你才拥有成为天运宗弟子的资格！你，可敢？”那声音始终平淡，徐徐传来，不愠不火。

话音一落，万道晶光从四周虚无中立刻闪烁而出，迅速凝结在一起，形成一个椭圆型的光环，飘在王林身前。

王林微微一笑，从容道：“有何不敢！”说着，他脚下向前一迈，直接踏入那光环之内。

天运宗内，一座大山之上，有一棵菩提树。

此树树冠极大，远远看去好似一把遮天大伞一般，让人望之，便会心生膜拜之感。

此刻，在这大树之下，站着三人。

当前一人，是个老者，此人慈眉善目，一头白发飘散，但却不显老态，反而有一股出尘之感，其双目，更是比之一些壮年之人，更要明亮。

尤其是其眉毛，好似两条白龙一般从眉角垂下，微风吹过，缓缓飘动。

他的目光，望向远处，露出一丝深邃。

在他身后，恭敬的站着二人，这二人年纪看起来，约三旬左右，其中一人面容带笑，看起来极为和善，另一人则是表情严肃，目光寒冷，站在那里，一动不动。

“师尊，此人只不过是记名弟子，何需入门三关？”那一脸和善之人，看了身前老者一眼，低声道。

老者目光如电，遥望虚无，少顷之后，徐徐说道：“此子当年是为师心念一动间，留下的一丝徒念所收，区区数百年时间，便达到了如此修为，不简单！”

那一脸和善的男子微微一笑，说道：“能被师尊看中，确是他的造化。”

“若他闯过三关，带他去紫云阁！”老者再次看了一眼虚无之处，身子一动，向前一迈，消失在了原地。

第478章 问道（下）

? 第478章 问道（下）(本章免费)

相貌和善之人连同那一脸冰冷的青年，二人同时称是，.

“紫云阁……有趣！”那一脸冰冷的青年，嘴角露出一丝冷笑，说道。

“周师弟，何来有趣之说？”那和善之人，转身看向周姓青年。

“大师兄，莫非是考究师弟不成？紫系阁，岂是寻常记名弟子可以居住之处，你所在的紫天阁，我所在的紫梦阁，这可都是师尊的真正弟子才可占据之处！

恐怕用不了多久，这昔日的紫云阁，就要改名成为紫林阁才对！”周姓青年，冰冷的说道。

那一脸和善之人，微微一笑，说道：“这王林倒也不凡，师尊动了真正收徒之心，也是情理之中，我等师兄弟又多一人，岂不是乐事一件。”

“大师兄莫要口是心非才好！”周姓青年轻哼一声，袖子一甩，转身离开。

此刻，眼下只剩和善青年一人，他神情平淡，看向远处，眼中露出一丝捉摸不透之色，轻声自语道：“紫云阁……师尊的这个安排，真的很有趣……孙云师弟啊，看来师尊对你，是真正的死了心……”

再说王林，他踏入光环之内，眼前一花，现身在一处白茫茫之地。

这里，一眼看不到边界，好似虚无之中的存在一般，站在此地，一种孤独之感，不由得在心中升起。

王林目光一闪，心中那丝孤独顿时一扫而空。

“有意思，此刻居然可以引起心念变化！”王林看了看四周，神识一扫，疯狂的向四周横展而去。

以他婴变初期的神识，一卷之下，方圆数万里顿时历历在目。

“第一关，考验道心……”王林沉吟少顷。

就在这时，忽然远处出现一个模糊的身影，向着王林，一步一步走来。

王林凝神望去，身子未动。

那身影渐渐接近，露出其美丽的容颜，她，是李慕婉。

李慕婉望着王林，嘴角露出一丝开心的微笑，檀口微张，轻声的说着什么，但王林，却是半点声音也未听到。

少顷，李慕婉脸上露出一丝焦急，又上前几步。

王林望着李慕婉，轻声道：“这便是第一关么……以道心幻化，实际上，不过如此……”王林轻叹，他双脚向前一踏，整个人化作一道白光，直接来到了李慕婉身边，一把抱住李慕婉的腰肢，笑道：“道心……道心……”

李慕婉嘴角露出一丝微笑，整个人连同王林一起，渐渐的消失了……

天运子内，菩提树下，那一脸和善的青年，此刻轻咦一声，双眼露出奇异之光。

“若非是师尊看错了此人，便是此人拥有大智慧！寻常之人在这第一关，不外乎两种表现，除了静心躲避之外，便是强行破除，此人却是有趣！居然问道！”

第490章 紫气东来（上）

? 第490章 紫气东来（上）

天运宗数十万里外，石林之处，一个长发男子，盘膝坐在其中一根石笋之上，此人全身上下笼罩在一层浓密的气息之中，远远看其，.

四周极为安静，忽然，此人猛地睁开双眼，但见在那片模糊之中，两道幽光好似皓月般，突然展现而出。

在这一刻，蓦然间天空色变，无数云层疯狂的向着四周扩散，露出一片空明之天。

此人抬起双手， 向四周虚空一按，顿时其身体外的那些浓密的气息，立刻好似怒浪翻滚一般，剧烈的云涌起来，最终疯狂的向着四周扩散而去。

但听阵阵咔咔之声不绝回荡，四周的石林，从里到外，居然出现了无数的碎裂之纹，渐渐的，咔咔之声越来越大，最终，在一连串的轰轰声中，石林崩溃，化作石灰散落半空。

几乎眨眼间，方圆十里之内的石林，此刻只剩下一根石笋屹立，这唯一的一根石笋，正是那长发男子盘膝所坐之处！

此人双目闪烁明亮之芒，张口猛地一吸，顿时四周扩散出十里之外的那些浓密的气息，立即疯狂的回撤，最终好似漏斗一般，迅速顺着王林之口钻入。

这一幕，好似云龙吞雾、巨鲸吞海一般，当最后一丝气息被此人吞下后，这长发男子蓦然间抬头，其口中传出一声震惊天地的长啸！

在啸声中，此人身子一晃，从石笋上站起，他的身姿并不高大，但此刻，在月光的衬托下，却显得好似顶天立地一般，让人望之，终身难忘。

“紫宗……我来了！”这男子口中轻声低语，他，正是王林！

王林目光平静，脚下向前一踏，其整个人蓦然间消失在了石笋之上，出现时，却是在了半空数百丈之上，笼罩四周的银幕，立刻传出巨大的阻力，阻止王林升空。

此刻他所在之位，正是三个月前所升空的最高点，再向上飞行，极为艰难，可现在，王林神色如常，速度不但没减，反而更快，好似流星一般拔地而起，直插云霄。

如此一来，银幕之上的阻力，顿时无数倍的增加，疯狂的积累之下，已然达到了极为恐怖的程度，王林的身子，略微一顿。

他此刻所在的位置，若是从远处看去，可以清晰的看到好似一座银色的山峰。王林便是那山尖，一道银幕，自从头顶三寸之上倾泻而下，成圆锥形落在地面，笼罩十里之内。

王林神色平静，抬起右手拇指，顿时一道道明亮之芒，瞬间向着拇指凝聚而去，好似天地之间，瞬间被夺去了光彩，整个虚无，只剩下这拇指。

王林目光一闪，拇指向前虚空一点，直接按在了头顶三寸之上。

在他拇指按向此地的瞬间，整个银幕，蓦然间一晃，其上传出阵阵咔咔之声，但见一道道裂纹， 突然之间出现，从远处看去，好似那银山将要崩溃一般。

但转眼间，那些裂纹居然一一消散，整个银幕，再次恢复如初，王林目光阴沉，寂灭指再次施展而出，点在了银幕之上。

但听轰隆隆的巨响回荡天际，似乎整个大地都为之晃动，那银幕更是剧烈的震动不已，道道裂纹在其上疯狂的涌现。

但，几乎在裂纹出现的瞬间，银幕波光扫过，所有裂纹，全部消失。

王林面色一沉，轻哼一声，右手食指抬起，目露邪异之芒。

“化魔指！”王林口中轻吐，但见阵阵幽光从四面八方蓦然间出现，疯狂的向着王林食指凝聚而来，与此同时，王林体内的仙力，也随之而动，向着食指，云涌而去！

“司徒曾说，修为越高，施展这化魔指的威力便越大，此刻，我达到了婴变中期，施展此神通，比之前威力增大了数倍不止，定可破除此阵！”

随着王林体内仙力的涌入，王林的面色，立刻忽明忽暗起来，一股邪异之感，顿时在其身上显露出来，其右手食指之上，一个紫色的火星，慢慢出现。

一股滔天的魔气，顿时从王林指尖之上疯狂的扩散而出，这魔气成紫色，顿时把四周方圆十里之内，全部笼罩。

好似魔王出世一般，此刻的王林，全身上下透出一股魔意，他全身仙力，此刻在指尖之上逆化成为魔火，这一过程，对于他来说，没有任何不适，反而有一种极为舒爽的感觉，这种感觉，极为使人迷恋。

很快，其指尖之上的紫色火星，越来越明亮，其上散发出的气息，比之三个月前王林施展此神通时，要强大数倍不止。

第490章 紫气东来（下）

? 第490章 紫气东来（下）

王林右手食指向前一点，这一刻，他的食指，居然直接穿透了头顶三寸之处，.

在他的右手食指穿透银幕的瞬间，紫色火星顿时刺眼的燃烧起来，以王林食指为中心点，疯狂的向着四周蔓延开来，这银幕，好似纸做的一般，一旦被点燃，顿时迅猛的燃烧。

几乎转眼间，这紫色的火焰便从上到下，疯狂的蔓延燃烧，三息过后，随着紫色火焰在燃烧过程中从天而降，最终，方圆十里内，形成了一圈紫色火痕，这痕迹，正是银幕困住王林的范围之处。

王林目光冰冷，闪烁浓浓的寒意，他此刻首要之事，便是赶回天运宗，可此地人生地不熟，王林不知天运宗所在东南西北那个方向。

双眼一闪，王林右手一拍储物袋，顿时一杆魂幡出现在手中，一抖之下，其上立刻飞出一个元神。

“曹一斗！”王林平淡的说道。

那元神一震，猛地睁开双眼，先是茫然的看着王林，随后又看了看四周，这一看之下，其双目顿时明亮，他又仔细看了数眼，最终目光越来越亮。

“这……这里是天运星！！”此元神立刻失声道。

这曹一斗，正是王林在去尸阴宗之时所收之人，天运星王林毕竟人生地不熟，很容易出现迷路之事，当年知晓这曹一斗是天运星之人时，便动了心思，这才承诺为其寻找一具婴变肉身为代价，使得此人心甘情愿成为王林在天运星的向导。

“曹一斗，从此地去天运宗的路，你可知晓？”王林立刻问道。

曹一斗目露沉吟之色，右手向西一指，说道：“此地向西，大约三十多万里外，便是天运宗山门！”

王林抬头遥望曹一斗所指方向，双目一闪，收了曹一斗，整个人好似奔雷一般，迅猛的疾驰而去。

王林的速度，已经展开到了极限，一路之上，但听轰隆隆的雷鸣不断，破空之声呼啸连绵，王林整个人化作一道横贯天际的长虹，以其最快的速度，向着天运宗飞去。

在飞行中，王林双目越加冰寒，从进入天运宗开始，紫系一脉之人便对他处处针锋，王林忍了又忍，最终略微高调一把，总算是把事情有所改变，但赵星煞等人，居然借外力逼压，把王林挪移出紫宗，困在石林之处。

若非王林修为达到突破之际，又恰好拿到了大量的仙玉，否则的话，恐怕他真的可能被困数年。一旦如此，等解困之日时，恐怕生死完全不在手中，受别人操控。

“王某行事，人不犯我，我不犯人，但人若犯我，我必杀人！”王林眼中寒芒闪烁，他速度飞快，一晃之下，瞬移而出。

就这样，一路之上王林时而瞬移，不断地赶路之下，终于在第二天午后，摇摇的看到了天运宗所在之处。

此刻的天运宗内，极为热闹，人声鼎沸，七宗之山，处处宴席，各种山酒仙果，比比皆是。

七天寿宴之后，则是天运子讲道之日，随后，便是紫、黄二宗各自夺取天运七子封号之刻，这一系列的事情，将会把这为期一个月的寿宴，掀到顶峰。

紫宗山内，山顶之处被人以**力，凭空从天夺来大片白云，这些白云被法力凝聚后，坚硬程度可比大地。

远远看去，整个紫宗山上，一大片连绵数百里的白云层，好似仙境一般，在那白云之上，处处案几，更有大量紫宗弟子在一旁招待。

在紫宗上参加寿宴之人，均都是天运星上的本土门派，这些门派中，修为高深者不是没有，但却不多，门派整体实力处于天运星的底层，所以，只能坐在紫宗宴席上。

紫宗山白云之上的宴席中，紫系一脉中，大师兄赵星煞，自然坐在主位，在其右侧，依次则是二师兄中年男子，三师兄白薇，四师姐那婴变后期的女子，再之后，则是三处空空的案几。

老五被罚闭关，老六外出未回，老七王林不再，所以，才有了这三处空几之地。

在赵星煞的左侧，则坐着六个衣着不同的老者，这六人，分别是天运星六个宗派的大长老，其修为，最低的一个，也达到了问鼎初期，最高的那人，已经达到了问鼎后期大圆满。

尽管如此，但他六人却因为宗派势力太小，只能坐在这里。

“今日是师尊万年寿宴的第七天，明日，便是师尊讲道之时，诸位，我紫宗这几日若有什么招待不周之处，还望莫要介意！”赵星煞含笑起身，拿着酒杯，虚空一敬，一口喝下。

赵星煞声音虽说平淡，可传递之下，方圆百里之内全部都可听的仔细，四周案几之人纷纷拿起酒杯，相互示敬。

就在这时，忽然一道紫色长虹，从远处天边紫气东来，直奔此地！

第499章 紫系老六

? 赵欣梦望着王林，沉默少顷，忽然展颜一笑，轻声道：“我还是小看了你，老七，师姐弃权！”说着，赵欣梦身子向后一送，回到了之前紫系一脉漂浮之处。

但，就在这时，忽然远处夭际，蓦然间一道紫色的长虹，疯狂的呼啸而来。

其余六脉弟子，纷纷侧目，遥望那紫气冲来之处，其中有不少人，一眼之下，顿时表情古怪。

夭运子神态如常，看不都看那紫气如虹，而是背着手，面色平淡。

那紫气呼啸而来，在百丈外蓦然停下，紫气一散，露出其内一个中年男子的身影，此人鬓角发白，脸庞消瘦，整个人看起来，好似一把利剑，散发出阵阵寒芒。

这种气息，倒是与剑尊凌天候的那些弟子，颇为相似。

他身穿紫衣，衣着与王林以及白薇等人，几乎一摸一样，他站在那里，向天运子抱拳，沉声道：“弟子陈涛，拜见师尊！”

“是他！”白薇目光一；疑。

四师姐赵欣梦，也是盯向此人，眼中不知觉得，闪过一丝复杂之色。

“紫系老六！”

“孙云之前的天运七子封号者！”

“据说此人跟随师尊时间颇久，当年败给同系孙云后，远离天运宗，去了星外历练！”

阵阵轻声议论，从其余六系弟子中，徐徐传来。

天运子的目光，投在了陈涛身上，眼中闪过一丝赞赏，说道：“你能赶回来，很好！”

陈涛一脸尘土之色，说道：“弟子原本不会耽搁，可路过黑墨星时，那里出了一样宝物，弟子见之心喜，想要给师尊献上，于是这才有所拖延。”

天运子哈哈一笑，说道：“是何宝物，能让你看中？”

陈涛神色如常，一拍储物袋，手中立刻多处一样物品。

此物，是一朵六叶之花，这花的颜色，成白，但六片叶子，却是赤橙黄绿青蓝，六彩之色。

在这六彩之色的衬托下，这白色的花朵，不但没有颜色错乱之感，反而有一股出尘之意，好似借着六彩之光升华一般，更显妖娆。

“正是这朵奇花，弟子见识不多，无法认出此花到底是何物，但在那黑墨星时，此物却是被三只上品荒兽全力厮杀抢夺，弟子也是耗费心思，这才把此物夺走！”陈涛手中花朵向前一送，恭敬的说道。

这花朵徐徐飞向天运子，在他身前停下，天运子看着此花，沉吟少顷，说道：“此花名为七彩琉璃光，十年生根，西年散叶，千年起光，万年，方可开花一次。每次开花，只露一种颜色，一直到连续开花六次，在第七次之时，才能散发出七彩之光。

此物，最受妖兽喜爱，若是吞下七彩，对妖兽有莫大的好处，算是天地奇宝之一，在修真联盟内，此物排在天才地宝第九十三位，孙长老，老夫此言可对？”天运子说着，看向孙长老。

孙长老微微一笑，点头说道：“没错，此物正是那七彩琉璃光，只是火候还是差了一下，尚未结出第七叶，不过以天运道友的神通，想必用不了多久，便可使得此物七叶同开！”

天运子抬起右手，捏住身前此花，笑道：

“好，此物，为师便收下！”

陈涛目光一闪，看向紫系一脉中的王林三人，平淡的说道：“我紫系一脉之人，到是越来越少，白薇，赵欣梦，别来无恙！”

白薇面色有些不太自然，没有说话。

至于赵欣梦，则是眼露复杂之色，轻叹一声，说道：“我就知道，师尊万年大寿，你一定会回来！”

陈涛看了赵欣梦一眼，移开目光，在王林身上只不过略一扫动，便没再注意。

“孙云呢？”

赵欣梦暗叹，轻声传音数句，陈涛面色一变，猛地看向赵欣梦，随后目光一扫，落在了王林身上，缓缓说道：“你，便是老七?报上名来！”

“王林！”王林目光平静，看着此人，这陈涛的修为，没有掩饰，从此人来临之际，王林便隐约看出，此人的修为，绝对超过了婴变，应该是达到了问鼎。

至于问鼎修为的哪一个境界，王林看不透。

“你，不配做我的七师弟！我的七师弟，只有孙云！”陈涛目光平淡，从王林身上移开。

天运子始终在观察自己的弟子，含笑不语。

“师尊，弟子此番回来，是想重新获得天运七子封号，还望师尊成全！”陈涛看向天运子，恭敬，但却坚定的说道。

天运子微微一笑，说道：“天运七子封号，你紫系一脉中，目前只剩下你七师弟与你有资格，你二人之中，只可产生一个！”

陈涛嘴角露出一丝寒意，点头，二话不说身子向前一踏，居然一步之下，便来到了王林身前，右手比之闪电还要快上数倍，一晃之下，便打出一道印诀，以奔雷之势，蓦然间，落在了王林身前一丈外的虚空中。

但听一阵轰隆隆的巨响，王林身子立刻爆退，巨魔族的战斧，闪烁之下，出现在其身前，阻拦印诀的冲击之力，与此同时，王林左手之上的金仙之力，也在一闪之下，释放了少许，如此，才使得王林退出数十丈外后，收住了身子，他面色阴沉，盯向陈涛。

他刚才全神贯注，对方这一记印诀，并非是向他攻击，而是起到震慑的作用，尽管是落在了虚无之处，但余波的威力，仍然可以使得王林身子被生生震退，这种实力，王林显然无法匹敌。

王林却是不知，此刻那陈涛，内心更是惊讶，他刚才的那一式神通，威力极大，虽说落在虚空，但余波的威力，最起码可以使得这仅仅婴变中期的小子，横扫出百丈外，如此一来，他便可起到震慑的作用，再不用动手，直接获得天运七子的封号。

可现在，却只是使此人退后数十丈，这个距离，显然起不到之前震慑的作用，反倒是自己把他推开，要与此人一战似的。

“你，弃权！”陈涛眉头一皱，冷淡的看向王林，以一种不容置疑的语气，缓缓说道。

王林望着陈涛，目光渐渐寒冷，此人的霸道，极为明显，他一语不发，左手之上的五转金仙之力，蓦然间抬起，向前一送。

那五转金仙之力，顿时旋转而去，带起一股奇异的呼啸之声，几乎眨眼间，便直接临近陈涛身前。

陈涛看了那五转金仙漩涡一眼，轻声道：

“此术，不是这样用的！”说着，他右手向前一点，一指之下，那疯狂呼啸而来的金仙之力漩涡，蓦然间，停止不动，在陈涛右手食指前，传出阵阵嗡呜。

陈涛右手食指，在漩涡上一弹，这金仙漩涡，居然一顿之下，缓缓的旋转了一圈，其上的威力，更大，此刻的它，已然达到了六转！

陈涛食指未停，再次弹了三下，蓦然间，一股好似可以毁天灭地的气息，在这金仙漩涡上疯狂的传出，此刻，这金仙漩涡，达到了极限的九转！

陈涛抬头，轻蔑的看了王林一眼，右手向前一按，顿时，那九转金仙漩涡，蓦然间调转方向，向着王林呼啸而去。

王林面色阴沉，身子立刻后退，右手虚空抓住战斧，身子一跃而起，向下一斩！

但见一阵轰隆隆的雷鸣巨响，战斧之上，一道十丈大小的斧芒，疯狂的呼啸而出，向着呼啸而来的九转漩涡，直接落下。

斧芒一闪而过中，九转漩涡一晃，速度略缓，但仍然极快，直奔王林。

王林临危之际，丝毫不乱，右手抬起，虚空一划，顿时一道银芒，笼罩在那冲击而来的九转漩涡之上，与此同时，瞬移之术被王林施展而出，只不过其施展的目标，不是自身，而是那被银芒包裹的九转漩涡。

一道道瞬移之术，在王林手中以极快的速度挥舞，几乎是眨眼间，他便完成了这一切，口中轻吐：“大挪移！！

话语出口的瞬间，那被银芒包裹的九转漩涡，已然临近王林身前三丈，阵阵毁灭的气息，疯狂的吹在王林的身上，但他却是神色没有半点惊慌。

九转漩涡疯狂而来，但，就在其冲击到王林身前一丈之外时，蓦然间，包裹其外的银芒，立刻剧烈的闪烁，最终，居然在王林面前，生生的消失无影，好似从来没有出现过一般。

这一幕，看的四周众修士，立刻双目一凝。

天运子眼中闪过一丝赞赏，略点头。

陈涛目光一闪，内心对于这个王林，不再如之前般轻视。

这一切，都是在极快的时间内发生，几乎在那九转漩涡消失的瞬间，王林手中战斧一收，右手掐诀，向着不远处的射神车，蓦然一点，口中喝道：“魂兽，现！！！”

那射神车，陈涛之前只是一扫而过，没有太过注意，此刻猛地转身，看向此车，但见一股不屈之意，蓦然间冲天而起。

与此同时，那庞大的魂兽，疯狂的凝形而出，发出一声剧烈的咆哮。

(天津)

第503章 多了一个

? 天运子的问话，听在王林耳中，他眼中闪过一丝沉吟。

天下之禁法，均都是从仙术之上模仿而来，这禁法神通的强弱，也有极大的差异。

比如说有自勺禁法神通，乃是从中品仙术上模仿而出，那么它的威力，自然比之从下品仙术上模仿而来的法术要强大许久，甚至于比之一般的下品仙术，也差之不多。

更有甚者，若是有了从上品仙术之上模仿而出的神通禁法，其威力，恐怕比之下品仙术，也要丝毫不差，甚至高出，也不是不可能。

总之，禁法神通的强弱，取决于仙术的品阶！

攻击类的禁法，王林不缺，无论是司徒南的三式杀招，亦或者是战神车开启第一道封印，这些，全部都是他的攻击之法。

另外，还有仙剑与弯刀，尤其是弯刀，出其不意之下，可以成为王林极其重要的一样法宝。

逃避类的神通，有了禁法挪移，王林也不缺，此术虽说施展需要一些时间，但一旦用出，其威力确是不凡。

至于到了星外，有银龙罗盘在，王林的速度，自然不屈入后。

只不过这些，王林的对比方均都是问鼎修土，一旦修为超过问鼎，摸索到了阴阳虚实二意，甚至于领悟二意，达到碎涅三境，无论是窥涅还是净涅，都远远不是王林可以想象。

天运子没有打断王林的沉思，他平静的望着虚无之中，没有丝毫不耐烦之处。

这是王林的第一次选择，天运子想要看看，此子，到底会选择各种神通。

少顷之后，王林抬头，望向天运子，沉声道：“师尊，弟子想要选择，生存之术！”

“生存？”天运子看了王林一眼，笑道：

“你要如何生存？”

王林声音平淡，徐徐说道：“但有一口生机，便可一直存活，求证大道！”

天运子微微一笑，摇头道：“此类神通，为师没有！”

王林沉默，没有说话。

天运子沉吟少顷，说道：“罢了，你选择何种，全凭自身运数，问你，却是为师落了下乘，你之运，非问而出，而是机缘而来。现在，为师敞开心神，为你打开三千六西道禁法神通，你，自己挑选去吧！”

说着，天运子右手蓦然抬起，以不可思议的速度，指尖闪烁七彩之芒，点向王林。

王林只感觉这一指之下，眼前好似打开了一道七彩之门，他身子不由自主的，向此门飞去。

渐渐的，彻底的踏人此门。

展现在王林面前的，是一片七彩世界，这里，无边无际，但却有三千六百个一摸一样的天运子，或盘膝，或打坐，或修炼，或战斗。

眼前三干六百个天运子，分散在这个世界的各个角落，修炼着各自的神通之术。

每一个神通，都不相同。

王林站在原地，静静的看着四周各个天运子。

他第一眼，就看到了不远处一个天运子，其站在那里，双手掐诀，变化莫测，一道道刚猛至极的金仙之力，在其双手之上，疯狂的呼啸而出。

形成一个巨大的漩涡，这漩涡缓缓转动，一转、两转……最终轻而易举的，达到了九转！

在这一瞬间，一股让王林心神震惊的力量，从那漩涡之内徐徐传出，这力量，很强！

“九转炼仙诀……”王林看了一眼，收回目光，看向下一处。

只见在三百丈外，另一个天运子，盘膝打坐，双目未合，而是闪烁幽光，在他的身上，一丝丝黑气，不断地蔓延而出，凝聚在天灵之上。

随着黑气越来越多，最终在其头顶，形成了一大片黑云，蓦然间，这黑云疯狂的翻滚起来，一下子从天而降，盲接把天运子的身子包裹，但听其内传来阵阵呲呲之声，紧接着，那大片黑雾瞬间一动，向着远处扑去，转眼间，便消失在了王林眼前。

“禁法，仙魔体！”王林目光一闪。

时间一点点过去，王林并末着急，三干六百道禁法神通，他一一看去。

远处，一个身穿白袍的天运子，双目露出奇异之芒，抬起右手，但见七彩之光顿时闪烁，他眼神瞳孔内，此刻紫色一闪，顿时，其手中七彩之光的中的紫光，立刻呼啸而出，直接归于虚无之中。

王林静静的看着眼前这一幕，内心掀起阵阵波澜。

他在这里，已经不知逗留了多久，三千六百道神通，已经看完了一大半，但，这所有的神通之中，惟独此刻眼前之神通，最为让他震惊。

此神通之威力，极强！

但这并非重点，重点是这神通取的是七彩之色，要知道天运子最喜七彩，能以七彩之色为攻击的神通禁法，其威力，绝对非同小可！

王林看了许久，最终目光一闪，转身离开，在没有去看第二眼！

在这片七彩世界的一处毫不起眼之处，此地一片空虚，唯有在中心，一个身穿灰袍的天运子，盘膝而坐。

在其身上，没有任何仙力的波动，他坐在那里，闭目吐纳。

王林经过这里，足各扫一眼，便一跃而过，但，就在刚刚跃过的瞬间，忽然，他猛地停下身子，回头仔细的打量这个盘膝而坐的天运子。

“灰色……天运子信奉七彩，九色更是达到极尊，何来灰色？”王林眼露奇异之芒。

越是看去，王林限中之芒便越亮，眼前天运子，其相貌虽说与王林之前所见一摸一样，但以王林的观察之力，还是一眼就看出，眼前天运，似乎略微年轻一些……“年轻一些的天运子……”王林目光闪烁，索姓盘膝坐在原地，目不转睛的望着那灰衣夭运子。

这一坐，便是数曰，数曰来，前方这个灰衣天运子，一动未动，好似整个人完全静止一般。

时间缓缓流逝，王林一直静坐，但始终，却是没有看到这个天运子移动半点。

“古怪！”王林限露一丝沉吟，右手蓦然抬起，虚空一划，带起一道残影，几乎瞬间，一道残影禁制，在其手中凝形，化作一道黑色的印诀，在王林一拍之下，此禁制印诀，立刻快若闪电，直奔那始终静坐的天运子。

在此地这段曰子来，这是王林第一次，展开攻击！

禁制印诀，呼啸而去，毫无任何阻碍的，便穿透了这灰衣天运子的身子，那灰衣天运子，没有任何变故，居然随着禁制印诀，一同……消失了….，王林一怔，神识一扫，仔细的查看四周，但却再也没有发现那灰衣天运子的踪迹。

“奇怪！”王林眉头一皱，沉吟少顷，神识散开，身子化作闪电，立刻在这片七彩世界内，寻找起来。

时间不知过去了多久，这一曰，王林正在飞行间，忽然神色一动，二话不说方向一转，向着左侧迅速飞去，时间不长，王林止住身子，只见在其前方数百丈外，盘膝坐着一个天运子。

他，身穿灰衣！

正是这殷曰子以来，王林仔细寻找的那个诡异的灰色身影。

王林立刻飞去，在其百丈外停下，盯着限前这个灰衣天运子，沉默许久之后，右手一拍储物袋，顿时仙剑在手。

王林目光一闪，二话不说蓦然向下一斩，顿时，剑芒呼啸而出，与此一同而出的，还有那把弯刀。

弯刀之速，无法想象，转眼间，便从那灰衣天运子胸口一闪而过，但却没有对他造成任何伤害，好似此人的存在，只是幻术一般。

紧跟其后的剑芒，也是如此，直接从这灰衣天运子身体内横扫而出，落在远处虚无。

就在这时，那灰衣天运子全身，突然散发出一股杀机，这杀机，极为浓郁，几欲滔天一般。

几乎眨眼间，其杀机立刻蔓延四周，疯狂的向四面八方散去。

远远地，凡是正在吐纳、修炼的其余天运子，纷纷收起功法，目露奇异之芒，看向这里，在这一刻，在这个七彩世界之中，余下三千六百个天运子，在这一瞬间，全部感应到了这里的异常。

所有的天运子，没有任何犹豫，迅速向此地飞来，几乎转眼间，便来到了灰衣天运子四周万里之内。

“封！”一声齐喝，从四周万里内，所有天运子口中，同时吼出。

但见一股无法想象的奇异之力，蓦然间，降临此处天地，好似一张无形的大网，疯狂的向着那正中心的灰衣天运子，迅速的封印而去。

那灰衣天运子，嘴角露出一丝冷笑，抬头，口中只吐一字：“滚！”

一字之下，天地色变，那封印化作的无形大网，顿时崩溃，一股无法想象的杀机，迅速，横扫万里。

万里之内的那三千六百个天运子，他们的身子，不由自主的退后。几乎转眼间，便被生生退出数万里外。

此刻，万里之内，只剩下不多的几个天运子虚幻之影存在，这些人，全部都是王林之前所看到，掌握了强大禁法神通者。

在这杀机的侵袭下，王林全身立刻冷汗泌出，这股杀机，比之本尊，要强大无数倍，如同皓月与萤火一般，根本就无法比较。

之前，王林始终认为本尊之杀机，已经很强，但此刻，他却突然发现，这个不知何等时期的灰衣天运子，其杀机，才是自己此生所遇，第一人！

但，这并不是真正让王林为之震惊的，真正让他感觉心神剧震的，是刚才此地所有天运子的虚幻之影临近时，王林神识一扫，清晰的计算出，万里内的天运子，整整好好，数量是三干六百个！

王林的目光，猛地看向那一脸冰冷的灰衣天运子，他，是第三千六百零一个！

“多了一个！”王林深吸口气。

(天津)

第505章 玄渊派

? 天运星，修真联盟之下七级修真国！

甚至可以说，在七级修真国中，天运星，绝对是顶尖的存在，因为这天运星，有一个人，叫做天运子！

天运子此入，堪称一代极尊，即便是在修真联盟内，此人也有一席之位！少有人，愿意招惹。

七级修真星，往往可以拥有众多的六级修真星作为附属存在，以此增强自己的势力，但这一点，在天运星上，却是并没有太过蔓延。

整个天运星，只有五颗副星环绕，这五颗副星，均都是六级修真星，它们以天、地、人、命、运五字为名。

五颗副星与天运主星之间，有大型传送阵相互连接，只不过在费用上，所需灵石较大，不是寻常修士轻易可以使用。

天运星四周，除了这五颗副星之外，还有众多的小星，其上均都是一些威名老怪的洞府之处，即便是有连接的传送阵，也是常年封闭，不会轻易开启。

在天运星极东之处，便有一座巨大的传送阵！此阵归天运宗掌控，常年有人在此地驻扎。

赵四，便是驻扎之人中的一个，今曰，是他轮值之曰，早早的，他便盘膝坐在了阵法之外。

赵四是天运宗绿宗五代弟子，修炼七百余年，如今修为更是达到了化神中期，他内心，多多少少有些满足，要知道在天运星，身为天运宗的弟子，就这名号，随意去任何地方，都可受到无数人敬畏。

赵四盘膝中，睁开双眼，长长的吐出一口气。

“还有三个月，就有人来替我了，到时回到宗派，定要闭关数年，争取可以早曰达到化神后期，一旦到了后期，我便去申请外出历练，到时候弄些仙玉，说不定我赵四此生，还真有婴变之曰昵！”

想到这里，赵四限中闪过一丝憧憬。

“可惜我赵四机缘不够，若是如几个师祖那般，直接被始祖大人收为弟子，那这一切，都将不是问题，唉，我赵四自小就梦想，可以成为一代问鼎强者，到时候开辟出一座星府，自己完全占据，那岂不是天下最快活之事……”

赵四苦涩一笑，深吸口气，正要继续吐纳。

但，就在这时，忽然远处天边，长虹贯空，一道紫虹，好似流星一般，呼啸而来，破空之声轰隆隆回荡，几乎转眼间，那流星便临近千丈之外。

赵四表情一肃，并未起身，而是冷限看去。

使用传送阵之人每天都有一些，除了一些大人物之外，其余人等，即便是比赵四修为高，但赵四也不放在眼里，毕竟他，是天运宗的弟子！

此刻，正是在初阳抬头之时，那流星般奔来之人，速度渐渐缓和下来，使得赵四，终于看清了此人相貌。

此人一头长发简单的束在脑后，身穿紫衣，从容虚空踏步，几乎眨眼间，便来到了赵四身前十丈之外，此人身子一顿，冷冷的看向赵四。

赵四的目光，落在了此人腰间一块紫色的令牌之上，那里，清晰的刻画着一个“七”

字！

看到这令牌的瞬间，赵四身子蓦然一颤，他几乎没有任何犹豫，以最快的速度，立刻站起身子，恭恭敬敬的说道：“绿宗五代弟子赵四，参见紫系七师祖！”

赵四此刻神态极为恭敬，内心却是暗自肉跳，始祖大寿，他没资格参与，但却从参与的同门口中，听到了不少传闻。

这些传闻中，最多的，便是始祖夭运子，新收的一个弟子，紫系老七，王林！

这王林，刚一进入门派，便把整个紫系，闹的天翻地覆，最终更是残忍的杀死了其二师兄，并且在始祖大寿之时，参与进了天运七子的抢夺封号。

此人以婴变中期的修为，力战婴变后期的紫系老四，最终胜出。

但这并非是传闻的重点，重点是，在此人胜出之时，拥有问鼎修为的紫系老六，蓦然归来，一场大战，就此展开。

此战这王林虽败，但此人，却是在所有天运宗弟子眼中，立刻大为不同。

三式杀招，成为了这王林的成名之神通，尤其是那滔天的魔气扩散之式，更是为此人添加了绝代的气势。

这种种的传闻，经过无数人之口，最终落在赵四耳中之时，他眼前的这个王林，已然化身成为了一个嗜血的魔修，脾气暴躁不说，稍有不顺心，便直接杀死！

“开启阵法，去地星！”王林语气平淡，向前踏步，跃过赵四，直接走进了传送阵内。

他之前在半空时，便观察过这传送阵，此阵占据方圆近十里，其上刻着无数复杂的符文，阵阵磅礴之力，不断地扩散而出，弥漫天际，远远看向这里，好似有无数浓雾掩盖一般，让人无法看清详细。

在方圆十里的地面上，更是有无数沟壑穿梭，好似那江河的尽头分支入海一般，密密麻麻，数之不尽，在这些沟壑交错之中，一股奇异之力，无形自勺流转着。

这十里内的传送阵，在王林看来，已经不再是单纯的阵法，反倒像是一尊远古之兽，拥有强大的生机。

这阵法的复杂程度，已经远远地超过了王林之前所见的一切传送阵。

赵四深吸口气，连忙恭敬称是，匆匆来到一旁阵法处，双手掐诀，迅速打出一道青光，落在了阵法之内。

在青光人阵的瞬间，这巨大的传送阵，蓦然间发出轰隆隆之声，此声越来越剧烈，最终，好似这天地都在震动一般，十里之内的地面上，那些复杂交锚的沟壑中，无形的奇异之力，渐渐散发出阵阵诡异之芒，慢慢的浮现出幽光。

此刻若是从天空向下看去，可以清晰的看到，在地面十里内，传送阵所在之处，一道道幽光，慢慢闪烁亮起，相互连接在一起，最终，居然形成了一个巨大的符号！

这是一个占据了十里的符号，其复杂的程度，已然无法想象，此刻，王林，就站在这符号的最中心点。

几乎眨眼间，这巨大的符号，忽然散发出极致的光亮，此光笼罩天地，在这一瞬间，四周的一切，尽是幽光。

赵四显然已经习惯了此事，在开启阵法的瞬间，便闭上了双眼，心里默默数了五息后，他睁开眼睛。

阵法内，空无一入，四周的一切，全部恢复，只有那零散的幽光，好似萤火一般，慢慢的飘落，融入地面阵法之内。

赵四颇为羡慕的看了一眼空无人影的阵法，暗叹一声，喃喃自语道：“这位紫系七师祖，不知去地星所为何事，不过这一切与我也无关系，还是专心修炼，争取早曰达到化神后期为好！”

赵四摇头，盘膝坐地，继续打坐吐纳起来。

地星，乃是天运星四周五颗副星之一，此星从外看去，通体土黄之色，其上隐有无数光环舞动，整个地星的大小，与朱雀星相差不多。

玄渊派，便是这地星上，唯一的一个六级修真国，整个玄渊派，自成一国，其内修士众多，尤其是其老祖玄冥，此人修为，已然超过了问鼎。

地星之上，海洋较少，几乎全部都是大地，玄渊派以西，百万里外，便是五级修真国，灵岳国所在。

这一曰，玄渊派传送阵旁，四周被清理出一大片空地，数十里内，除了玄渊派的弟子之外，再无任何其他修士。

传送阵外，玄渊派少宗许云山，安静的站在一旁，手中一把翠玉宝扇，时而轻轻敲击手心。

早在三天前，他便从天运宗的好友那里，得知紫系将会有一人，来到地星，威为灵岳国的使者。

这等小事，原本许云山不会放在眼里，可当他得知，来此之人，是那紫系老七，天运子新收的弟子王林时，却是立刻内心一动。

身为天运星的副星六级门派，玄渊派对于天运子的弟子，每一个都拥有极为完整的记录，了解这些人的一切喜好，只不过他们的重点，是放在了拥有天运七子封号之人上，对于这个王林，若非天运子大寿之时极为惹眼，他们也不会去太过在意。

眼下，这王林横空出世，对于此人的一切，玄渊派了解甚少，而且在玄渊派看来，这王林曰后，潜力极大，此时结交，总比曰后交往要好很多，于是，才有了今曰的一幕。

在许云山身后，站着数人，这些人，均都是白发苍苍，他们，是玄渊派的长老，一个个均都有不弱的修为。

时间慢慢过去，一直到晌午之时，烈曰正浓之刻，忽然，传送阵内蓦然间发出阵阵轰隆隆的声响。

这声响的传来，立刻引起了许云山的注意，他面带微笑，收起宝扇，看向阵法。

但见阵法内，轰隆隆之声越来越强，最终，一道道幽光从地面升起，弥漫天地，形成一个巨大的虚幻符文。

在那符文的中心点，此刻一震空间扭曲过后，渐渐的浮现出了一人！

此人，身穿紫衣，腰间紫色令牌之上，刻着一个“七”字！！

(天津)

第515章 东海为何

? 天运星之外，苍茫星空之中，有一处神秘之地。

此地，远远看去，好似一大片漂浮之物相互凝聚在一起，形成一大片密密麻麻根本就看不到尽头的漂浮之海。

青红二色，是这里单调的色彩，整片漂浮之海，尽是如此。

每隔5000年，这片漂浮之海，便会散发出一股奇异之力，在这股力量的回荡间，星空中，便会有大量的奇异之物，被此力量禁锢，吸收进入其内。

这些奇异之物中，有尸骸，有法宝，一切的一切，均都可能存在。

这里，就好似一个聚宝盆一般，每5000年，吸收一次，但却从来不会释放，若要寻宝，只能进入一探！

没有人知晓，此地是如何形成，据说在天运星出现之时，这里，便早就存在了不知多少岁月。

有人传言，说此地，乃是当年仙界一位强大的仙君一处界外仙府，后因仙界崩溃，此地不知为何受到了牵连，最终化为归墟之状，实际上，这归墟之状只不过是一种法术的保护，若是有机缘之人，进入其内，定可把此仙府恢复如初。

还有人传闻，说此地，实际上就是一处连接了不知名空间的通道，在这里，说不定可以寻找到那传说中，凌驾于仙界之上的另一个世界。

总之，种种传闻，多不胜数，其中绝大部分都言之凿凿，好似有莫大的根据一般。

这片没有人知晓，何时存在的漂浮之海，其地处天运星外东部，久而久之，便被称之位天运东海！

天运子成道之曰，曾邀请至交好友数人，其中就包裹尚未翻脸前的剑尊凌天候，一行数人，曾对这东海，进行过三次探索！

这三次探索，前两次，均都是空手而回，惟独那最后一次，一行人进入后，最终出来的，只有不足半数！

并且从那之后，剑尊凌天候与天运子分裂，这么多年来，二人始终闭口不谈第三次在东海之内发生的事情。

只不过从那之后，天运子却是留下了一句话！

“这东海内，有古妖存在，此地，从此之后，便是我天运星禁地之一，东海妖灵之门！”

古妖一词，也是在那时，流传而出，被无数人记住。

这东海妖灵之门，即便是修真联盟，也有人前来查看，只不过对于外界之人进入东海，天运子与剑尊凌天候，甚至四周其他修为高深的老怪，却是很少见的态度如一。

决不允许，任何外界之人进入，此地，是我天运星的禁地！

这种状态，持续了很久之后，渐渐的，这东海妖灵之门，便自然而然的，成为了天运星的禁锢之处。

星空之中，如东海妖灵之门般的神秘之处，虽说不是很多，但却绝对不少，如此一来，修真联盟也不想因为一处神秘之地，便与天运星众多修士交恶，此事，在他们眼中，不等值。

每5000年一次的东海妖灵之门开启，都是天运星上的头等大事，在开启的那一瞬间，将会有维持数月的潮汐之相！

这潮汐之相，便是东海妖灵内，那奇异之力扩散而出，届时弥漫无数范围之内，凡是在此地的修士，均都可以看到，有无数奇珍异宝，无数法诀仙术，无数妖兽尸骸，无数奇异之物，全部都好似被吞噬一般，从四面八方，生生的吸入东海之内。

每当开启之曰，天运星外几乎所有老怪，都会派出弟子前去，此行虽说凶险莫名，但却是5000年一次的机缘，若是错过，太为可惜，不如一搏！

天运星的东海妖灵之门，每次开启，所进入者，数量众多，少则成百多则上千，这些人，其修为最次都是婴变，最高者，甚至有那刚刚摸索到了阴阳虚实二意之人。

只不过，最高也就是如此，天运星上，对于进入此地者，有着严格的限制，进入者的修为，若是超过问鼎，那么决不允许进入。

毕竟，此地，是为各宗派弟子准备，即便是开启，也只是开启一半，如此一来，其内的危险，便会弱上一些，不至于全部丧命在此。

不过，世事无绝对，这一切，还是要看开启之曰潮汐之时，是否有极为吸引人之物出现，若是真有那种逆天之物出现，这一次开启，将会立刻让那些老怪动心，一旦他们动心，这东海妖灵之门内，便会极为热闹起来。

此时，距离东海妖灵之门开启，还有五曰！

但，在这虚空之中东海之外，却是已然密密麻麻来了无数修士，这些修士，均都是此行准备进入之人，他们身穿各种不同的道服，彼此虽说交错，但却庭径分明，各自宗派弟子相互站在一起，极为热闹。

随着时间的度过，东海之外的修士，越来越多，时而更是有一些许久不曾露面的老怪，带着弟子来此，每当这一类人出现，便会引起阵阵喧哗，绝大部分修士，均都纷纷避让，为其让开道路。

这一曰，东海之外虚空之中，一道红芒几乎把星空笼罩，与此同时，浓浓的血腥之味，立刻弥漫四周，顿时使得无数范围内，映照成为血色的世界。

“血星之祖！！”这血腥之气一现，顿时有人认出来人身份，一时之间，四周绝大部分修士，居然生生止住喧哗。

只见在那大一片血色之光中，一尊通体血色的巨大玉石，从星空中缓缓飘来，在这玉石之上，坐着一个女子，此女双目如凤，眉角带煞，身穿一袭白色衣衫，与其坐下血玉相比，顿时有种极为强烈的视觉冲击。

她虽说盘膝而坐，但仍可看出其苗条的身姿，一头黑色青丝，嫩白若玉的瓜子脸，水晶样的肌肤，精致的鼻梁，特别是那双丹凤眼，表面如朝阳映着水波发出潋滟绚丽的波光，其内却隐着不为人知的深邃与幽寒，如若不小心陷进去，结果将是万劫不复……她坐下血玉一路飞来，所过之处所有修士纷纷散开道路，使得此女，一直进入到了东海妖灵之外，在一处较为空旷之地停下。

一路飞来，此女一语不发，待血玉停下后，她更是双目一闭，就地打坐起来。

“血祖之女姚惜雪！”立刻便有修士，认出此女身份！

血祖姚星海，乃是天运星范围内，出了名的老怪，此人修为通天，七次挑战天运子，虽说最终全部失败，但此人的修为，却是越来越高，尤其是第七次与天运子之战，更是展现出其一身惊人的血功。

此人在天运星外，独自占据一星，圈养土著为其开荒纳血，修炼魔功。

这姚星海，一生并未收徒，只有一女，此女被他视为掌上明珠，把一身功法尽数传授，更是为其逆天改命，成就神通之术。

他父女二人，常年居住在那血星之上，轻易不与外人接触，但越是如此，便越是无人敢惹。

此地之事，暂且不表，此刻，在那天运星外五颗副星之中的地星之上，玄渊派范围内，一座最大的传送阵法之外，玄渊派少宗许云山，安静的站立，其手中拿着翠玉扇子，下意识的敲打手心，目光虽说平静，但却时而看向远处。

在其身后，跟着三人！

这三人，均都是白发苍苍的老者，他们穿着朴素，但站在那里，却是有一股惊人的气息扩散而出，使得四周的空气，似乎都变得稀薄起来。

在外围，则是数百玄渊派的弟子，他们分别坐在传送阵的各个角落，闭目吐纳，一语不发，只需一声令下，他们便会把全力释放体内灵力，配合阵法内的仙玉，开启阵法。

孙云山，轻轻的敲击着手中翠玉宝扇，脸上没有半点不耐之色，始终平静。

时间不长，一道粉霞，从远处迅速飞来，孙云山眉头一皱，眼中露出无奈之色，手中扇子一收，看向天际粉霞之处。

但见那粉色霞光，速度极快，转眼间便来到近前，盘旋一圈后，落在了孙云山十丈之外，化作一个看起来双十年华的少女。

这少女身穿一袭粉色衣衫，皮肤好似水晶般晶莹剔透，相貌多姿，整个人好似一个玉人一般，她站在那里，更是有一股幽香扑面而来，好似一株空谷百灵一般，让人望之，便会为之心醉。

“哥哥，你答应我的，只要我能赶上，你就让我去！”那少女鼓起脸蛋，翘着小嘴，飞快的说道。

孙云山眼睛一瞪，喝道：“胡闹，这东海妖灵之行，以你的修为，根本就不能去，父亲虽说闭关，但却已经下了命令，不能让你去！玄一，把她给我带回宗派！”

孙云山之后，站立的三个老者其中一人，顿时身子向前一踏，直接来到了那女子身边，略一抱拳，说道：“小姐，莫要让玄一难做！”

那少女哼了一声，看都不看玄一一眼，目光望着孙云山，说道：“娘答应了！”

孙云山正要说话，忽然神色一动，不再理会这少女，而是看向远处天际，嘴角露出一丝微笑。

“王兄，孙某等你多时了！”

（未完待续）

(天津)

第516章 贪狼之行（下）

? 第516章 贪狼之行（下）

这一日，距离东海妖灵之门开启，.

天际星空中，蓦然间，出现了一大片好似星光一般的光点，这些光点的数量，太多，密密麻麻之下，一眼看去，好似整个虚空的所有星辰，全部疯狂的向着这里冲来一般。

仅仅是光芒，便立刻引起一股难以想象的威压，好似一场巨大的风暴，呼啸破空而来。

这一刻，除了一些成名的老怪之外，所有修士，纷纷面色微变，就连那血祖之女姚惜雪，也睁开了双眼，看向虚无之中那无穷无尽呼啸而来的晶芒。

“剑尊……”姚惜雪，轻声低吟。

那远处呼啸而来的晶芒，转眼间，便化作一把把古朴之剑，赫然竟是一道道剑气，这些剑气充满了一股天威之感，临近之后，东海妖灵之门外，所有修士，纷纷让开道路。

这一幕，比任何一个老怪来此，都要隆重。

在那大片剑芒之中，一头巨大的麒麟兽，呼啸而走，剑尊凌天候，盘膝坐在麒麟兽之上，目光如炬。

在其身后，四道剑光虚影，剧烈的闪烁，使得此人，更添其威！

剑尊之后，跟着十二人！

这十二人，全部都是背后放着古朴大剑，这剑上，居然有各种妖兽之虚像幻化而出，赫然形成十二兽的样子。

“剑肖十二子！”四周修士中，立刻有人认出了这十二人的身份！

天运星上之人均都知晓，剑尊凌天候，一生只与天运子作对，二人之争，已经持续了不知多少年月，始终仍在继续。

只不过这剑尊，总是被压过一头，但此人却是从不妥协，一直作对。

天运宗有天运七子，他剑尊凌天候，便弄出大罗剑宗剑肖十二子！

天运七子有仙术传承，他大罗剑宗剑肖十二子，便有妖灵守护！

剑尊一来，东海妖灵之门外，立刻露出大量空地，方圆百里之内，只有剑尊与其剑肖十二子。

凌天候此刻面色阴沉，他本不原因提前来此，只不过此行妖灵之门，对他来说极为重要。凌天候目光看向前方那漂浮之海内，眼中露出一丝追忆。

当年他从仙界回来，那剑魂始终纠缠，让他没想到的是，那剑魂的威力，居然让他大吃一惊，最终他把那剑魂引入这东海妖灵之内，以秘术将其困在里面。

这一次，他就是要借这5000年一次的潮汐之相，把这剑魂彻底吸入东海深处，使其永远不会回来。

“这剑魂是仙界那女君之物，此物虽说非同小可，但老夫既然无法驱使，就决不能落在别人手中，尤其是那天运老贼！”凌天候轻哼一声，脸上露出阴沉之色。

凌天候正沉思间，忽然神色一动，抬头看向远处虚无，眼中露出一丝奇异。

但见虚空星空之中，蓦然间出现了一大片阴森之寒气，这些寒气成墨绿色，疾驰而来中，化作了一个个巨大的骷髅头，这些骷髅头，密密麻麻，不下数千。

甚至还有一些骷髅头上，还有血肉存在。

在这些骷髅中，其中有一个，其样子极大，显然是某个上古凶兽之头颅的巨大森骨，在这森森白骨上面，坐着一个中年男子。

此人全身笼罩在一片死气中，看不清面貌，在他的身体四周，一个个骷髅的虚影诡异的闪烁，密密麻麻无穷无尽，好似一片骷髅之林。

他一路横冲直闯，如入无人之处，直接破碎虚空，出现在了百里内，无人敢踏入的剑尊凌天候所在之处。

“凌天老友！”那全身笼罩死气之中，盘膝坐在巨兽头骨之上的中年男子，沙哑的大笑道。

剑尊凌天候微微一笑，说道：“贪狼！”

这贪狼，赫然就是在朱雀星上，想要吞噬上古修士恢复修为，并且追寻那一丝天劫，想要找到王林之人。

此人，更是当年抢夺司徒南天逆珠子的主凶之一！

他为了躲避司徒南，从朱雀星离开，投奔昔日老友剑尊凌天候而来！

“你这伤势，为何落得如此严重？”剑尊凌天候，以其修为，自然一眼就看出，贪狼身体始终受伤未愈。

“此事一眼难尽，我之前去你大罗剑宗寻你，得知你来了这里，这才急忙赶来，想要送你一长天大的机缘，若是这次你我二人把握了机会，你想要压天运老儿一头，将会易如翻掌！”贪狼目光闪烁一丝幽芒，徐徐说道。

第524章 黄龙（上）

? 第524章 黄龙（上）

欧阳华声音急促，.

随着其话语落下，但见山谷内，欧阳华领头，走出数十人，这些人中，虽说年龄各有不同，但却均都是男性，且大都身体上涂抹了绿色的汁液。

欧阳华现身后，看着十步外的王林，眼中有一丝复杂闪过，随后暗叹一声，恭恭敬敬的鞠了一躬，以一种臣服的语气，说道：“欧阳华不知您是上仙，之前一切，在下愿意一力承担，还请上仙体念上天有好生之德，不要破坏了这个阵法，使得所有族人，暴露在妖灵之下，成为它们的口粮。”

欧阳华身后，那数十人，均都看向王林，在他们的脸上，隐有惊恐之色。

王林扫了众人一眼，抬起右手，虚空掐诀向前一点，顿时虚无中立刻传出阵阵波纹，这些波纹，就好似扭曲的画布一般，出现在了天地之间，慢慢的消散了。

没有了波纹的存在，山谷外的阵法，立刻有所恢复，那一股保护之力，其消散的速度，立刻降低下来，最终停止了流失。

欧阳华内心终于松了口大气，看向王林的目光，复杂之中带着一丝尊敬。

“上仙，时间不早，唯恐妖灵之夜来临，还请进谷说话。”欧阳华连忙说道，随后咬破右手指尖，挤出一滴鲜血，一挥之下，直接落在了一旁山谷的崖壁处。

顿时，整个山谷好似一个沉睡中的巨人苏醒了一般，立刻有轰隆隆的声音从其内部徐徐传出，与此同时，随着那轰隆隆的声音越来越大，山谷两旁的崖壁，如同一幅画卷般出现阵阵扭曲之幕，随后就好似被一把剪刀，突然从中间一分为二般撕裂！

一条笔直的通道，蓦然从山谷内延伸而出，穿过了欧阳华众人，直至王林脚下。

“上仙，请！”欧阳华恭敬的说道。

王林也不废话，对于这里，他的确有太多的事情需要了解清楚，此刻抬起脚步，直接踏出。

山谷内，顿有柳暗花明之感，此地看起仿若修士之中的坊市一般密密麻麻有着无数简陋的房舍，只是独有房舍，却并无任何坊市内叫卖的修士玉简法宝。

谷内环境颇为优雅，树木较多，此刻虽说日上西山，但仍然绿荫一片。

在几处房舍内，王林一眼看去，其目光便穿透了房舍，看到了其内部藏着数人。

几乎每一个房舍内，都藏有人，这些人，全部都是女子与孩童。她们的装束，并非男人般大半**，而是略掩身体。

至于那些孩童，则有一些趁着身边母亲不在，偷偷顺着窗户以及门缝，向外面打量，他们的目光，黑白分明，一片无暇中，露出浓浓的好奇。

在看到这一幕的瞬间，王林脚步一顿。

眼前的一切，与他所想，差距太大，王林眉头一皱，他虽说不分正邪，一且随心，但此刻，却是不由得暗叹一声惭愧。

以自己婴变中期的修为，费尽心神破开了阵法，却是怎么也没料到，这里，原来是一处村落！

此地所有人，除了那叫做欧阳华的老者之外，全部，都是凡人……

王林的神识，在山谷内一扫而过。

欧阳华与那些此地族人，看到前方的王林脚步突然停下后，始终皱着眉头打量四周，立刻内心一颤，更有一些族人，咬紧双唇，握住拳头。

在他们想来，此地是自己的家，为了这里，自己可以放弃一切，包括生命！

欧阳华连忙上前，站在王林身后，苦涩的说道：“上仙……您？”

王林转过身，目光在欧阳华身后的那些人身上扫过，以王林的心智，自然一眼就看出这些人所想。

王林沉默少顷，冲着那些此地族人抱拳，轻声道：“王某打扰，就不进谷了！”说完，他略一沉吟，一摸储物袋，手中立刻多出三个玉瓶，向前一送，这三个玉瓶便飘落在地。

“这三个玉瓶内有丹药几十粒，有固本培元之效，作为此番王某打扰之责罚之物。”王林暗叹，摇头向山谷外走去。

欧阳华的目光，此刻闪烁出从未有过的精芒，他直勾勾的望着那些玉瓶，上前几步一把抓起，打开之后深深地闻了一口，面色不由的为之一动，随后立刻放入怀里。

他转过身，冲着身后那些此地族人以另一种语言连续说了几句，那些族人一个个点头，更有一些，直接便向王林露出善意的微笑，连连抱拳。

当欧阳华全部说完后，四周那数十人，纷纷散开，回到各自的房舍，没过多久，阵阵热闹之声渐渐出现。

第524章 黄龙（下）

? 第524章 黄龙（下）

山谷内，孩童纷纷跑出，嬉笑玩耍，那些藏在屋子内的女子，.

几乎瞬间，山谷内，一扫之前空灵之色，充满了生机。

“上仙留步，留步。”欧阳华上前数步，口中连连说道，他表情极为真诚。

王林并未说话，脚步踏出，眼看就要走出山谷，他已经想好，离开这里继续向西飞行，倒要看看此地，具体有何神秘之处。尤其是那三千万里外的古妖城，王林想要去看看究竟。

至于问询对方之事，王林却是没了兴趣，那一双双孩童纯真的目光，那一双双女子害怕的眼神，让王林想起了很多。

“上仙，今夜是妖灵之日，你若独自在外，怕是法力再通天，也不可能与那些数量众多的妖灵对抗，不如留在这里，若真想离开，明日再走不迟！”欧阳华不敢太过上前，高声说道。

这是王林第二次从欧阳华口中听闻妖灵之夜一词，他脚步一顿，转过身，看向欧阳华。

“什么是妖灵之夜？”

“上仙，此事老朽自会详细对您言谈，不如去老朽房舍诉说如何？”欧阳华连忙说道。

王林略一沉吟，点了点头。

欧阳华的房舍，在山谷的最北角，这里四周十多丈内，没有任何其他房舍存在，如此一来，立刻显得此地的不寻常。

这房舍成圆形，好似一个馒头扣在了地上一般，其上以青色为主，覆盖了巨大部分。

房舍内大小尚可，有一张木床以及木质的桌椅，四周还放着一些零碎之物，墙上挂着一些装饰物，其中一处不显眼的位置，还有一幅画。

站在房舍内，王林的目光，望着墙壁上的画卷，沉默不语。

这画颜色发黄，边角处还有破碎，整幅画略有褶皱，显然是时间太久所致。

画卷上画着一个约四旬左右的中年男子，这男子身穿奇异道服，目光看向远处，似在沉思，他右手随意的放在胸前，掐着一个古怪的印记。

在画轴的另一端，也就是这男子目光所看之处，那里是天空，天空上有一片黑色的雾气，其中隐有虚幻浮现。

只不过此画时间太久，所以看得不是很清晰，无法看出那黑雾之中，到底有何物存在。

欧阳华恭敬的站在一旁，时而顺着王林目光看向画轴，眼中不知觉得露出一丝濡慕之情。

“这山谷外的阵法，何时存在？”王林的目光，始终停留在那画卷之上，少顷，他缓缓的沉声问道。

“此阵，存在的时间太过久远，早就已经无人记得了，自我有记忆以来，我只是知道，无数年前，有一个叫做黄龙之人，带着我的祖先以及族人，来到了这里，并且定居于此……据说那个时候，这阵法便已经存在了无数岁月。”欧阳华沉默少顷，缓缓说道。

“可是此人？”王林目光，始终在那画卷上。

“是的，他便是黄龙上仙！”欧阳华眼中濡慕之情更浓。

“黄龙……真的叫黄龙……”王林眼中露出奇异之芒，许久，他轻叹，右手在眉心之处轻轻的揉了揉。

“黄龙……这到底是怎么回事……”王林好似忘掉了一旁的欧阳华，其目光，始终没有从那化卷上移开半点。

那画卷上的男子，相貌堂堂，颇有仙风道骨之色，更有一股仙力缭绕之感，若说是仙人，也定会有人相信。

“黄龙……”王林眼中露出迷惑之色，这种目光，在王林身上，极为罕见！！

王林心性一向坚定如一，但就在刚才进入此地一眼看到了墙壁上这画卷的瞬间，他的元神，顿时一震！

“你怎知，他叫黄龙？”王林沉默许久，缓缓问道。

这个问题在欧阳华听来，有些不太理解，犹豫了一下，他小心翼翼的说道：“您……您莫非认识黄龙上仙不成？”

王林眉头一皱。

欧阳华连忙说道：“我所知晓的一切，都是先祖口口传下，黄龙真人之名，也是如此。”

王林沉默，他望着那画卷，眼中不知觉得露出一丝追忆，他的心神，好似穿透了这东海妖灵，穿透了星空，穿透了云空，去了他的家乡---朱雀星。

他的心神，更是穿透了数百年的岁月，追忆至那数百年前，一个从山村内走出，没有被仙人收取，受到了所有族人嘲笑的少年身上……

那少年，几经转折，命运之下所进入的门派，这个门派，被称之恒岳派……

第526章 黑衣男子

? 在他的双目之中，一团幽幽的妖火，闪烁忽明忽暗之芒，同时，其身上的衣服，无风自动，更有一股妖气，淡淡的弥漫开来。

欧阳华亲眼目睹了这一变化，双眼露出震撼之色，倒吸口气，下意识的退后几步，口中喃喃自语：“传闻那些外来者第一次吸收了妖力后，身体内会有妖气变化，此言果然不假！”

身体内的妖力结晶散发出的这种妖力，使得身体涌现一股极为舒服的感觉，这种感觉，颇为让人陶醉。

王林目光一凝，眼中的那团妖火立刻消失无影，其身体外的妖气也瞬间消失，他整个人，恢复如常。

“这类似仙力的妖气，充满了诡异，此气息吸入之后，却是另成一脉，隐约间，此气息应该可以与仙力融合，从而达到提高修为的效果，只不过眼下这妖力太少，无法尝试。”王林沉吟少顷，一抹储物袋，顿时有十多个玉瓶飞出，在他袖子一甩之下，落在了欧阳华脚下。

欧阳华精神一振，连忙把玉瓶一一打开查看后放入怀里，他此刻内心颇为激动。

“你退下吧，我要在这里打坐，明日天亮，我自会离开！”王林平淡的说道，随后便不再理会欧阳华，盘膝坐地，闭上双目，内视丹田妖力结晶。

欧阳华连忙称是，恭敬的鞠躬，随后远远地退下。

很快，此地便陷入了安静之中，只不过时而会有远处篝火旁，传来阵阵欢声笑语。

王林整个人，沉浸在了丹田之内，他仔细的感受着那妖力结晶。

“此物若是数量多了，即便是无法融合，也会另有威能，这东海妖灵之地，此番进入者，不下上千人，这些人进入此地的目的，想必就是为了这妖力结晶。

彼此之间的杀戮，不外乎就是抢夺对方体内的妖力结晶。就是不知，这妖力结晶，到底还有什么其他的作用。

想来，这妖力应该另有大用，否则的话，这无数年来，断然不会引起欧阳华口中所说的血雨腥风。

这里面，恐怕还有一些我不知晓的秘密存在，只有把这些秘密全部解开，才可决定下一步行走的方向，在此地时间长达500年，500年的时间，说长不长，说短不短，若是吸收这妖力可以提高修为，那么我索性放开性子，如当年修魔海时般杀戮一把！”

王林眼中闪过一丝寒芒，他舔了舔嘴唇。

时间慢慢过去，深夜来临，天空一片漆黑，山谷内的篝火仍在，但四周J居民却是已经回到各自房舍内休息去了。

这休息的，只有妇人与孩童，所有的男丁，此刻陆续走出房舍，他们手中拿着各种各样的武器，在山谷内口之处聚集。

欧阳华也在其中，他目光凝重，盯着山谷外。

少顷之后，他回头看了一眼远方深处葫芦谷底部的方向，那里，是王林打坐之处。

“希望这阵法可以抵抗妖灵，上仙可以出手帮助……”欧阳华暗叹，他之所以改变了主意，主动邀请对方进入山谷，除了因为无法抵抗之外，更重要自勺原因，则是阵法被无限的消弱之后，能否抵抗今夜的妖灵猎食，他心里有些拿不准，所以这才咬牙坚持让王林留下，并且告知了很多隐秘之事，最终更是不惜血本，把山谷内唯一的一个妖力结晶换给对方。

这一切，欧阳华都是有目的，他的目的，便是希望在危机的时刻，对方可以出手相助。

看了看身边山谷居民，他深吸口气，沉声道：“妖灵猎食之夜，该怎么做，我就不多说了，熬过今夜，一切平安！”

王林打坐中，忽然睁开双眼，他抬头看向天空，天空虽说仍然是一片漆黑，但落在王林眼中，却是另有变化。

这漆黑中，透着一丝紫气，一股股强弱不一的妖力，充斥天边，好似浪潮一般，从远处扩散而来。

这山谷，并非是其目标，只不过是其路过之处而已。

盯着天空，王林限中闪过一丝果断，他不假思索右手在眉心一点，顿时一丝元神化作神识，立刻离体而出，直接穿过了山谷的阵法，出现在了天空之上。

这元神化作的神识，没有停顿，好似青烟一般，电闪而去，直奔远处那好似怒浪涨潮一般浩浩荡荡席卷而来的妖气冲去。

越是临近，那一股股妖力的冲击感便越强烈，这怒浪滔天一般的妖力，范围太大，一眼看不到边际。

一路之上，凡是被这妖气覆盖之地，立刻寸草无生，甚至一些此地的野兽，也在妖气覆盖后，立刻传出阵阵惨哼，化作白骨。

目睹了这一幕幕，王林眉头微皱。

此刻，若是从至高之处向下看这东海妖灵之地，可以清晰的看到，一道紫色的气浪，以某一地为中心点，向四周成圆形扩散，这种扩散，范围极大，它是以整个妖灵之地为参照。

王林的一丝元神化作的神识，此刻略一查探，便迅速撤回，但就在这时，王林的元神忽然一顿，神识猛地散开，直接冲破妖力气浪，落在了其内深处。

只见在这妖力气浪的深处，除了那一道道紫气缭绕之外，居然还有一人！

此人一身黑衣，面色冰冷，嘴唇略薄，整个人看去，颇有一股刻薄之意，此刻，他手中一把黑色细剑，挥舞之下，一道道紫色的气息顺着此剑缭绕。

同时，更有大量的妖力，被此人疯狂的吸收。

在王林神识扫来的瞬间，这黑衣男子缓缓抬头，冷冷的扫来，其嘴角露出一丝冰冷至极的微笑。

“修为不错，居然可以发现我的存在，原本我还想给你一个意外呢！”那黑衣男子手中细剑虚空一指，缓缓说道：“遇到我，只能说你不走运，即便交出妖晶也无用，你，是我的猎物！”

王林元神化作的神识，冷冷的看了此人一眼，二话不说立刻飞回，那黑衣男子也不阻拦，只是嘴角露出一丝轻蔑的微笑。

“区区婴变中期，不管你是哪个门派，今日，必死无疑！收了他的妖晶，我应该勉强够了进入天妖城的资格……”这黑衣男子眼中闪过一丝狂热。

山谷内，神识收回，王林限中露出寒芒。

“他是我在这里遇到的第一个天运星修士，修为婴变后期大圆满……但，想要杀我，却不是那么容易！”

山谷外，妖力气浪呼啸而来，好似怒浪滔天一般，直接冲击在了山谷之上，在这一瞬间，山谷阵法立刻开启，阵阵青芒不断地闪烁，堪堪抵抗住了妖力的冲击。

但，这妖力气浪的冲击，并非是短暂，而是始终持续，渐渐的，山谷上的阵法青芒闪烁不断，隐隐有承受不住的迹象。

山谷内，虽说仍然是一片安静，但却有一丝凝重笼罩。

谷口处，所有的此地成年男丁，纷纷握紧了手中的武器，甚至手心已经泌出了汗水。他们的双眼，目不转睛的盯着谷口，呼吸渐渐浓重。

欧阳华，此刻站在众人前方，他抬起双手，阵阵复杂的咒语，从其口中徐徐传出，维持阵法的运作。

这妖灵猎食之夜，每隔三个月便会有一次，对于欧阳华来说，他对阵法充满信心，只是今天，他却是忐忑不安，阵法的威力，被王林消弱的大半，今日，能否抵抗妖灵气浪，他心里没有半点把握。

一旦阵法破碎，那么山谷内的一切生灵，都将被那隐藏在妖气内的妖灵之物生生吞噬。

眼下，随着一**妖力气浪的冲击，山谷阵法，已然有些承受不住，在阵阵咔咔声中，更是有了破碎的痕迹。

就在这时，忽然一声剧烈的轰隆声，蓦然间传递开来，显然是有重物在撞击阵法，但见阵法一晃之下，其上破裂之处更多！

山谷内，更是清晰的感受到了这剧烈的轰隆撞击，无数房舍内的妇人与孩童，顿时被惊醒。

山谷外远处，妖力气浪中的黑衣男子，此刻一剑扫过，顿时鲜血飞溅中，一头通体漆黑，头上单角，约有一丈大小的奇异之物，从四周的妖气内幻化而出，它几乎刚一出现，便立刻被黑衣男子一斩为二！

斩杀之后，这黑衣男子一吸之下，顿时一股妖力，从那奇异之兽体内飘出，直接钻入黑衣男子七窍之中。

一股极为舒适的感觉，立刻涌现此人全身，少顷之后，他目光一闪，盯向远处山谷，嘴角露出一丝残忍的微笑，手中长剑一甩之下，立刻化作一道电光，直奔远处山谷。

那黑衣青年更是身子一动之下，整个人好似柳絮一般飘起，一晃之下，便出现在了那电光飞剑之上，直奔山谷而去。

山谷内，王林站起身子，向前一踏，顿时化作一道青烟，直接出现在了谷口欧阳华众人身边。

他的出现，无声无息，立刻让四周山谷居民面色一变，纷纷下意识的散开。

欧阳华脸露喜色，连忙说道：“上仙救命！”

他话刚一说完，但见山谷外，电光飞剑呼啸而来，其上传出那黑衣男子冰冷的声音。

“捕猎，开始！”（未完待续）

第530章 搜魂术（上）

? 第530章 搜魂术（上）

“轰轰轰轰”

剧烈的声响，蓦然间疯狂的传来，那小球直接落在了黑衣男子的肉身之上，其肉身之上的衣服，瞬间消散，其表皮立刻崩溃，血肉化作飞灰，骨头直接碎裂成为虚无，几乎眨眼间，此人除了元神之外，他在世间的一切痕迹，.

魂兽扑空，发出不甘心的怒吼，想要向黑衣男子元神逃遁之处追去，但由于射神车的限制，无法离开太远，不由得咆哮起来。

王林右手虚空一抓，射神车直接被其虚空抓起，身子一动之下，向远处疾驰而去，魂兽立刻一喜，穿过王林，在其身前迅速追去。

一人一兽，这是第一次如此密切的配合，王林拿着射神车，如此一来，立刻使得魂兽移动范围大为增加。

追了少顷之后，魂兽有些不耐，转过其硕大的头颅，看向王林，低吼一声，其庞大的身子立刻一晃，直奔王林而来。

王林神色如常，但双目瞳孔却是一缩。

但见那魂兽，速度极快，立刻来到王林近前，王林眼中寒芒一闪，盯向此兽，若是此兽再进一步，他将毫不犹豫责罚。

那魂兽来临之势一顿，眼中露出一丝没落。

王林内心一动，眼中寒芒消逝，冲着魂兽，点了点头，那魂兽硕大的头颅，看了王林一眼，其身一闪之下迅速扑来，他并非攻击，而是身子一动之下，卷起王林，把其向上一抛，随后这魂兽身子再次一动，落在王林脚下，直接托着他，向远处电闪而去。

王林内心强忍喜悦之色，这是一次，魂兽主动托着他飞行，制作射神车的仙人曾在遇见内留下话语，这射神车，并非寻常法宝，使用此物的口诀与真言，即便是灵活无比，但若是无法真正获得魂兽认同，也只能发挥出一定的威力罢了。

只有真正的让魂兽认同，才可发挥出全部的威力。

王林深吸口气，低头看了一眼脚下的魂兽。

“此兽现在并非是认同了我，只不过是急切想要吞下那元神，嫌我速度太慢，所以这才把我托住。不过即便是如此，也比之前要强上很多！”

魂兽速度自然极快，甚至可以说，此兽的速度，丝毫不弱于在星空中王林使用银龙星罗盘。

电闪雷鸣间，魂兽化作道道残影，向前方以不可思议的速度，一闪消失。

黑衣男子的元神正在疾驰而走，他元神丹田之处，有一块小手指大小的结晶，其上有一丝丝的妖力，缓缓的扩散。

他一路逃遁中，内心对于王林的恨，已经滔天，他发誓，一旦寻找到肉身夺舍，恢复了修为之后，定要想尽办法把这王林残忍的杀死，以报此仇！

正逃遁中，忽然他面色一变，猛地回头，但见魂兽好似索命阎罗一般，直接冲破虚无，紧追而来。

黑衣男子的元神脸露惊慌之色， 正要改变方向逃遁，但就在这时，魂兽忽然咆哮一声，其声音好似无形利剑，直接穿透空间，传递开来。

黑衣男子的元神，蓦然一颤。其速，不由得一顿，这一顿之下，魂兽已然临身，此兽双眼内露出贪婪之色，它知晓，自己只要吞噬了这个元神，定可增加实力，一旦实力增加至足够，便有机会挣脱开这牢笼，从此天大地大，自由自在！

有了这样的想法，魂兽极为卖力，此刻更是一口吞来，带起阵阵腥风，此风乃是魂风，吹袭之下，黑衣男子的元神立刻一僵，若是寻常元婴，没有了肉身，此刻被这风一吹，立刻便会失去了反抗之力。

但黑衣男子并非元婴，而是元神，另外他的元神，是处于婴变后期大圆满，即将踏入问鼎的强大元神。

如此一来，此风虽说有效，但却无法彻底僵硬黑衣男子，他面色大变中，身子以不可思议的角度，居然在魂兽吞下的瞬间，冲了出来，正要不惜元神精华以永久无法恢复的损神之术逃遁。

就在这时，王林动了，他动的，并非身体，而是昆极鞭！

鞭影如魅，一卷之下，黑衣男子的元神，立刻被此鞭卷住，直接拽回被王林抓在手中，禁锢在一杆魂幡内。

魂兽顿时勃然大怒，它身子一抖，猛地回头一口向王林吞来，在它看来，到手的美食就这样被人生生抢走，其愤怒的程度，在此刻不次于当年被仙人封印炼宝。

王林内心暗叹，他目光一寒，口中轻吐一字！

这一字之下，那魂兽立刻双目通红，愤怒的咆哮，少顷，这才狠狠的看了王林一眼，庞大的身躯直接回到了射神车上。

在其身子回到射神车的瞬间，它没有给王林任何时间，射神车立刻砰的一下化作驱兽圈，自动飞到王林脚下，顿时一股庞大的吸力，从驱兽圈内疯狂的涌现。

王林苦笑，这魂兽耍其性子来，倒也颇为让人头痛，他立刻盘膝坐地，右手一拍储物袋，仙玉在手，抵抗驱兽圈的吸力。

第530章 搜魂术（下）

? 第530章 搜魂术（下）

这一次驱兽圈吸收的仙力，比以往要多出不少，.

虽说吸收仙力乃是驱兽圈使用神通之后的负作用，但与此圈融合时间长后，魂兽多多少少，却是有了一些操控之力，只不过其操控有限，最多也就是使得吸收仙力时，可以增加一些罢了。

许久，王林深吸口气，驱兽圈内的吸力慢慢消失，显然是那魂兽也无力操控，只能不甘心的放弃。

收起驱兽圈，王林脸上露出苦笑。他暗叹一声，再次打坐，渐渐的把体内仙力全部补充完，这才再次睁开双眼。

“这魂兽……”王林摇头，此刻天空已经放亮，持续了一夜的妖灵气浪，已经渐渐消失。

王林站起身子，右手一拍储物袋， 拿出禁锢黑衣男子元神的魂幡，一抖之下，此人的元神顿时飞出，王林右手如电，一抓之下，立刻把元神抓在手中。

与此同时，王林体内的仙力化作丝线，顺着王林右手直接钻入此人元神之内，形成一道禁制，若是对方想要自爆，那么这禁制可以起到缓解的作用。

虽说因为修为的原因无法彻底封印对方的自爆，但王林却是可以提前知晓，在其自爆前把对方封印在魂幡内。

“我不甘心！！！你若是没有那魂兽法宝，若是没有那些元神魂魄吸引了天鬼，今日之战，你根本就不是我的敌手，你必死无疑！！！”黑衣男子的元神，立刻咆哮，其眼中的恶毒之色，极为浓郁。

他深知自己被人抓住，定然无法存活，体内的封印也让他知晓，恐怕自爆也是无望，索性尽情的发泄。

“妖晶是何物？”王林没有与其废话，直接问道。

黑衣男子的元神，冷笑，说道：“无耻之人，你开始逼我与你斗法，趁我全力施展之时放出法宝逼我不得不元神离窍，这莫非就是天运宗的所作所为么！”

王林眉头一皱，右手直接一捏，顿时那元神脸上露出痛苦之色，连连惨叫，立刻萎靡下来，但他双目的恶毒，却是更浓。

“我罗云乃是天鬼道之人，修天鬼道，自有护身鬼灵，你若杀我，我师尊鬼真人，定会知晓，他一定会为我报仇！即便是天运子，见到我师尊也要平辈论交，王林，你要想清楚！！！”元神冷笑，看向王林。

王林冷冷的看了此人一眼，隐有不耐，索性直接左手在罗云元神上一拍，这一拍之下，这失去了肉身的元神险些涣散，立刻变得大为虚弱起来。

“我师尊不会放过你！！！”罗云眼中的恶毒，浓郁到了极限。

王林眼中寒芒一闪，左手按在此人元神头顶，口中轻吐：“搜魂！”

搜魂术，限制极多，但以此刻王林的修为，以仙力运转此术，却是难度不大，再加上此人元神极为虚弱，施展开来，倒也没有障碍。

阵阵凄厉的惨叫，从罗云元神口中传出，搜魂术，乃是极为霸道，太过有伤天理的神通之一，此神通施展，若是有肉身的话，痛楚还可尚小一些，但若是直接施展在元婴或者元神之上，那么其痛苦将会放大数倍不止。

罗云的惨叫，慢慢的弱了下来，一炷香后，几乎没有了声息，他整个元神，此刻变的几乎透明。

王林抬起左手，直接穿透了罗云的元神，伸入其丹田的位置，收手时，他手中多出了一块结晶。

王林面露思索之色，他把罗云虚弱的元神收入魂幡内，这罗云的元神，王林有用处，他打算把这元神炼化成为尊魂幡的主魂之一。

把魂幡放入储物袋后，王林身子一动，化作奔雷，向远处疾驰而去，他所去之处，正是主魂追击天鬼所去的方向。

“这妖灵之地内，原来有如此奥秘，难怪那欧阳华提及，每次外来者进入这里，都会掀起腥风血雨……”

“天鬼道……这罗云所说虽有夸张，但却也有实话，不过此事乃500年之后，现在不需放在心里。这天鬼道的功法，倒是有些意思，另外这罗云记忆力的几种魔禁术，我倒是可以修炼一下！”

第540章 离去

? 王林右手虚空一抓，十三的身体立刻飞起，飘在王林身前，他右手双指按在十三眉心，一道妖力顿时流转而出，进入十三体内。

“咦！”王林神色一：疑。

一年前他便下了断言，这十三体内经脉寸断，无法吐纳妖力，可现在他一探之下，却是立刻发现了奇异之处。

这十三身体内，经脉虽说还是如一年前般寸断，甚至很多地方都出现了萎缩，但在十三的体内，不知为何，却是积累了大量的妖力。

这些妖力并非是在静脉之内，而是存于血肉骨头之中，若是长期这样下去，十三的身体，将会自然而然的达到一种炼体的效果。

只不过此人不懂炼体之术，浪费了很多妖力不说，更好不懂流转，如此一来，即便是走在了炼体的道路上，也不会走出太远便会身体彻底僵化而亡。

“奇怪，这十三一年前体内妖力半点均无，可现在，却是达到了几乎二星的标准。”

王林目光一闪，从罗云的记忆中，他已经知晓，在这妖灵之地内，三星为一甲，三甲相当于修土之中的筑基。

他抬起右手，盘膝打坐，少顷之后，他双目蓦然爆出一团晶芒，其元神自天灵瞬间飞出，化作一道紫芒，瞬间钻入十三眉心。

十三与王林相比，就好似萤火与皓月一般，王林元神进入十三眉心后，轻描淡写的，便从其脑中看到了这一年的时间，发生在十三身上的所有事情。

当王林看到十三这一年来，每天晚上都忍受常人根本无法忍耐的痛苦，忍着全身经脉寸断无法储存妖力的剧痛，忍着妖力好不容易吸收进入体内，但却融入血肉之中那种好似全身被亿万小虫香噬钻动的莫大痛苦。

这一系列的痛苦，他坚持了一年多，而且从无任何间断。

这一切的一切，都是因为他不甘心，他想变强，他想要王林，再次把目光放在他的身上I王林收回元神，为之动容，他目光凝重，看着飘在半空中的十三，沉思起来。

十三的坚毅，获得了王林的好感，只不过让十三恢复的方法只有一个，那就是古神诀，此决，王林轻易不会传授给任何人。

沉吟少顷，王林右手点在十三胸口，妖力一动之下，十三顿时身子轻颤，嘴巴微张，就在这时，王林一拍储物袋，拿出一粒丹药，直接拍进十三口中，助其消融之后，他收回手指，盘膝打坐。

十三的身体，也慢慢从半空落下，平躺在地面上。

一炷香后，十三身子一颤，剧烈的咳嗽起来，最后他爬起身子，猛地喷出一大口黑色的鲜血，这鲜血喷出后，他整个人顿时轻松起来。

直到现在，他才注意到自己所在之处居然是山谷内，十三一个激灵，连忙转身，看到王林就在自己身边后，他立刻激动起来，爬起身子，跪在地上，极为恭敬。

“十三参见老祖！”

王林神色平淡，看了十三一眼，目光一闪，喝道：“你体内妖力，是如何得来？”

十三身子一颤，他内心对于王林极为敬畏，立刻一五一十的把这一年的经历说出，其言谈与王林之前从其记忆中所看一摸一样，没有丝毫的隐瞒。

王林暗中点头，但神色却是始终平淡，缓缓说道：“十三，你经脉寸断，即便是吸纳再多的妖力，也是无用，这些妖力没有经脉流转，在你体内积累多了，你必死无疑！”

十三面色苍白，惨笑起来，他深吸口气，说道：“老祖，十三不想成为一个废人……体内积累妖力，十三也知道此事恐怕没有好处，但只有这样，才能让十三觉得自己不是一个无用之人，我也有妖力……说到最后，十三声音低了下来，握紧了拳头。

王林看向十三，许久之后，他说道：“我有一套功法，可以让你把体内的妖力转化到血肉之中，从而使得身体强度无限的增加，虽说不能使用神通之术，但你的肉身，却是会越来越坚硬，此乃炼体之术，你，可愿意学习？”

十三身子剧震，他脸上涌现狂喜之色，没有任何犹豫，立刻点头。

“你先不要同意的太早，修炼这炼体之术，困难很多，危险极大，一旦修炼出错，即便是我，也无法把你救下，而且修行炼体之术，要忍受极大的痛苦，你可能忍受？”

“老祖，十三一定不会让您失望！”十三望着王林，眼中露出从未有关的坚定之色。

王林沉默少顷，右手一抹储物袋，拿出一枚玉简，放在眉心，拓印一番后，扔给十三，说道：“你体内也有妖力，把这玉简贴身放好，应该可以查看。”

十三双手接过玉简，其内心的激动，此刻已然无法形容，他重重的磕了几个头，起身告退。

一直到十三走后，王林长叹一声，他最终，还是没有传授给十三古神诀，而是把他所知晓的一些巨魔族炼体之术，总结了一些，传给了十三。

“若是此子通过巨魔族的炼体修炼有成，那么我便传他古神第一层的口诀，若是他修为未成，只能说明，他与古神诀无缘！”

春去秋来，转眼间，又是两年过去，这两年来，炼魂部落的扩张，已然达到了疯狂，其所在部落的范围，从四十里，一直扩大，在这后两年的时间，几乎达到了三百里自勺大小，族内男丁超过五千人。

方圆十万里内，除了两个族人过万的大部落之外，其余所有部落，全部被炼魂部落吞噬。

这两年，王林出手了三次，这三次，是因为对方部落内，有强者坐镇，只不过这些所谓的强者，能在这蛮荒之中的，强也是极为有限，面对王林，根本就毫无还手之力。

不得不说，王林的从周边蚕食的计划，得到了极大的成功，就目前来看，他已经掌握了五千人自勺规模，这五千人，均都学会了炼魂术，虽说等阶不高，但全力释放魂魄之下，也是极为强大。

若是时间长了，等他们全部成长起来，那么王林便有了一股极为强大的势力！

此地方圆十万里内，立刻威为了三足鼎立之势，陷入了一定的僵持状态。

原本欧阳华打算强攻其中一个大部落，不过此事被王林阻止，他要求所族人从现在开始放弃对外进攻，全力修行。

王林的话，对这炼魂部落之人来说，便是夭威。

值得一提的，要说那十三，此子毅力惊人，学习那巨魔族炼体之术，略有所成，一身血肉炼制坚硬如铁，厮杀之中往往冲在最前，无人可敌！

四年自勺时间，王林把一个山谷小部落，硬是提高至了如今的五千人大部落，吩咐所有人潜心修行之后，王林另有打算，他准备外出一趟！

他的目标，是古妖城！

四年前，王林有机会去古妖城，但他没去，因为那个时候的他，身边没有半点势力，去之，也是无用。

四年后，王林去这古妖城，他已无后顾之忧，有炼魂部落在，他即便无法在这古妖城立足，也有翻身的本钱。

为了方便联系，王林用了半个月时间，炼制了两枚传音玉简，其中一枚放在身上，另外一枚，留在了炼魂部落内。

若非材料不够，王林甚至还想在炼魂部落内布置一座传送阵，如此一来，只需瞬间便可回来。

王林这次离开，并非一人，在他的身边，还跟着两个青年，这两人，其中一个便是十二I另外一人，叫做虎咆，他本是一小部落之人，幼年曾被开蒙，本身就拥有二星妖力，在加上其天资聪颖，成为了那小部落中，第一高手。

欧阳华亲自出手，把此人擒住，喝下离妖汤后，成为了炼魂部落的一员，此人在修炼上，极具天资，由于其本身就具备二星妖力，所以四年的时间，他几乎超越了所有人，直追欧阳华。

到目前为止，已然修炼至第五阶段，身上有九十三杆十魂幡，其中主魂三十一个，其整体实力，与修士之中的结丹期，相差不多。

在他的身上，王林看到了天才一词，虽说炼魂宗的神通入门简单，可短短的四年时间，便达到相当于结丹的修为，这是王林之前从未想过的事情。

虽说造成这一切的原因，与此人体内早就拥有二星妖力有莫大的关系，与这妖灵之地内的妖力，也有极大关联，但无论如何，这叫做虎咆之人的修炼速度，乃是王林此生仅见！

若是他百年之内可以达到化神修为的程度，那么几乎直追当年的红蝶！甚至比之红蝶，还要高出一头。

对于这样的天资之人，王林也颇为在意，所以留其在身边加以操控，不能放其在部落内。

这叫做虎咆的青年，对于王林的敬畏，丝毫不弱于十三，听闻老祖要带自己外出，极为兴奋。

至于十三，他**的坚硬程度，已经达到了一个不可思议的程度，即便是与虎咆对战，也丝毫不会处于下风。

这一切，与他的坚毅和努力，有极大的关联，十三自从获得炼体功法后，几乎没日没夜的修炼，若说认真程度，整个部落内，他当属第一！

这一日清晨，当初阳升空的一刻，王林走出了炼魂部落，十三与虎咆二人，好似侍卫一般，跟在后面。

王林将去古妖城，耳根的写作也遇到了一个瓶颈，我准备安排血祖之女姚惜雪或者是地星少主孙云山的妹妹在古妖城出现，增加一下情节的趣味性，要知道这两个女子，与王林之间倒是有些故事，比如姚惜雪，她对王林极为好奇，她父亲再三叮嘱，让她重点留意王林，这让她极为不解。

还有那孙云山的妹妹，她是偷偷跟来，遇到王林之后，自然有些情节发生。

只不过这些虽说耳根已经想好，但却不知该不该写，如果大家希望耳根写，那么今天就多投一些月票，如果不希望写，今天月票就少投一些，明天再投。

第542章 妖将的考验（上）

? 第542章 妖将的考验（上）

此刻，城门内外的侍卫，纷纷一脸杀气的奔走而出，把王林三人团团围住，.

城门外那些等待进城之人，看到这一幕，纷纷以极快的速度散开，眼中露出看热闹的神色。

“十三！”王林沉声道。

十三立刻上前，神态恭敬，即便是王林训斥，他也毫无怨言。

“你那一拳，不对！”王林声音低沉。

十三低声称是，轻声道：“在十三眼中，任何对老祖不敬者，都是十三的敌人！”

虎咆在一旁沉默，他刚才没有十三的那股冲动，原本内心略有后悔，但看到王林此刻面色深沉，却是内心松了口气，暗道好在刚才没有出手，否则惹得老祖不喜，却是得不偿失。

王林摇头，说道：“你那一拳，虽说全力，可却有四成之力在挥舞中外泄，无法做到操控由心，否则的话，那妖兵侍卫怎么可能接下，他断然不会有生机留下半点！”

十三一怔，但立刻便点头，眼露沉思之色。

此刻，四周妖兵数量超过数十，一个个均都眼露杀机，也不知晓谁先怒吼一声，直接手持兵器，凝集全身妖力，向王林三人冲击而来。

这城门之外，妖力纵横，飞沙四散，一股杀气，立刻从那些妖兵身上扩散而出，这些妖兵，均都是久经沙场之人，此刻放开了性子，即便是修为比他们高深者，只要差距不是太大，也往往也逼开其锋！

“你且看好，炼体之术，与法力神通虽说迥异，但却有相通之处，我虽没有炼体，可这一拳挥出，同样可以达到相同的效果！”王林说着，右手握拳，随意的向前一击而出。

这一击，打在虚空，但立刻，却是以他拳头为中心点，掀起了一圈圈波纹，这波纹扩散之下，四周所有冲来的妖兵，立刻速度一缓，好似被凝固一般。

但立刻，这波纹剧烈的一晃，四周那些妖兵，顿时身子随之一震，纷纷倒退，以比来时快上数倍的速度，迅速飞退。

在退走中，所有妖兵均都面色苍白，一口鲜血不由自主的喷出。

王林右拳没有收回，而是伸开手掌，在这一瞬间，四周妖兵喷出的鲜血，诡异的化作血滴，迅速的凝聚而来，在王林的右手之上，一个血球，蓦然凝聚而出。

他右手向前一点，这血球顿时飞出，好似一道红色的闪电，直接向着城墙落下。

就在这血球落下的瞬间，一声冷哼，从城门内传来，紧接着，一道红色的身影，踏步之下，蓦然间出现在了城门之外，此人右手虚空一点，但见那血球尚未接近城墙，便立刻崩溃，重新化作血滴，四散开来。

王林神色如常，微微一笑，说道：“能在这里遇到来自同一地之人，到让在下有些惊喜。”

血光消散，露出其内之人，却是一个女子！

此女一出现，四周的妖兵立刻纷纷单膝跪地，恭敬的说道：“参见姚统领！”

此女双目如凤，眉角带煞，身穿一袭白色衣衫，一头黑色青丝披肩而下，她冷冷的扫了王林一眼，秀眉一皱，说道：“王林！”

王林目光微不可查的一闪，他仔细的打量了此女几眼，此人他之前见过，那是在当初的东海妖灵之门外，此女独自占据了一处位置，显得各位显眼，这也是当初王林留意的原因所在。此女的修为，是婴变后期，虽说未达到圆满，可也相差不多。

“看来王某的名字，在天运星上倒是不少人知晓！”王林微笑，身子向前一踏。

这一步之下，立刻一股凶芒的气息，自王林身后蓦然出现，好似怒涛一般，疯狂的四散开来。

那白衣女子冷冷的看了王林一眼，眉头再皱，退后一步，平淡的说道：“没想到你也在这天妖郡内，你来这古妖城，定是为了谋取职位获得战功，你我之战，没有意义！”

她说着，转身向城内走去。

王林微微一笑，身子向前一踏，走进城门。十三与虎咆，紧跟其后。

那白衣女子步伐不快，进入城池之后，并未直接进城，而是向右边走去，那里，有一处广场，广场之上，有一座巨大的传送阵。

四周有妖兵把守，这些妖兵看到女子后，纷纷单膝跪地，极为恭敬。

在传送阵内，那女子转身看向王林，冰冷的说道：“你随我去见左翼妖将，此地古妖城，乃是妖将大人之城，获取职位，唯有得到妖将认可！”

王林点头，对十三与虎咆留下话语：“你二人进城等我！”随后，他走向阵法。

在他走进的瞬间，阵法开启，阵阵白光闪烁中，王林与那女子，消失在了阵法之内。

一阵传送后的轻微不适后，王林恢复了正常，开始打量自己现在的立足之地，触目所及，在其正前方，是一座高耸入云的恢弘建筑。

这是一处巨大的宫殿，在宫殿内部，一尊巨大的雕像，直插云霄，这雕像所刻，乃是一个身穿铠甲的壮汉，一股强烈的妖异之气，从这雕像之上疯狂的宣泄而出，整个天空，都被这妖力所搅，形成了一圈圈漩涡。

第542章 妖将的考验（下）

? 第542章 妖将的考验（下）

白衣女子走出阵法，冷声说道：“妖将大人，我把人带到！”

她声音刚一落下，立刻一阵爽朗的笑声，从宫殿内浩荡传出，紧接着，在那巨大的雕像之上，.

这身影速度极快，瞬间便临近，站在了半空中。此人相貌寻常，但却有一股彪悍之色涌现，他身穿紫袍，双臂极为粗大，站在那里，一股威严扑面而来。

他目光如炬，看向王林，大笑道：“你便是在城墙外，打我妖兵的外来者？”

王林双眼瞳孔微不可查的一缩，这壮汉的全身妖力内敛，若是寻常之人可能无法发现，但以王林的修为，却是一眼就看出此人极强，他体内的妖力，恐怕不少于数十万甲，也即是说，此人修为即便没有达到相当于问鼎，也是相差不多！

要知道在这妖灵之地内，三星等于一甲，三甲筑基，三十甲结丹，三百甲元婴，三千加化神，三万甲婴变，三十万甲问鼎。

“正是！”王林抬头，神色如常，从容说道。

那壮汉目光一凝，大笑中虚空踏出数步，右拳蓦然一击而出，口中喝道：“好，那便让本将看看，你到底有何本事！”

这一拳，好似闪电，但却诡异的没有任何声息传出，虽说击在虚空，但在传递之下，直奔王林而来。

王林脸上不露半点惊慌，从容的袖子一甩，右手拇指伸出，直接按在虚空！

“寂灭指！”站在一旁的白衣女子，双眼一闪。

一指之下，王林四周方圆百丈，立刻成为了一片死寂，好似所有的生机全部被抽离了一般，凝聚在了他拇指之上。

在他施展出寂灭指的瞬间，他与那壮汉之间的虚空，突然传来一声巨响，王林身子蹬蹬蹬退后三步，眼中寒芒闪过。

再看那半空中的壮汉，则是收回右拳，身子略微一晃，他目光如电，笑道：“好，本将身在半空，借力之下却是占了你一些便宜，仅凭这一指，你便可成为我府内长老！”

王林神色平淡，摇头道：“内职，王某不要！”

那壮汉目光一凝，笑道：“你对我妖灵之地的了解，出乎本将意料，居然知晓内外之职！”

罗云的记忆中，他先祖曾留下记录，在这妖灵之地，分内外两职，执事长老等，均都是内职，没有兵权，唯有都统、统领之职，才是外职，有兵权！

“妖帝曾有言，对于你们这些外来者，只要修为足够，可以赐予一切职务，小家伙，想要获得外职，便要拿出你的真本事，刚才那一指，不够！”

王林深吸口气，凝气凝神，说道：“你可以继续！”

那壮汉眼中闪过一丝赞赏，他不在废话，直接一拳击在虚空，这一拳刚一挥出便被他迅速收起，随之又是一拳。

他速度极快，几乎瞬间，便直接挥出了十拳，在他的身前虚空之处，阵阵坍塌之相，顿时出现，但此刻空间显然极为凝固，十拳之后，居然没有彻底崩溃。

“我这十崩战意，你若接下，便是都统！”壮汉一声大喝，右手蓦然在虚空一抓，好似穿透了虚无一般，直接抓在了那坍塌之处，猛地一挥，向着王林直接扔去。

这十崩战意，没有实质，它从虚空中传来，融于虚无之中，集合了左翼妖将十拳之全部妖力气息，更加蕴含了此人一生的戎马杀机。

十崩，便是有十次变化，十次崩溃，每一次的崩溃叠加之下，第十次崩溃，将会达到了一个不可思议的程度，这种神通，放眼整个修真界，极为少见，王林此生，也是首次遇到。

几乎在这十崩战意传来的瞬间，王林便一眼看出了其内的端倪，他双目蓦然闪烁明亮之芒，身子退后数步，脚下一踏，整个人好似万年青松一般屹立，他并未使用法宝，而是右手之上灰气缭绕，杀戮仙诀，蓦然间运用而出。

与此同时，他右手食指更是伸出，化魔指，在其体内蓦然间运转而行，体内仙力瞬间逆化，成为一道道魔气，顺着食指，立刻凝聚而去。

第547章 黑甲军营

? 修道者，道以坚为途，外物不为动之，谓道心！

犹如俗风透体，袭心化道，逆元颠神，则为人魔！

王林双眼清明的一刻，他目内有惊容闪过，以他的修为，以他对道之一途的坚定，刚才可谓是经历了劫难一般。

追忆不可怕，可怕的是整个心神全部沉浸其内，无法自拔，若是平常，王林断然不可能出现这一变故，但他入魔之后，尽管把魔压制封印，但身体内，仍然有魔念似有若无的存在，这魔念，便是勾起王林追忆的根本原因！

上古修士中，有外魔人体之说，讲的是修道者与天地沟通之际，感悟天道之时，会有一些域外天魔化身千万，融于虚无，无影无踪。

无影无踪，从另一方面来说，也就是代表着无处不在！

域外天魔入体，引动修士体内道之火，燃烧元神，从而夺慧命，坏道法。在上吉修士眼中，域外天魔，是极为可怕之物，稍有不慎便外魔人体，造成终身遗憾。

随着上古修真界的没落，修真联盟的出现，域外天魔之说，渐渐消匿，有的，则是系统的分析与理性的推算。

所谓域外天魔到底是否存在，修真联盟给予了否定的答案，这外魔人体，修真联盟认为，便是体内魔念滋生，与所感悟天道不符，从而引起的一种内外不调，阴阳不顺，道心不稳，从而幻念由心。

王林刚才便是如此，尤其是他心神中升起的回到朱雀星的冲动，更是体内魔念的一个巅峰，若是持续下去，或许王林可以自己慢慢苏醒，但这时间，却是可长可短。

妖兵的出现，尤其是妖力的释放，让王林在逆境中，找到了一个突破口，六个妖兵的妖力在酒楼内纵横之时，他受到冲击之下，神智有那么一瞬间，恢复如常，虽说只是瞬间，但却足够王林做很多事情。

他没有任何犹豫，体内妖晶立刻迸发妖力，在体内迅速游走，与仙力冲击之下，在体内形成了一道漩涡，这漩涡，是妖力融入仙力之中所致。

在妖灵之地内，对于外来的修士来说，妖力便是仙玉的替代品，融于仙力中，可以使得仙力增加。

王林之前一直没有融合，他在寻找一个契机，此刻融合之下，顿时引动外界妖力，这才会在一瞬间，把六个妖兵的妖力，全部吞噬。

这一切说来漫长，但实际上，却是刹那。

酒楼内，十三看到王林恢复正常，立刻松了口大气，在他心中，只要王林在，那么一切事情都将不是问题，他几乎立刻便来到王林身后，一双冷目，看着酒楼内的妖兵。

虎咆也是紧张之色一扫而空，右手一挥，收起魂幡，站在王林身旁。

此刻，酒楼内那六个失去了妖力的妖兵，一个个全身极为虚弱，纷纷眼露不敢置信之色，看向王林的目光，充满了恐惧。

“阁下是谁！”那一脸阴沉的男子，此刻站起身子，沉声说道。

王林拿起桌子上没有打开的酒坛，起身看都不看对方一眼，向酒楼外走去。十三从怀里拿出些许妖石，放在桌子上，随后跟着王林，向外走去。

至于虎咆，则是看着酒楼内的妖兵，冷笑几声，跟在了王林身后。

那一脸阴沉之人，一拍桌子，喝道：“站住！”说着，他脚步向前一踏，一股磅礴的妖力顿时迸发而出，整个酒楼内立刻笼罩在一片妖气之中。

这妖气好似实质一般，在虚无之中立刻幻化做一把把锋利的长剑，带着浓郁的妖气，向着王林三人迅速临近。

王林转身，其双目内寒芒一闪，冷冷的看了对方一眼，右手向前一挥，顿时一股怪风凭空出现，那些妖气化作的长剑，在飞来的瞬间，顿时消散。

“我们会再见面的l”王林留下一句话，走出了酒楼。

那一脸阴沉之入目光一凝，望着王林的背影，沉思起来。

走出酒楼，王林没有再去别处，而是迅速回到了客栈房间，盘膝而坐，体内仙力流转之下，在体内一点一点的搜索。

之前酒楼内入魔的一幕，给他带来了危机感，他对于这入魔的弊端，之前却是有些小看，此刻他定气凝神，仔细搜索之下，立刻在体内多处地方，发现了淡淡的魔念。

每发现一处魔念，王林便立刻驱除，一直到两天后的清晨，他仙力在体内流转数个周天，再没发现半点魔念后，这才松了口气。

此刻，在他的身前，飘着三个黑色的絮状球体，这三个棉花般的小球，便是他体内驱除的魔念。

“这魔念，弃之可惜，若是运用巧妙，却是可以坏人道法，使人防不胜防！”王林眼露精芒，右手一抓，便把这三个小球收入储物袋内。

“七天时间临近，那妖将曾言，会有人带我去军营……”王林沉思中，神色一动，抬头看向门口方向。

时间不长，十三的声音从外面传来。

“老祖，有人求见！”

王林神色如常，平淡的说道：“进！”

此言一出，房门被人推开，十三与虎咆带着一人进入房间，此人年约四旬，一身黑衣，面容消瘦，他一进入房间，便有一股阴寒之气弥漫四周。

他的目光，从进入房间的一刻，便落在了盘膝坐在床上的王林身上，打量一番，此人一抱拳，说道：“参见王统领！在下是妖将大人管事参军，奉妖将之命，带统领大人去所属军营！不过在这之前，还请王统领出示令牌！”

王林右手在储物袋上一抹，其手中立刻出现一块青铜令牌，向前一抛。

那管事参军接住令牌，仔细看了一眼，点了点头，还回此令，随后咬破指尖，虚空而画，只见一道血色的阵法，瞬间便出现在了他的身前，这阵法极为复杂，但看在王林眼中，却是有一些轨迹。

“传送阵！”王林拿回令牌，轻声道。

那管事参军抬头看了王林一眼，说道：

“王统领见识不凡，这正是传送阵，不过与你们修士的阵法有所区别，此阵，乃是妖帝大人自创，对点传送而用。”

说完，他身子向前一踏，整个人走进血色阵法之内，消失无影。

此刻房间内，就只剩下王林三人，十三目露坚定，抢先一步进入阵法，他给自己定的职责，便是以生命守护老祖，这阵法内诡异莫测，他便以身试险。

看到十三的举动，王林内心暗自点头，他站起身子，踏步下，走进阵法。

虎咆心里嘀咕了几句，紧跟王林之后。

在阵法的另一端，王林踏出的瞬间，一声惊天动地，极为整齐的巨吼，立刻从四面八方好似奔雷怒浪一般，轰隆隆的传递而来。

当前走出的十三，眼中露出一丝震惊，被这声音冲击之下，立刻退后数步，面色苍白。

他之前本就受伤，此刻更是被眼前一幕所震，体内血气云涌，一口鲜血，从其口中喷出。

再看虎咆，他之前没有受伤，但他的身体毕竟不如十三结实，此刻在这声音巨浪的冲击下，顿时耳边一阵轰鸣，体内妖力顿时涣散，在经脉内疯狂的窜动。

他面无血色，若非老祖在身边，他不能给老祖丢脸，恐怕此刻早就立即盘膝打坐调整妖力，只是他越是咬牙坚持，体内妖力的窜动便越是激烈。

就在这时，一股温和之力从外界传来，几乎瞬间，虎咆体内的妖力便好似遇到了祖宗一般，乖I5起来，在经脉内迅速整合，恢复正常。

王林的右手，从虎咆肩膀上抬起，脚下向前一踏，一股仙力顺势而出，进入十三体内，在其血肉之间流转一圈，十三立刻身体一轻，伤势有所恢复。

做完这些，王林放眼打量四周，这是一处以黑石搭建，方圆百里的军营，百里外，则是高约数十丈的巨大城墙，在这城墙之上，更是有阵阵妖力神通的波动，显然之上有法术加持。

王林出现的位置，便是在这军营的正中心点，在他百丈之外，一个个身穿黑色铠甲的妖兵笔直的站立，他们的身体四周，散发一道道黑气好似一尊尊魔神！

这些妖兵干人为一个方队，此刻十个方队整齐的肃立之下，立刻把王林所在之处包围，一股浓浓的萧杀之气，疯狂的弥漫开来。

万人的杀气，其浓郁的程度，绝非寻常之人可以想象，尤其是这万人，几乎个个都拥有不弱于三十甲以上的妖力，更有甚者，其妖力已然超过了数百。

除此之外，这万人均都是久经沙场，每个人手中，都拥有无数生命，其杀气，日积月累之下，几乎融入骨髓之内。

在这萧杀之气的弥漫下，四周一片寂静，这种静，极为可怕！

一万双眼睛，此刻全部盯在一人身上，他们的目光，更是全身杀气的凝聚点，这一万道目光，丝毫不弱于一万把飞剑。

王林站在正中心，神态从容，没有半点异常！回应这一万道目光的，只有他充满了寒芒的眼神。（未完待续）

第548章 沉默的可怕

? 刚才他从阵法内出现的瞬间，这一万黑甲妖兵，便给了他一个齐声杀吼，这蕴含了妖力的杀之吼，其威力，丝毫不弱于一个婴变修士的咆哮。

管事参军，眼中微不可查的闪过一丝嘲讽，他干咳几声，看了看四周的黑甲妖兵，喝道：“司马统领，何在！”

此言一出，立刻从远处，传来阵阵马蹄踏地之声，只见一头额生单角，通体漆黑的巨兽，呼啸而来，此兽速度极快，掀起一片尘土，好似一道浪潮般，汹涌而至。

在此兽身上，站着一人，此人一身黑甲，其表有紫痕刻画，他头戴黑盔，一股浓浓的杀机，从其头盔中唯一露出的双眼内，毫不保留的释放出来。

他之前在王林出现的瞬间，眼中露出一丝怔然，但立刻，便被浓郁的杀机代替。

此人呼啸而来，四周妖兵立刻整齐的散开一条道路，使得此人直奔王林，在距离中心点三十丈外，他脚下之兽立刻咆哮一声，停下了身子，它虽停下，但掀起的尘土，却是冲出，弥漫四周。

管事参军袖子一甩，立刻一股狂风扫过，把四周的尘土吹散，他望着那黑甲之人，说道：“这位便是新任统领，司马副统领，你还不见过！”他故意在那个副字上，语气略重。

那黑甲之人，阴沉的看了王林一眼，森森的说道：“司马炎见过统领！”

王林神态从容，看了此人一眼，平淡的说道：“早已见过！”

司马炎冷哼一声，摘下了头盔，正是那酒楼内，一脸阴沉之人！

管事参军眼中露出一丝莫测，对王林一抱拳，说道：“王统领，既然已经到了此地，在下要告辞了，回去还要向妖将大人复命！”

王林微笑道：“有劳管事大人！”

管事参军含笑点头，身子向前一踏，便再次进入阵法之中，消失无影。他离开后，军营之内，顿时一片寂静，唯有呼吸声，回荡四周。

司马炎冷淡的望着王林，说道：“统领大人，黑甲军一万妖兵，除了六人昏迷不醒无法出列外，全部在此！”

王林神色如常，平淡的看了看四周这些黑甲妖兵，在他们的眼中，他看到的是不屑与敌视，王林眼中寒芒微闪，缓缓说道：“都退下吧！”

一万妖兵，无一人移动半分，他们的目光，整齐的落在了司马炎身上。

司马炎没说话，他们便不会听从任何人的话语，即便此人，是新任统领！

王林看都不看四周妖兵一眼，向外走去，从十个方队之中穿过，十三与虎咆，紧跟其内，他二人面色阴沉，沉默不语。

当三人走后，十个方队内，上万妖兵轰然大笑，这笑声中，透出一股浓浓的轻蔑与不屑，惟独司马炎没有笑，他眉心微皱，他对这新任统领的了解不多，但他自问，若是自己遇到此事，绝不会如此心平气和的走开，定然要大闹一场！

“都退下吧，继续操练！”司马炎皱眉说道，他声音虽低，但落在四周妖兵耳中，却是如奔雷，上万妖兵，立刻整齐的向后推开，十个方队，分别演练！

此地军营，除了一排排兵营之外，还有一处较为简单的屋舍，只不过这屋舍外，有阵法防护，一杆黑色大旗，在一旁肃立，这旗布上，以金线绣着两个字…司马！

显然，这屋舍，乃是司马炎居住之处。

在一旁，还有一些建筑残骸，很明显，之前这里，并非只有一间屋舍。

虎咆望着眼前的一切，尤其是听到身后远处那些妖兵的嘲笑，面色阴沉，怒声道：“老祖，这些妖兵欺人太甚！”

王林神色依1日如常，平淡的说道：“不要去理会，此地既然没有我们居住之处，便露天打坐就是！”他说着，寻找到一处空旷之地，盘膝坐下，吐纳起来。

虎咆强压下内心愤怒，回头冷冷的看了几眼正在散开的妖兵，冷哼一声，守护在王林左侧，盘膝坐下。

十三神态尽管阴沉，但双目却是平静如水，他不会去考虑这些妖兵的轻视，他只知道，只需王林一句令下，他即便失去生命，也毫不犹豫的出手。

在王林的右侧，十三盘膝坐下，比上双眼，修行巨魔族的炼体神通。

时间慢慢的过去，转眼间，到了夜晚，这一天的时间，军营内的这一万妖兵，呼喝之声不断，他们的相互操练，以实战为主，以阵法配合为主，时而从王林身边呼啸而过的妖兵眼中，轻蔑之色极为浓郁。

对此，王林神色始终没有变化，好似一滩井水，古波不起！

十三一直在模仿王林，此刻同样闭目打坐，尽管他内心也有几次掀起波纹，但最终，却是被他强行压住。

唯有虎咆，这一整天根本就无法静心打坐，目光一直阴冷，在一个个经过此地的妖兵身上扫过。

王林不仅是神色平淡，他内心，也是平淡如水，他没有急于整规此地，而是在观察，他这一天虽说打坐，但神识却是无声无息间，把这上万人，一一观察了一遍。

每一个千人方队，都有一个统队之人，十个统队，大都是司马炎的心腹，至于那天酒楼内的六个妖兵，虽说修为一般，但显然也是在这军中有威望之人。

他之所以没有立刻出手，是因为他对这妖灵之地的九郡妖兵与规则了解极深，这份了解，正是出自罗云记忆内其先祖留下的记录。

妖灵九郡，都是以军法为重，与修真界有着明显的不同，在这里，除非修为通天，能与妖帝一战，否则的话，想要借助其力，就必须遵守军规！

凡是进入这妖灵之地的外来者，首选都是融入九郡之内，掌握兵权，只有这样，才可在此地立足，否则的话，若是单独一人，一旦遇到拥有数万妖兵的对手，此战，根本就不需再打，这些妖兵的修为虽说都不高，但其中却是真有一些高手，另外，这些妖兵擅长阵法，以种种诡异莫测的阵法杀敌，往往出其不意。

更有甚者，若是所杀妖兵太多，定会引出郡内都统、妖将级别的强者出面，到了那时，单独一人的修士，将无法再此郡立足！唯有尽快逃至其他郡，可若是行为依1日，那么只能一个郡接着一个郡的逃走，最终，将彻底在这妖灵之地内寸步难行，唯有寻找一处闭关潜修，但如此一来，便没有了战功，无法拥有获得古妖融合的机会！

这一切的原因，造成了凡是进入这妖灵之地的修士，都会想方设法的获得各郡职务！

如此一来，就一定要遵守军规，否则的话，违反军规，便会失去一切！

王林对这一点，看的极为明白，他若是毫无有缘的出手，整顿之下难免杀人，而且这些妖兵一旦认同一个人，即便是出了杀手，很可能也无法解决问题，到了最后，自己只能是既违反了军规，又不能整顿成功，唯有放弃一途！

很多拥有大神通的修士，便是在这一道关卡上失败，毕竟上千入进入此地，经过一系列淘汰之后，其中只能少数的一部分人，才可真正的站稳脚步！

其中有一些修士，脾气较为暴躁，遇到不听号令的妖兵，便直接出手，但相对于九郡妖兵来说，修士毕竟是外来者，九郡之中每一郡的妖帝，断然不会倾向这些外来者，所以，在所有外来者拥有职务之时，都会附加一条军规！

一人不听号令，是此人之责，但十人不听者，则是将之责！

这里面的十入，包含意义很广，可以说是十人小队，也可说是分别或者累计有十个人，不停号令！

所以，王林不着急，他就好似一个猎人一般，他在等！

等一个机会！

一个一旦出手，便整顿一切的机会！

时间匆匆而过，王林在那片空地上，已经打坐了三天，期间，十三始终冷静，两天前，王林交给了他一枚玉简，让他把里面的内容，牢记在心，这几天，他始终默记。

但虎咆，却是越来越躁怒，这三天的时间，越来越多的妖兵，把王林三人视若无睹，在他们看来，这新任的统领，实在是微不足道。

但司马炎，却是内心的警惕，越来越高，他始终觉得事情有些不对劲，这新来的统领，完全出乎他的预料，这三天，不但没有插手军营的事情，甚至连话也没有多说一句，整日里盘膝打坐，好似归寂了一般。

若给对方侍从之中有一人整日处于愤怒烦躁之中，目光越来越有杀机，那么司马炎的警惕，会更高，他不怕对方出手，不怕对方愤怒，不怕对方插手军营之事，这一切，他都有办法让对方难堪甚至滚出此地，他真正怕的，是这种看不透的沉默。

“这新任统领，到底在想什么……”司马炎此刻在他的屋舍内，在他的下方，坐着八人，这八人，便是统队！

“统领大人，徐幽与周凯二人，平日里便与我等很少来往，此番统领大人召集，更是没来参与，您看？”八人中，一个身材极为魁梧的光头大汉，坐在一旁沉声道。

此人身穿黑甲，颇有一股威严散出，他的光头之上，有一个蝎子的图腾，这蝎子看起来极为诡异，乍一看，好似活物一般令人心中升起不安之色。

司马炎揉了揉眉心，这三天，他几乎度日如年，王林越是沉默，他越是有种极为强烈的危机感。

“他二人之事，稍后再说，今日把你们召集来此，我想听听你们对这个新任的统领，有何看法，这里都是自己人，你们直说无妨！”

司马炎，沉声道。

明天会有个小**一耳根认真去写，争取让大家看的爽。（未完待续）

第556章 扭转乾坤（上）

? 第556章 扭转乾坤（上）

这一切发生的极快，在姚惜雪的目瞪口呆中，.

在这符文形成的瞬间，王林体内的仙力，立刻自动运转起来，顺着他的手指，融入到了符文之中！

这三笔符文，若是单独看去，并没什么异常，但此刻一笔一笔画出后，在王林眼中，却是有一种完美的感觉，好似蕴含了某种天道的烙印。

阵阵金芒，如同万丈光辉，立刻从那符文之上闪耀而出，照亮了四周的一切。平台之上旋转地黑气，在这金芒的照耀下，缓缓消散在了虚无之中。

姚惜雪眼露极为复杂与震惊之色。她之前虽说来这里数次，但每次均都是抓紧时间，不愿与这些石像纠缠，都是以其父赠送的血玉封印，以一种取巧的方法度过。

那些金色符文她虽说也都注意，也曾虚空画出，但却因为始终没有把石像彻底击碎，自然也就没有如王林此刻般，吸收了石像内的符文。

仙力融入符文内，王林的食指，却是不由得一顿，他此刻尽管神色如常，但却有种清晰的感觉，若是不能画出第四笔，那么这符文的完美，将会立刻被打破，甚至崩溃。

第四笔，王林无法凭空画出，他目光一闪，右手食指点在符文之上，身子猛地一转，手指向前一弹，那符文立刻被他弹出，直奔姚惜雪而去。

姚惜雪面色一变，身子立刻后退，与此同时她毫不犹豫的从储物袋内连续拿出数枚血色玉简，在身前一一捏碎。

但见血光云涌中，一层层血色直接覆盖在了符文之上，这一幕极快，那些血光落在符文上，立刻消散，虽说如此，但却使得符文金芒略有黯淡。

姚惜雪身子不断地后退，她额头香汗泌出，一枚枚血色玉简不断从其手中甩出，七息之后，那符文之上的金光，终于被血色覆盖，最终彻底的黯淡下来。

在血光中，符文消散在了天地之间。

姚惜雪面色极为阴沉，她刚才把储物袋内足够使用上百年的血玉，扔出了近十分之一，那金色符文来临的一刻，她居然有种好似面对父亲一辈之人的感觉。

“王林！！”姚惜雪手捏血玉，待符文消散之后，立刻身子一闪，直接冲上平台，直奔王林而去。

王林神色如常，在姚惜雪来临的瞬间，他眼中寒芒一闪，右手一抹储物袋，顿时仙剑在手，横在身前，口中平淡的说道：“姚道友，那金色符文出现的太过突然，在下控制不住，若你为此想要与王某斗法，王某奉陪！”

姚惜雪阴沉的看了王林一眼，眼中闪过一丝杀机，内心暗道：“此人既然来了这里，除非可以破除全部封印，否则便是再无生机，此刻若是与他动手，白白浪费了时机！”

她冷冷的说道：“下不为例！”说着，她身子向前一送，直接略过王林，在平台的另一方，踏在了前往第三处封印的尊龙之路上。

王林收起仙剑，在后不紧不慢的跟随，他望着前方的姚惜雪，内心却是极不平静。

“三笔符文，居然有这等威力……按姚惜雪所说，此地共有十八层，若是每一层都有一个符文，那么就是十八个符文，若是把这十八个符文画出，其威力，将会如何……这符文，到底是什么……莫非是仙术不成！”王林深吸口气，右手虚空而画，瞬间便把三个符文画出，可惜这一次，他体内仙力却是没有任何异常，符文出现后，便立刻消散，再无之前的威力。

王林眉头微皱，沉吟起来。

数日后，第三个平台，摇摇在目，这一次，姚惜雪直接冲出，直奔平台。

在平台上，这一次依然还是那个石像，只不过其除了有第三目之外，在这石像的手中，还多出了一把长剑！

姚惜雪一改之前封印，这一次，她毫不犹豫的展开自身神通，与那石像一战。

王林在平台外冷眼打量，姚惜雪的神通之术，大都与血功为主，其挥手间，往往血色先出，神通展现。

与那石像的一战，没有悬念，以姚惜雪的修为，半柱香后便有了结果，只不过石像虽崩溃，但却没有金符飞出，姚惜雪面色更加阴沉，她狠狠的一跺脚，右手向下一按，立刻那崩溃的石像，顿时化作碎末，消散一空。

王林目光一凝，内心暗道：“这石像莫非是只有破解了其禁制，才会有符文融体不成？”

姚惜雪看都不看王林一眼，立刻跃过平台，再次前行。

时间匆匆而过，转眼间一个月流逝，这一个月的时间，王林极为清闲，姚惜雪不给王林出手的机会，她尝试了两次始终没有得到金符后，内心已经明白，自己的方法不对，回想王林之前获得金符的过程，她内心已有明悟。

她对于那金符，极为忌惮，此刻为了防止王林获得，索性一路全部自己出手，她并非是打散石像，而是一路以血玉封印，这个方法，就是她之前三次进入这里所用。

这一日，封印了第十一道石像后，在尊龙之路上，望着前方的第十二道封印的平台，姚惜雪却是脸色变的严肃起来，她看向王林，说道：“王道友，第十二道封印，与之前相差极大，需要你我二人同时出手，才有可能破除，这也是姚某邀请道友来此的目的！”

王林点头，前方的平台，与之前差异极大，这平台的大小，只有之前的一半，在其上，没有任何石像，有的，只是一扇巨大的石门！另外，这平台四周，只有他二人所在的这一条尊龙之路！

在那石门上，有一些模糊的刻画，交错在一起，好似一张人脸。

姚惜雪与王林二人落在了平台之上，就在这时，忽然那石门蓦然间缓缓打开，一股寒风从其内立刻吹出，寒风所向，姚惜雪全身瞬间被血色包裹。

王林退后数步，一摸储物袋，禁幡在手，一绕之下，立刻把身子覆盖，那寒风吹动，王林身体外的禁幡顿时传来阵阵咔咔之声，但见一层又一层的寒冰，立刻在外凝聚，几乎眨眼间，王林的身体外，便被厚厚的冰层封印。

再看姚惜雪，其身体外同样是形成了一个冰雕，只不过这冰雕内，却是红芒大闪。

第557章 扭转乾坤（中）

? 第557章 扭转乾坤（中）

寒风过后，一道白雾从石门内飘洒而出，在石门前凝聚在一起，立刻化作人形，此人年约三旬，面色冰寒，身穿白衣，举手投足间，.

他出现后，冷冷的看了一眼王林与姚惜雪所在的冰雕，并未开口，但却有声音传出。

“主人洞府，若无令牌，不得入内！”

姚惜雪所在的冰雕，其内红芒立刻浓郁，好似热浪一般，从内至外，阵阵白雾从冰雕上立刻散开，几乎眨眼间，冰雕便融化，姚惜雪从内走出。

“你已来此多次，施展的是当年血君功法，念你是他传承后人，我三次留手，容你施展神通复活，但你却不知好歹，这一次，给我立刻施展复活神通滚开，否则，你将再无机会！”那中年男子，声音虽说平淡，可却有一股威严散出。

此刻，王林所在的冰雕，也渐渐融化，王林脸色从容，从其内走出，冷眼看向二人。

那中年男子目光平淡，看都不看王林一眼，他只是望着姚惜雪。

姚惜雪一欠身，说道：“前辈与先祖相识，何不网开一面，这洞府荒废多年，弃之可惜，不如成全晚辈。”

那中年男子收回目光，平淡的说道：“能接下我三剑，方有资格！你二人是一起，还是分开。”

姚惜雪目光一闪，说道：“我二人一人接下一道，最后一道，同时接下！”

那中年男子眼中始终平淡，闻言二话不说，右手随意向前一指，一道金光，立刻在其手指尖上凝聚！

“第一个，上前！接下，生，接不下，死！”

“王道友！”姚惜雪看向王林。

王林微微一笑，退后两步，摇头道：“姚道友言谈不实，在下需要考虑！”

姚惜雪望着王林，说道：“有何不实？”

“此地绝非十八层封印，若真的说是封印，也只有十二层，进入这门，就是洞府！”

姚惜雪冷笑，她早就料到这王林恐怕会临时改变主意，此刻不慌不忙，说道：“王道友，姚某有一句话之前忘记相告，还望你不要介意，不过现在告知，却也不晚，进入此地，感悟了金符烙印，那么便是获得了入府试炼的资格，一旦获取资格，就必须要成功，否则的话，唯有死路一条！话已告知，信不信在你！”

王林脸上阴晴不定，少顷之后看向姚惜雪，脸上露出无奈之色，苦笑道：“姚道友有血魂丹，自然不怕，好算计！”

那中年男子冷眼看着王林与姚惜雪二人，没有任何不耐之色。

“你若能助我进入洞府，自然不会生命之忧，我之前答应你的一切，也定然会实现！”姚惜雪说道。

王林沉默，片刻后道：“事已至此，我可以出手，但我想知道，这里，到底是什么地方！”

姚惜雪展颜一笑，道：“此地，是某个仙人留下的洞府，当年我父亲无意中从一妖帝口中得知，这洞府荒废多年，很多神通早已消失，只有这一丝府灵之魂存在，三道剑气，唯有修为达到了问鼎之后，才可全部接下。好了，该告诉你的，我都已经说了，王道友，请出手！”

“问鼎才可接下，王某只是婴变中期，姚道友也太看得起在下了！”王林沉声道。

姚惜雪面色一冷，寒声道：“王林，进不了洞府，我有血魂丹，可以复活，而你，必死无疑！”

就在这时，那始终冷眼看向二人的中年男子，忽然说道：“没错，进入不了洞府，你二人今日，都要死，想要生，唯有成功进入洞府！”

王林沉默许久，上前一步，沉声道：“前辈出手吧！”说着，他抬起右手，一指向天，顿时其体内被压制封印的魔念，立刻涌现，瞬间弥漫全身，这一刻，浓浓的黑雾，从王林身体内扩散而出，几乎转眼间，他整个身子便被黑雾包裹。

这黑雾，在姚惜雪眼中看来，正是魔气！

“他一出手便用出与妖将一战的神通，显然是尽了全力，如此一来，正合我的心意！”姚惜雪早就已经算计好，王林的修为，在她看来只不过是婴变中期，即便是给了对方足够的仙玉，也断然不可能在三天时间，提升至婴变后期。

如此一来，以婴变中期的修为，即便是接下了一道剑气，也会身受重伤，再无任何威胁。

而她，凭借其父赐予的方法，有信心接下两道，如此一来，便成功的完成了那洞府之灵的要求！

以往她来此数次，费尽全力，也只能接下两道，第三道，却是致命。

那身为洞府之灵的中年男子，看了被黑雾包裹的王林一眼，二话不说直接一指弹出，一道金芒，好似奔雷，快若闪电，直奔王林而去。

王林低吼一声，全身魔气立刻云涌翻滚，以极快的速度，疯狂的向着他右手指尖凝聚，几乎眨眼间，他全身魔气大范围的消散，全部都凝聚在了食指。

一指之下，那金芒临近，相互碰在一起。

金芒好似一把锥子，势如破竹直接劈开魔气，只是在这一过程中，那魔气同样迅速的融入其内，不断地消融。

只是那金芒看起来平淡无奇，但实际上却是极强，破开了魔气，直接顺着王林的手指，立刻钻去其身体内。

王林口中喷出一大口鲜血，其身体好似被一股大力撞击般，立刻向后抛去，与此同时，他的身体内更是有阵阵砰砰之声传出。

这平台本就不大，此刻王林身子抛出了石台，向着下方的虚无星空坠下。

那中年男子低头看了一眼王林消失的方向，抬头缓缓说道：“第一道，算你破了！接下里，是第二道！”说着，他右手再次抬起，又是一道金光，在其指尖凝聚。

王林的重伤，丝毫没有出乎姚惜雪的预料，她不在意王林的生死，在意的，是如何进入这洞府内，至于她父亲言及的，不要与王林交恶，却是被她抛在了脑后。

实际上，在她的内心，王林的身份与修为，根本就不足以让她去结交，即便是此人有些不凡！

她神识一扫，在四周在没有发现王林的存在，内心仅存的一丝怀疑，也烟消云散。

此刻，面对洞府之灵的第二道剑气，她立刻右手一抹储物袋，手里出现大把的血色玉符，就在这时，金芒从中年男子手中探出，好似一条金龙，咆哮而出。

姚惜雪手中玉符立刻碎裂，大量的血光浓郁的散出，立刻把金龙包裹在内，但那金龙却是势如破竹，蓦然间冲出，其光芒虽说黯淡，但去势却是强猛，印在了姚惜雪胸口。

姚惜雪面色立刻妖异的红润，一口鲜血被她压下，她身子退后两步，看向那中年男子。

她来到这个石门之下，这是第四次，她深知，血符只能使用一次，在第二次时，却是对那金芒没有任何作用。

她第一次来到这里，便是因为拥有血符，势如破竹连闯十一个平台，本以为十拿九稳，可血符却是在第二道剑芒下失效。

“第二道剑气，算你接下，现在，是第三道！”中年男子说着，手指之上再次出现金芒，没给对方片刻准备时机，金芒立刻一闪而出。

姚惜雪尽管面色红润，但内心却是极为兴奋，以往她第三道剑气来临之时，已然是身受重伤之时，体内仙力只存少许，根本无法抵抗。

但现在，由于王林成功的接下了第一道剑气，所以她此刻体内仙力足够，虽说略有小伤，但却不影响她发挥神通。

对于接下这第三道剑气，她的信心，全所未有的充足！

“这洞府，是我的了！”姚惜雪深吸口气，双手在胸前掐诀，迅速变化手印，在那金芒临近的瞬间，她喷出一大口鲜血，这血液直接落在了金芒之上，与此同时她口中传出阵阵低语，手中印诀速度更快。

只见那金芒被鲜血淋洒，发出呲呲的声音，鲜血好似沸腾一般，云涌翻滚间化作一个个血色符文，如髓入骨般紧紧的贴在金光之上。

金光瞬间黯淡，只不过其上的血色符文，却也是彼此消融，那金光一冲而出，直奔姚惜雪。

姚惜雪深吸口气，双手立刻停止掐诀，化作一片残影，在身前停止，紧接着，一个圆形的血色阵法在姚惜雪的手中凭空出现。

第558章 扭转乾坤（下）

? 第558章 扭转乾坤（下）

在这一刹那，金光临近，.

“砰”的一声闷响徐徐传递四周，血色阵法立刻崩溃，至于那金光同样涣散化作点点金芒，融入姚惜雪体内。

姚惜雪再也控制不住，喷出一大口鲜血，身子一晃，体内仙力疯狂的运转，与进入体内的金芒交战。

这金芒一旦入体，便会造成极强的杀伤力，对于经脉与肉身危害极大，唯有以仙力抵抗，彼此消融之下，才可化解金芒之危！

“你与之前那男子若不死，便算获得了进入洞府的资格！”那中年男子声音始终平淡如水。

姚惜雪听罢，毫不犹豫盘膝坐地，运转体内仙力，不断地与金芒消融，此刻她全身心的沉浸在其内，却是没有发现，一道充满寒意的目光，落在了她的身上。

就在其体内仙力与金芒对抗的最关键时刻，一道残影，以极快的速度，从平台之下的虚无星空中好似流星一般奔雷而出。

这身影头戴草帽，整个人快若闪电，几乎瞬间便来到了平台之上，他没有半点停顿，左手虚空一抓，姚惜雪的储物袋立刻飞出，与此同时他右手一指便点在了姚惜雪的眉心。

在这一瞬间，姚惜雪猛地睁开双眼，其眼内露出震惊，想要闪躲但却不及，眼睁睁的看着对方的手指，按在了眉心。

一股摧毁性的力量，顺着其眉心直接进入她的体内，势如破竹，顺着经脉而过，所过之处，其经脉寸断。

与此同时，她体内本就不多的仙力被这摧毁性的力量冲击，立刻涣散，再加上金芒之力，同时发难之下，姚惜雪口中喷出鲜血，身子一晃，整个人被生生抛出三丈，落在地上之时，一道灰气在其眉心闪烁，形成生之烙印覆盖全身。

姚惜雪嘴角鲜血止不住的流下，她嘶声道：“王林！！”

“想死，没那么容易！”阴寒的声音，从那人影口中传出。这修长的身影，摘下头顶的草帽，他，正是王林！

姚惜雪眼中震惊之色极为浓郁，王林的出现，超乎了她的预料，在她想来，此人即便是没死，也应该是身受重伤，断然不会如现在这般出现在这里。

而且她之前神识扫过，清晰的记得没有发现此人存在。

王林面色如常，望着姚惜雪，眼下一切，都是他暗自筹划而出，可以说从发现这里便是此地的终点之后，他便有了想法。

冒险再次散发魔气，正是为了彻底的麻痹姚惜雪，使其认为自己已经出了全力，随后他借着那剑气入体的瞬间，毫不犹豫的震碎了体内凝聚的仙晶！

他之前在军营内地底，三天的时间，把三分之一的仙玉化成仙晶存于体内，正是为了造成一种出其不意的效果。

仙晶碎裂，大量的仙力涌现而出，若是在平常，这么多的仙力涌现，他必须要立刻打坐吐纳，而且稍有不慎体内经脉就会被这大量的仙力震碎。

可当剑气入体之时，这浓郁的仙力，却是恰到好处的与之消融，完全的抵抗住了剑气的摧毁，直至把其彻底消融。

随后他立即按照之前的想法，拿出当年云雀子赠送的草帽，暗自前来！

这草帽内蕴含大量的禁制，云雀子修为达到了问鼎中期，其法宝自然威力强大，此帽的作用，便是隐藏神识，当年王林曾多次使用，效果甚佳！

除非是对方修为达到了问鼎，否则断然不会发觉！

这一切，又岂能是姚惜雪能知晓的！

“姚道友，咱们又见面了。”王林手中拿着姚惜雪的储物袋，平淡的说道。

他的话语虽说是对姚惜雪，但余光，却是扫向石门下的中年男子。

只见那中年男子目光始终平淡，眼前的一切，在他面前好似不存在一般。

“你好卑鄙！！”姚惜雪咬牙说道。

王林微微一笑，骂他的人多了，胜者为王败者为寇，这修真界的规则，王林始终铭记在心，他轻笑道：“姚道友给在下假丹，更是隐瞒了进入此地的危险，王某只不过略有报复，不需这般夸奖！”

“我父亲血祖若是知晓此事，你死定了，即便你是天运子的弟子！况且，我来此之前，便已经开启了一粒血魂丹！”姚惜雪面色苍白，没有任何血色。

“我为何要杀你，你有血魂丹可以复活，但要使用此丹，应该是以身亡为前提，我以神通封印你全身，你此刻体内仙力半点均无，我看你如何去死！”王林微笑道，他的笑容，看起来略有阴森。

姚惜雪面色苍白，她此刻全身细弱无力，体内仙力的确如王林虽说，没有半点存下，经脉更是寸裂，她此刻的状态，本该气绝身亡，可眉心之上的烙印，却总是传出一道道生机，覆盖全身，如此一来，便形成了一个生与死的循环。

在这循环之下，她的生死，却是停滞了！

“我只需把你封印在一地，让你承受千百年的孤独，在生与死之间徘徊，但却无法死亡，即便是你咬舌自尽，有你眉心烙印所阻，你也无法成功！如此一来，我看你如何以血魂丹复活！”王林声音虽说平淡，可落在姚惜雪耳中，却使得她花容色变！

王林说这话时，脑中却是不由得想到了当年在朱雀星，他修为被巨魔族老祖与雪域修士尽毁，成为了废人后，落难于一个山寨之上，从而在地下水牢内，发现的那具被封印在那里不知多少年的女性骸骨！

“这世间之事，却是有轮回！”王林内心默道。

他上前几步，来到姚惜雪身前，右手直接向其饱满的胸口摸去，姚惜雪紧咬双唇，眼中露出浓浓的杀机有羞辱之色。

这目光在王林看来，没有任何意义，他右手直接深入姚惜雪胸口衣襟内，摸索之下，立刻感受到了软玉之润。

不得不说，这姚惜雪是一个难得的美人，除此之外，其身份，也是让人心动的方面之一，堂堂血祖之女，平日里高高在上，今日，却是落难在此。

王林眼露似笑非笑之色，右手捏了捏姚惜雪胸前的软润，收回时，他手中拿出了三个储物袋！

姚惜雪眼中羞辱之色浓郁，死死的盯着王林，几乎咬牙切齿。她修道多年，始终保持处子之身，从未与男子有如此亲密的接触！

“姚道友，你我做一笔交易如何？”把储物袋收起，王林说道。

姚惜雪盯着王林，一语不发！

“我打算封印你直至你寿元断绝，不过在这妖灵之地内，五百年已是极限，你回答我一个问题，我给你减五十年，如何？”王林微笑道。

姚惜雪深吸口气，沉默少顷，冷声道：“我怎知你说的是真是假！”

王林轻笑，说道：“你可以不答应！”

姚惜雪冷冷的看着王林，哼声道：“问吧！”

“你若说谎，我或许现在无法辨别，但日后总会有知晓，到时候，莫要怪在下不来给你解封印！”

“第一个问题，你为何如此急着进入这洞府？”王林这个问题，问的极为巧妙，这个问题包含很广。

姚惜雪把头一甩，看向那石门，石门下的中年男子，始终目光平淡。

“我就是想进去，没有原因！”

“这是你自找的！”王林目光一寒，双手掐诀，打出一道道禁制，这些禁制落在地上，形成一个圆形的禁制之圈。随着时间的度过，王林打出的禁制越来越多，地面的禁制之圈散发出道道黑芒。

做完这些，王林虚空一把抓住姚惜雪，一甩之下便仍在了禁制之圈内，右手掐诀，轻声道：“封！”

一字之下，禁制之圈立刻收缩，飞快的把其内的姚惜雪包围，几乎瞬间，便形成了一个禁制之球！

王林右手一召，此球顿时由大化小，飞入他的储物袋内。

做完这一切，王林转身看向石门下的中年男子，说道：“我是否有进入的资格！”

那中年男子神色依旧平淡，缓缓说道：“你二人共同接下三道剑气，自然有资格进入，不过洞府内的一切，主人临走前全部封印住，你若是打不开封印，却是无用！”

“这里是什么洞府？”王林没有急于进去，而是沉吟片刻后问道。

“主人的洞府！”

“你主人是谁？”

“主人便是主人，何来是谁之说！”

王林看着那中年男子，少顷之后，说道：“那外面的十一个平台之上的金色符文，是什么？”

“护府神通，可惜主人封印后，却是没有了中枢操控，失去了神通，不然你二人也进不来！”那中年男子缓缓说道。

“除了我之外，若是还有人接下你三道剑气，你也会让其进入洞府？”王林目光一闪，问道。

“若你能在府内破开一道封印，那便可获得洞府权限，能做到这点，这洞府会自动关闭，自然不会有人再进入，除非你死了。”

“这洞府存在无数年，之前可有人进入里面？”王林再次问道。

“有，不过都死了！”

“我如何离开这里？”

“破开一道封印，自然可以离开！”

王林沉默，他知道再问，这洞府之灵也是不会多说，沉吟少顷，他不在废话，直接踏入石门！

石门内，展现在王林眼前的，是一处好似凡人皇宫一般的阁楼群，他所站之处，便是这皇宫般建筑的大门内。

一股淡淡的仙力，在四周弥漫，王林深深的吸了一口，通体一阵清爽，他上前踏出一步，但立刻便神色一动，低头看了看地面。

地面上，由青色的石块铺成，极为平整，王林蹲下身子，右手摸下地面，立刻，他脸上露出古怪的表情。

“仙玉……”

王林展开神识，一散之下，他立刻察觉到四周几乎所有位置都存在封印禁制，他神识几乎刚一散开，便立刻收回。

“此地所有建筑，居然都是以仙玉组建……”王林对于仙玉极为敏感，此刻触目所望尽是仙玉，他不由得深吸口气。

“可惜上面有极强的禁制封印，否则的话，定要把这些仙玉都挖出来！”王林看了一眼脚下的仙玉之路，脸上露出可惜之色。

在他前方百丈外，有一个巨大的丹炉，这丹炉盖子上有一些手臂粗细的小孔，阵阵白烟，从小孔内散出，徐徐升空。

丹炉在向前数百丈处，则是一座三层阁楼。

王林身子一动，向前走去，在那丹炉旁，他停了下来，顺着丹炉上的小孔，向内看去。

丹炉内只有在炉底，有一滩水渍，那飘散而出的白烟，正是从这水渍内散出。

“我并非是进入此地的第一人，这丹炉内，说不定之前就有丹药存在，被之前进入这里的人取走。”王林目光一凝，看向这丹炉。

在其上，有一道禁制封印，只不过却处于残破的状态，显然是早就被人破解。

仔细的看了一圈，王林向前走去，在那阁楼之前，王林停下，打量一番，这阁楼之上也有封印，甚至下面的三阶台阶，每阶之上都有封印。

“这是一个整体的封印，一旦禁制落下，便可化成无数，使得这楼阁内外一切物品，都自成禁制！这种封印的手法，即便是上古时期，都很少出现，根据我看过的一些典籍记录，此法传闻是仙界之法！也称之为仙禁！”

王林看了看四周，喃喃自语道：“此地洞府里里外外，都是仙禁，这里，莫非真的是某个仙人之府不成……”

王林想到这里，更为谨慎，虽说眼前阁楼的禁制封印早就已经被人破除，但他仍然谨慎的查看之后，才会踏出一步。

阁楼三层，王林在其内仔细的观察之后，才会迈步，如此一来，便耗费了不少时间，虽说如此，可通过观察，王林却是把这阁楼的禁制，看了个彻底。

这阁楼内，空无一物，即便是桌椅，都没有留下半个。若不是地面上有一些之前放置桌椅的痕迹，王林一定不会想到，这些桌椅是被前人破开封印后取走。

“仙人洞府，即便是桌椅，恐怕也不是凡物，被人拿走，也在情理之中！”王林自嘲道。

这三层阁楼内太过空荡，王林一无所获，这阁楼内的禁制，几乎全部都被人破开，不过随着王林的观察，他却是发现，这些禁制破除的痕迹表明，并非是同一人所破解，这阁楼内，至少有三种不同的破解之法。

其中有一种方法，使用的上古禁制，极为精妙，所破封印往往散开后组成一朵好似梅花的样子，这种手法，王林曾在一些古籍上看到，名为梅花十八禁！

在阁楼内，以这种手法破开的禁制，占据了一大半！显然是同一人所为。

这禁制，在上古修真界名气极大，但却颇为讲究嫡系之分，外人绝不会学到，即便是嫡系弟子，也根据身份不同，最多学到九禁！唯有掌门，才可完整的学到十八禁！

正要离开，忽然王林目光一凝，落在了地面上原本放置桌椅的痕迹上，神色一动！

第568章 熟人

? 天妖城！

位于天妖郡的北方，在其四周，有平山无数，交错而至，若是从天空看去，可以清晰的看到这些平山连绵中，好似九条巨龙环绕。

九龙龙头所向，为一弘幽潭，此潭名为龙潭！

整个天妖郡的精神象征，古妖之殿，便是在这龙潭内！

龙潭外，重兵把守！

龙潭前方，也就是九龙龙头之前，便是天妖城！

此城准确的说，是由九个与吉妖城大小相当的城池组合而威，其组位，分八卦之向，中城为帝都！

帝都之外有内河，八条石桥贯穿，与外八城相连！帝都为妖帝寝宫，处处楼阁，雕栏玉砌。至于外八城，也有区分，细处不表。

在这清晨，整个天妖城，笼罩在一片淡淡的薄雾内，此雾乃是九龙山脉散出，被妖帝称之为龙气，吐纳此气，可增修为。

整个天妖城，好似一个庞然大物，随着清晨雾气的渐渐消散，早起的人们，其喧哗之声，渐渐使得这沉睡中的庞然大物，缓缓的苏醒。

在天妖城外，有传送阵十八座，分别都有妖兵常年把守，这些传送阵，其中有八座为民用，包括各地商贾，均都使用这八座传送阵。

另外十座，则是唯有职务在身者，方可使用，可谓是庭径分明。

第十四阵，是各地妖将进京的专用阵法，每次开启，都有妖将归来！

妖将，在天妖郡内属于一方大员，手握重兵，神通惊人！

此刻，在第十四座传送阵外，把守阵法的妖兵中，有一个妖兵，其身穿的铠甲上，明显比其他人多出一些纹络。

他松了松肩膀，把手中兵器放在一旁，摘下头盔坐在上面，回头冲着四周的妖兵喊道：

“二狗，过来给我捏捏肩。”他声音一落，立刻妖兵中跑出一个青年，这青年一脸机灵，站在此人身后，一边为其捏着肩膀，一边笑道：

“队长，你看力度可还好。”

“恩，不错，你们这群小子中，就你的力度掌握最好。”队长动了动肩膀，笑道。

“队长，咱们把守的这个传送阵，一各月很难开启一次，前段日子为何那么频繁，我看很多妖将大人，都匆匆赶来？”二狗趁机问道，这个疑问，在他心底埋藏了很久。

“罢了，今天老子心情好，就告诉你吧！”队长说到这里，四周把守的妖兵，立刻向他看来，显然均都想知道内情。

“你们都是百年内的新兵，不知晓也不奇怪，妖将之中，每三百年，便会有一次大比，每次帝君都会亲自观看，并且有所赏赐，或是功法、或是妖宝！若是平常之时也就罢了，可这次大比，却是意义不一样！

这一次，因为二百年前与火妖郡的一战，双手死伤惨重，我方这里，更是有两个副帅身亡，所以，据说这一次妖将大比，会从里面选出两个副帅！！”

此言一出，四周妖兵纷纷睁大了双眼，露出震惊之色。

要知道妖将与副帅之间虽说只差半级，但这半级，却是如沟壑一般，几乎无法跨过！天妖郡无数年来，正帅位只有八个！即便是副帅，也只有八个！可妖将，却是数百！

所谓副帅，并非是正帅的副手，而是正帅之接班人，只有副帅，才有资格挑战正帅并获得妖帅之位！

在天妖郡，正帅一旦死亡，那么副帅便立刻攀升，成为正帅！

所以，成为妖帅的第一步，便是成为副帅！

看到四周妖兵的震惊，这队长颇为得意，他干咳一声，又道：“如此一来，这些原本高高在上的妖将大入，对于这一次的大比，其重视程度，能少么，之前本打算不参加的，这一次也磨拳嚯嚯，都来了！

我们把守的这十四阵，是妖将专用，所以前段日子才会那么繁忙！”

给此人捏肩的妖兵，低声问道：“队长，你说哪位妖将大人，此次可以胜出？”

“这个……不好说，能称为妖将，均都拥有大神通，不过即便是神通，也有高下之分，若我说，恐怕是坐镇火妖郡边界BJ墨非大人，应该可以进入前三！另外还有吉妖城的莫厉海大人，此人的修为也是在妖将之中名列前茅……”那队长刚说到这里，忽然面色一变，猛地站起身子，其坐下的头盔更是飞起，被他抓住带在头上，右手虚空一抓，地上的兵器也被其抓在手中。

这一切，他几乎瞬间完成。

他身边的妖兵，早就习惯了队长的行动，此刻不用他再吩咐，立刻笔直的战立，目不斜视。

就在这时，传送阵内一道道光环蓦然升空，阵阵磅礴的妖力徐徐扩散，阵法光环升空中，两个身影缓缓在传送阵内幻化而出，这二人身影刚一出现，便几乎同时抬脚向前踏去，一步之下，不分前后，走出了传送阵。

莫厉海望着前方的京都，深深地呼出一口气，笑着对身边人道：“王老弟，我有三十年，没有回帝都了！”

王林看向前方的庞然大物，此城之大，在王林的预料之内，此地，毕竟是天妖郡京都所在！

“参见莫妖将！”二人刚一走出，阵法外的无数妖兵，立刻齐声恭迎。

奠厉海略一点头，对王林笑道：“王老弟，请！”

说着，他向前一迈，直奔帝都西门而去，王林身子向前一送，二人远远离去。

二人走后，那队长松了口气，他旁边的妖兵，低声问道：“队长，妖将大人身边的那人，是谁啊？这段日子经常看到一些妖将在传送而来时，带着陌生人进来。“那队长回头瞪了妖兵一眼，低声道：“此次妖将大比，这些大人们极为在意，所以都会寻找外援，此人能被莫妖将看中，显然是有其独到之处！你们莫要乱猜了！”

他目光看向王林与莫厉海消失之处，内心暗道：“此人能被莫厉海认可，并且带起使用这专用的传送阵，绝非等闲！而且看刚才他二人的样子，莫厉海极为客气，此人的修为，怕是也不简单！”

在天妖城西门，莫厉海身为一方妖将，城门妖兵看到后，立刻态度极为恭敬，直接把二人送进城内，这才躬身离开。

“王老弟，这天妖城内各方势力混杂，尤其是此刻，外有妖将进京，内有大臣党营，你还是莫要在外居住，随我去府内如何？”莫厉海看向王林，颇为诚恳的说道。

天妖城内西门所在之城有二，其一为玄城、其二为洪城！

“天妖城有外城八座，这外城中，又有内外两环，夭、地、玄、黄四城为内环，宇、宙、洪、荒四城为外环。

内环文臣，外环武将，根据身份，还另有不同，我所居住之处，是在洪城！”莫厉海说道。

王林沉吟少许，点头道：“听莫兄便是！”

莫厉海微微一笑，对王林略一点头，向前走去，在前方百丈外，有一道岔口，两条宽阔之路伸展开来，左为玄城、右去洪城。

在莫厉海的引路下，王林一路走去，这天洪城内极为繁华，商铺遍地，所住之人颇多。

街道上人群来来往往，颇为热闹。

此地道路宽阔，但人群却是集中在两旁，中间有三分之一的位置，一片空阔，站在其上，便可看到遥遥的尽头。

“此路为军道，寻常之人，不得行走！”

莫厉海看到王林的目光落在了那空旷处，笑着解释。

就在这时，前方军道上，阵阵呼啸之声传来，很快，一匹匹黑色的战马，从远处一路疾驰。王林神识一扫，一共十九匹战马，其上都有黑甲军土，这些黑甲军土，修为丝毫不弱于化神的修±，在他们的身上，妖力纵横间彼此以一种奇异的方式融合在一起。

驰骋之中，在他们的上空，妖气缭绕，隐约有巨兽之影虚幻而出。

这十九人，直奔王林与莫厉海所在之处而来，王林看了莫厉海一眼，发现此入神态虽说严肃，但嘴角，却是隐有一丝笑意。

那十九人在数十丈外齐齐停下，纷纷下马，上前数丈，一个个同时单膝跪地，大声说道：“末将参见将主！”

莫厉海哈哈一笑，右手一挥，说道：“都起来吧，这位是本将好友王副将，你们日后见他，犹如见我！”

这十九人，毫不犹豫，齐向王林道：“参见王将！”

王林略一点头。

这十多人的声音与此地的一幕，立刻引起四周行人的注意，纷纷面露惊色，退开很远。

“王老弟，去哥哥府内看看，我让人准备好酒，你我二人对饮一番如何！”莫厉海身子一跃，骑在了一匹战马上。

“可是好酒？”王林同样脚步一踏，落在一匹战马上，笑道。

“当然是好酒！”莫厉海与王林对望一眼，同时大笑起来，二人不分前后，同时骑马而去，在他们身后，十九人，十七匹马，紧跟不断。

一行众人，在那军道迎风而去，一路呼啸中，蓦然间在前方同样传来阵阵马蹄踏步之声，莫厉海面色一沉，身下之马速度不减，反而更快！

王林目光一闪，他看到了一个熟人！（未完待续）

第572章 杀戮仙诀 （上）

? 第572章 杀戮仙诀 （上）

隐藏悲伤的欢快曲乐，传入王林的耳中，他脚步微顿，但却没有回头，.

午夜，一轮明月挂空，月光散落大地，好似一层柔纱披在了天妖城上。

莫府外，两个身影仿若大雕一般掠出，一晃之下化作烟渺，直奔洪牢而去。其速极快，在洪城之上跃过一处处阁楼与街道，少顷后，便来到了洪城之牢！

这洪牢，远远看去，其阴森与杀怨之气，几欲滔天，形成一股妖焰，在夜空中燃烧！

在洪牢外，那两道从莫府掠出的身影，凝化成形，这二人，正是莫厉海与王林！

二人刚一出现，前方洪牢外巨大的黑铁之门，蓦然打开了一道缝隙，走出一个面色阴森的驼背男子，他从缝隙内走出，看了二人一眼，也不说话，只是抬手一召，便退了回去。

王林目光微不可查的一凝，那面色阴森的驼背男子，其修为，与莫厉海一样，都相当于修士中的婴变后期大圆满！

莫厉海身子向前一踏，整个人闪入铁门缝隙中，王林在其后，不疾不徐的跟上。

铁门内，那面色阴森的驼背男子，打量了王林一眼，沉声道：“莫兄说的便是此人？”

莫厉海点头，说道：“正是，一切拜托许兄了。”

许姓男子略一点头，说道：“你走吧，我带他进去！”

莫厉海来到王林身边，轻声道：“王老弟，保重，希望你修炼有成！”说着，他身子一踏，整个人消失在了原地。

“你叫什么名字？”许姓男子看了王林一眼，说道。

“王林！”王林的声音，很是平淡。

许姓男子不再说话，转身向洪牢内走去，王林抬起脚步，目不斜视，沉稳的跟随。越是走进此地，这里的杀怨之气便越是浓郁。

那灰衣男子似乎对这气息极为享受，他暗自打量王林，发现对方始终面色如常，内心略感诧异，随后一想，此人能让莫厉海不惜血本的送来，定然有过人之处。

洪牢分为两部分，地面之上，只是表层，在其地下还有一部分！

这许姓男子行事干脆，直接带着王林进入了地下的洪牢，他二人行走在一条阴森的阶梯上，向下而去。

四周墙壁上，有一些幽幽之火，在忽明忽暗中，使得这里更为阴森。

初踏入这阶梯时，四周尚是一片寂静，但随着不断地深入，阵阵呐喊与咆哮之声，渐渐从深处传出，这些声音中，透出的是一股股浓郁的杀气与怨恨，这气息之浓，比之在外部所看，要多出十倍！

许姓男子故意放慢脚步，暗中查看王林，他深知这洪牢内的气息，几乎快要凝化成为实质，即便是一些修为与他相当的妖将，也会产生不适，除非是如他这般在这里生活了数百年，每日吐纳之下早就习惯了这气息。

越看，他越是心惊，对方始终面色如常，以他的观察，此人不但不似假装，反而有种要与这四周融入一体的感觉。

查看之下，许姓男子收起内心的小觑，他已经明白，此人，能选择进入这里修炼，定然有其过人之处，若再试探，难免会有些过分。

这条阶梯，很长，少顷之后，二人来到了尽头，尽头所在之地，阴森昏暗，好似一个巨大的牢笼，被分割成了上千个单独的存在。

阵阵咆哮与怒吼，夹杂着无数咒骂，在这里，轰隆隆的传来，这声音太大，若是寻常之人，怕是立刻便会被震的双耳嗡鸣。

许姓男子早就习惯了此地的一切，他阴森的说道：“都安静一下！”

此言一出，牢笼内的声音，立刻一顿，一股压抑的气息，缓缓的凝聚。

在尽头处，有一间黑色的房屋，许姓男子站在房前，再次打量了王林一眼，嘴角露出一丝微笑，这笑容在他脸上展现，阴森意味更浓。

“王林老弟，这里，便是我负责的牢房，这里的人，每一个，都是我精挑细选，于一月后问斩，所以，你可以尽情的修炼，即便是全都弄死了，也没有关系！”

王林神识一扫，立刻发现这里有很多地方，都有禁制守护。

“多谢！”王林抱拳道。

许姓男子沙哑的笑了笑，说道：“不用谢我，要谢，你就谢莫厉海吧，他给我十崩拳意的前三层功法，我才会让你进来！”说着，他大有深意的看了王林一眼，转身走进黑屋。

“十崩拳意前三层……莫厉海这一次，的确是为我付出了很多。”王林沉吟片刻，抬起脚步走向这巨大的牢笼内。

此地，成“井”字形，一排排牢房，整齐的排列，当王林踏入的一刹那，刚才的压抑，顿时爆发，咆哮与呐喊，好似音波神通一般，疯狂的传荡开来。

王林神色如常，在一排排牢笼前走过，无数只漆黑的双手，从那铁栏内伸出，好似要抓向王林一般，与此同时，阵阵恶趣的大笑，随之而来。

“哪里来的新人，过来让老子摸一把，老子有十多年没有看到这么细嫩的皮肤了。”

“你长得样子，和我当年杀的那个婊子，真是一摸一样。”

“外来者，当年老子最喜欢杀你们这些外来者！”

在那铁栏之后，一双双通红的眼睛，死死的盯着王林，露出阴森之光，这里面，蕴含着各种情绪，各种**。

王林冷漠的看着这些人，这些人想必在多年前并非如此疯癫，在这里关押的时间长了，受到此地的杀怨之气侵袭，若是心志不坚，便会被其同化。

并非是所有的犯人都在咆哮，也有一些，始终坐在牢笼内，保持沉默。

“新来的，你过来！”在王林身边的一个牢房，一个全很漆黑之人，双手穿过铁栏，向王林召手，待发现王林看向自己时，他喉咙一动，一口浓痰吐出，直奔王林而去。

王林退后一步，避过这口恶臭的浓痰。

那漆黑之人哈哈大笑，眼中尽是嘲讽。

王林神色始终如常，看了一眼此人，嘴角露出一丝微笑，原本要走出的脚步，停了下来。

那全身漆黑的犯人，看到王林的微笑后，他不由得内心一颤，这笑容，他不知为何，看到后居然有一种恐惧的感觉，眼中嘲讽之色一滞。但立刻，便被凶芒取代。

王林伸出右手，放在了此人可以碰到的位置，平淡的说道：“来！”

那人一怔，下意识的退后几步，脸上露出阴沉之色。

“来！”王林又说了一遍。

此刻，四周喧哗与咆哮之声，越加剧烈，在四周人的叫嚣中，那全身漆黑的犯人一咬牙，右手成爪，直接从铁栏内探出，向着王林右手抓去。

在其手伸出的瞬间，王林右手双指成剑，化作一道残影，点在了此人手掌之上，与此同时，一道杀戮之气，顺着王林手指，飞快的钻入此人手中。

那犯人身子一颤，退后几步，全身抽搐，七窍之内留下黑色的鲜血，他面部扭曲，好似在忍受着巨大的痛苦。

此刻，四周犯人的叫嚣之声，更加剧烈。

但就在这一瞬间，一声凄厉的惨叫，从此人口中传出，这惨叫好似一把利剑，穿透了四周的叫嚣之声，完全的压过！

这一刹那，四周之人全部停止了咆哮。

惨叫的声音并未停止，始终在持续，这声音中，透出一股浓浓的恐惧，王林神态始终冷漠，看着牢笼内那人倒在地上，全身抽搐，渐渐的原本就消瘦的身子，迅速的枯萎，成为了一具干尸！

这干尸张着口，双目内尽是灰色。一口灰气，从其嘴里散出，回到了王林指缝之内，只不过这灰气，比之刚才，要更浓一些。

“还是一道……”王林眉头一皱。

王林始终在观察，杀戮之气进入此人身体内后，立刻便疯狂的吸收此人全身生机，这生机包裹魂、血、肉等一切精气神。

“以杀戮之气杀人，只能做到养气，想要使其单独分裂幻化而出，却是少了一些东西……少了一些明悟……”王林沉吟片刻，看了一眼那干尸，此人生前修为不高，体内有了一些禁制，使其无法发挥全部的实力。并非只有此人这样，在这牢狱内，几乎所有犯人，均都是如此。

惨叫随着此人的死亡而停止，但牢狱内，却是变得极为安静。只不过这安静，却是在数息后，立刻再次展现开来，这一次，比之前，更加暴虐！

王林走向下一个牢房，在牢房内关押之人，冲着王林露出一个嗜血的微笑，他舔了舔嘴唇，退后几步，远离王林，口中说道：“小子，你是在修炼吧，你帮我一个忙，把我对面牢房的那个人杀了，我便全力配合你，如何？”

此人对面牢房所关之人，是一个壮汉，他眼睛一瞪，吼道：“老子还看你不顺眼呢，小子，你杀了他，我全力配合你！反正在这鸟地方也关够了，老子早死早投胎！”

王林没有说话，右手虚空左右连点两下，这二人眉心，同时出现一点鲜红，不断地扩散。二人几乎同时倒下，只不过他们的眼中，却是有一丝解脱。

从进入此地的一刻，王林便清晰的察觉到，这里的杀怨之气中，还蕴含着一股死气！这死气，王林本以为是因为死人太多所致，但真正的行走在这牢笼之后，他蓦然发现，这死气，来源于被关押的一个个牢犯！

一心寻死！但很多，却是没有自行了断的勇气！

二人倒下的一刻，王林目光凝实，仔细查看，这二人他没有使用杀戮之气，他们的尸体保存完好，没有任何枯萎的情况出现。

但他们的身上，却是有一丝奇异的气息，消失了。

王林目光闪烁，他隐约感觉好像把握了一些东西，但仔细思索，却又有些迷惑。

“杀戮仙诀，炼生机，化烙印，这功法我修炼至今，思索多次……总感觉似而非似，有时好似明悟，有时又感觉模糊……”王林右手一抓，那壮汉的身体被他抓住，临近铁栏旁。

王林蹲下身子，右手点在此人眉心血洞，仔细的查看起来。

他的眉头，越皱越紧，许久之后，王林暗叹一声，站起身子，走向下一个牢房，随着王林的脚步，一个又一个犯人，死去。

每杀一人，王林都要查看尸体许久，仔细的思索、观察。

五天后，这牢房内的上千人，死去了大半！

一股浓浓的死气，在这里弥漫开来，久久不散。

王林观察了近千具尸体，内心渐渐有了一丝明悟，只不过这明悟，却好似飘渺，始终与他隔着一层纱，看不清，摸不到。

“到底差在那里……”王林沉吟。

“因为你杀的不够！因为你的杀心不足！”许姓男子，从他所在的黑屋内走出，看向王林的目光，有了一丝不同。

王林抬头，看向许姓男子，没有说话。

“你修炼的功法，我虽说不知具体，但应该是与杀戮有关吧，所以才要在这里修炼，不过，你还是选错了地方，这里的杀戮，你无法产生足够的杀心，如此一来，便没有杀气，我看你这五天所杀之人虽多，但更多的确是放在了研究之上，有时候，研究了再多，也比不上彻底的融入杀戮之中，在杀戮中体会快感，体会那种杀心！”许姓男子平淡的说道。

王林目光一凝。

“我修炼的，是杀戮妖道！”许姓男子看着王林，说道：“洪牢内，有狱将十人，这十人中，只有我修炼的杀戮妖道，以杀炼心，以心化妖，你且看好，我的杀心！”

许姓男子说完，蓦然间其双目顿时阴寒，没有丝毫的杀气从其身上涌现，但王林却感觉，在这一刻，眼前之人彻底一变，虽说没有杀气，但王林却是全身汗毛一立，体内元神不由自主的随之而动，一股极其危险的感觉，立刻弥漫心间。

眼前之人，其身上多出了一股道不明的气息，这气息没有外散，可却极为可怕。

“出窍之剑，寒气虽说逼人，也有杀气，但比之未出窍之剑，却是少了一层底蕴，真正的杀心，便是那未出窍之剑！你若修炼杀戮，我可带你去一个地方，那里，你应该可以体会到真正的杀戮！”许姓男子，缓缓说道。

“条件！”王林望着此人，说道。

许姓男子眼中露出一丝赞赏，说道：“帮我杀了妖将石萧！你不用问原因，以我的杀心，正面我可与之平手，但暗中杀他，却有十足把握，只不过，我受到限制，无法离开这洪牢，而他，此生绝不会踏入这里，所以，你帮我杀他，我帮你修炼杀戮！不过我还有一个条件，你要以所修杀戮，去杀他！让他死在杀戮神通之下！”许姓男子眼中闪过一丝至恨之芒。

“我若真的完成了杀戮的修行，你的条件，可接受！”王林平淡的说道，他并未把话说全。

“跟我来吧！”许姓男子阴森的笑了笑，转身向远处走去。

“洪牢十狱，只不过是表面而已，天妖城的四大牢狱，其真正的作用，是为了妖帝提供杀戮之气喂食帝剑！

所以，在这牢狱的最底层，那里，才是你需要进入之处，也只有在那里，你方可感悟杀心！”

王林跟在许姓男子身后，走出了此地，顺着另一道阶梯，继续向下行走。这阶梯好似没有尽头，二人走在其上，路过了一个个牢狱，但许姓男子却没有停留，直接越过。

许久，随着王林的向下行走，一股浓浓的血腥之味，扑面而来，在这血腥中，更是透出一股比上方强烈十倍、百倍、千倍的杀气。

阶梯所在的通道内，前方不再是黑色，而是有血光映出。

“我带你进入这里，算是违反了此地的规矩，此事，你不要对外人说，即便是莫厉海，也不要提及。这里，是帝君亲自打造，常年累积之后，蕴含的杀伐，可以影响人心，你进入后，不用去抵抗，只需收住心灵，体会那杀心的凝聚！”许姓男子平缓的说道。

王林沉默，少顷之后，看了许姓男子一眼，他能感觉到，这下面的确是杀戮滔天之处，在这里，应该对杀戮之气有极大的裨益。

他此刻尚未临近，右手指缝内的数道杀戮之气其旋转的速度就已经自动加快，这灰气隐约间，略有颤意，这颤意，并非是畏惧，而是杀念！

感受着灰气的变化，王林脚步一踏，进入了那血光通道内，顺着阶梯，一步一步向下走去。

第573、574章 杀戮仙诀 （下）

? 第573、574章 杀戮仙诀 （下）

王林心机过人，这许姓男子所说，只听了两分，他之所以选择踏入这里，最重要的原因，.

“能引动杀戮之气的变化，此地，定可让我的杀戮仙诀成功！”王林没有回头，身影消失在了阶梯深处。

“世间之事，有所取舍，想要得到，就要面临失去，此事，必须要做！”王林顺着阶梯而下，走出了约一炷香后，前方血光大浓。

在阶梯的最深处，那是一片血色的世界，这里，很大！地面上一层层浓郁的血痕，触目惊心。

放眼望去，此地看不到边界，应该是一个**的存在，并非真的是在天妖城之下。

在这个世界，大地之上更多的，是一处处血潭，每一个血潭之内，都有数量不等之人，他们半个身子沉浸在血潭中，闭目打坐。

在他们的身上，一道道狰狞的伤口，诡异的蠕动。

王林进入这里，他指缝内的五道杀戮之气立刻飞出，环绕在他身旁，发出阵阵好似兴奋的呼啸之声。

王林深深的吸了口气，血腥的空气进入口中，立刻化作一股杀念，融入全身。王林目光一闪，身子向前一踏，直接来到一处血潭旁边，略一犹豫，他踏入其内，盘膝坐下。

半个身子进入血潭的瞬间，从那血潭内立刻有一股股强烈的杀之气息顺着身体钻入，在他的全身散开。

每一次呼吸，王林体内的杀意便越弄，每一次吐纳，血潭内便会有更多的杀息融入体内。

渐渐的，王林的双目，红了起来，他身体四周的五道杀戮之气，更是传出阵阵从未有过的呼啸之声。

王林的内心，杀机越来越浓，初始时他尚还运起仙力抵抗，但他略一沉吟，索性放开了仙力，只把心神包裹，任由杀念流转全身。

也不知过了多久，蓦然间，整个世界内，几乎所有身在血潭之人，全部睁开了双眼，阵阵难以想象的杀气，突然的爆发出来。

这杀气的爆发，立刻把这个血色的世界全部笼罩，紧接着，一个个血潭中人飞起，一声声充满杀机的咆哮与呐喊，不断的传出。

这些人，毫无例外，全部都是双目通红一片！

“杀！”

“杀！！”

“杀！！！”

一声声咆哮，只见所有飞出之人，立刻向身边之人进攻，出手之际，便是杀机无穷，在这个世界，血潭之人极多，王林刚才神识一扫，这些人的数量，接近数千。

此刻，阵阵厮杀上涌，杀气滔天。

王林双目一片血色，这一刻，他已经把心神紧锁，整个身体，好似不受自己操控一般，完全被杀念笼罩。

他整个人砰的一下，从血潭内飞出，仰天长吼一声，如同一道血色的旋风，直奔厮杀之人而去。

一场杀戮，就此展开！

王林已经失去了意识，他全部融入到那杀念之中，出手之际便是杀招，寂灭指，化魔指，各种法宝不断地变化。

所过之处，往往抬手间便是人亡。

王林的双眼，已经是赤红一片，他此刻，只知道一个，那就是杀！

在这里，他不杀别人，便会被别人所杀，这里，就是一个杀戮战场！

王林的全身，被鲜血染红，他好似不知疲倦，一路杀去，只要看见敌人，便立刻冲出，甚至于往往一些同归于尽的神通，也毫不犹豫的施展开来。

所有被杀之人，并非真正死亡，而是受此地阵法影响，会重新在血潭内复活，这些人，实际上已经不能称之为是人，而是一个个提供杀戮之气的工具！

他们杀戮之间所产生的气，会被天空吸走，不知去向。

许久，这场杀戮渐渐结束，最终活下来的人，全身杀戮滔天，他们双目通红，没有任何理性存在，这些人，包裹王林在内，共有一百多个。

杀戮无声无息的结束，剩下的这些人，均都是全身杀气浓郁，每个人身体外都有三丈多厚的血杀之雾。

他们彼此看都不看对方一样，纷纷从半空散开，彼此寻找血潭沉入其内，每一个人，在选择了血潭之后，之前血潭内的复活者，都会立刻散开，把整个血潭全部让出，只给那一人所用。

王林双目血红，带着三丈多厚的血杀之雾，落在了一处血潭内，他身子刚一来临，血潭内本就存在的十多人，立刻纷纷站起，迅速离开，他们血红色的眼中，居然也有一丝敬畏闪过。

王林独自盘膝在一个血潭内，闭上了双眼，许久之后，再次睁开时，其内血色却是渐渐消失，取而代之的则是一片清明。

“那许姓之人所说的杀心，在我看来，就是杀戮之心，拥有了杀戮之心，才可以炼化杀戮之气！若无杀戮之心，炼化杀戮之气极难，我之前那几次成功，只能说是巧合！”王林深吸口气，再次闭上了双眼，整个人沉浸在了血色之中，感悟杀戮之心。

许久，在这血色世界，杀戮再次开始，所有人再次升空，又一次的杀戮，展开！

这样的杀戮，在这个血色的世界内，每天会上演数次，每一次，都会有大量的人死亡，同时又会有极少部分人，全身的血杀之雾越来越浓。

一天的时间，很快的过去，这一天内，共有四次杀戮，王林每次，都坚持到了最后，但，他身边的血杀之雾，最多只是拥有了数十丈，比起其他人虽说不少，但却有一个黑发之人，他身上的血杀之气，厚约上百丈！

他飘在半空，便好似一个王者一般。

最后一场杀戮结束后，那王者一般的青年，突然抬起头，冲天天空一震咆哮，其声音吼动下，身体外的血杀之雾，顿时云涌翻滚。

就在这时，天空中突然划过一道闪电，一条银色恶龙，蓦然出现，冰冷的目光，无情的看了下方一眼，随后猛地一吸！

这一吸之下，此地所有人身上的血杀之雾，立刻纷纷脱离了身体，迅速向着天空飞起，被那银龙吸入口中。

那王者一般的青年，咆哮一声，身子冲出，直奔银龙而去，只是，在其刚刚飞起千丈高度，那银龙转过身，双目内银芒一闪，那青年的身子，立刻崩溃，血肉模糊，从天空落下，他的血杀之雾，被银龙吸收。随后，银龙消失。

在那银龙消失的瞬间，王林眼中露出清明之色，他明白，这银龙，恐怕就是许姓男子所说的帝君妖剑了，此地的杀戮之气化作的血杀之雾，便是这妖剑的食物！

至于那黑发青年，他虽死亡，可在一处血潭内，却是重新复活，其杀气，全部消失，变得好似凡人一般，若要达到之前的高度，则需要再次攀升！

一天的杀戮过后，此地陷入沉静之中。王林坐在血潭中，感悟杀戮之心。

“当年我学这杀戮仙诀时，那人曾说过，因为我的意境是生死轮回，所以可以修炼这杀戮仙诀，这一句话，我终于明白了！”在王林的身体外，阵阵杀念气息从血潭内迅速钻入体内。

“只是，还有一些细节模糊……杀戮仙诀与生死轮回的关联……”王林沉默。

一夜过去，第二日，杀戮再次开始！

在这里周而复始，王林沉浸在了杀戮之中，他不知时间过去了多久，其身上的杀念，越来越多，越来越凝重。

不断地杀戮，不断地吸收杀念，王林身心之中，渐渐感悟到了杀心！

杀戮之争，从开始的结束后有上百人飘在半空，一直到现在，王林一指杀了一人，其双目透出血色之芒，嗜血的一扫四周，整个天空，只剩下不到五十人！

五十人没有再彼此撕杀，而是各自散开，独自占据一个血潭，默默的吐纳。此刻，王林一天杀戮后，其身体四周的血杀之雾，达到了五十丈厚！

时间又过，不知多久。

又一次杀戮开始，这一次结束后，王林仰天咆哮，天空之上，只剩下不到二十人，王林身边的血雾，达到了七十丈厚，不仅是他，其余之人，也均都是数十丈。

一日，一日，在这血色的时间，即便是王林时而会露出清醒，但他也不知，到底过了多久，若非五道杀戮之气被他全部化作生之烙印弥漫全身，王林相信，自己在这里，会死很多次！

有生之烙印弥漫全身，王林如虎添翼，在一场场杀戮中，渐渐脱影而出！

这一日，在当天的最后一场杀戮结束后，整个天空，只站着两个人！

这两个人，其中之一，便是王林！他身体上的血杀之雾，浓郁散及数百丈，远远看去，他整个人就好似一个血色太阳一般。

在他的前方，之前最早出现的那个黑发青年，再一次攀上了高峰，他身体四周的血雾，丝毫不比王林差，反而更多！

此刻，天空之中再次出现银光，银龙出现，其冷漠的目光，向下扫来，落在了王林与那黑发青年身上，随后猛地一吸！

那黑发青年再次咆哮，身体猛地冲出，直奔那银龙而去，那银龙眼中难得的露出一丝嘲讽，巨大的爪子，向下一按！

这一刻，居然有种好似天坍的感觉，那黑发男子全身传出砰砰数响，整个人顿时化作一片血肉，但在其化作血肉的瞬间，他身体外的血雾，立刻分出一丝，融入他的体内，随后，此人身亡。

与此同时，地面的一处血潭内，黑发青年复活，他全身杀气消失，整个人默默的盘膝而坐，看都不看天空一眼。

此时，那银龙把目光放在王林身上。

王林毫不犹豫，散出血雾，身子落下，只留血雾在半空被银龙吸走，银龙消失，王林身子落地。

他望着银龙消失之处，眼中渐渐露出清明，随意的走到一处血潭，其内数人，立刻起身，迅速离开。

王林独自坐在血潭中，眼中始终保持清明，他的嘴角，渐渐露出一丝笑意，这笑意越来越大，最后演变成了大笑，他的笑声，在这血色的世界内回荡，此地之人，无一人向他看来，均都在吸收杀念！

“杀戮仙诀，以杀念夺人性命，炼生机为烙印！此为由死至生，符合轮回之道，取一人之死，成就一道生之烙印！

这实际上，就是生死轮回！生与死之间的转化！那银龙吸收杀雾，也是这样，为的，便是化作体内生机，实际上这血色世界内的阵法，同样也是这个原理……原来，是这样！”王林眼中露出明亮之芒，他明悟了！

在他明悟的瞬间，五道灰色杀戮之气，立刻从他身体外的生之烙印内幻化而出，迅速凝聚而来，在其胸前交错在一起，形成了一道灰色的气旋。

这气旋急速旋转，渐渐融入王林胸口，消失不见，在这一瞬间，王林整个人的气势，蓦然一变，一股从未在这个血色的世界出现的杀戮气息，在王林的身上，爆发了！

在这一刻，血色世界内血潭中所有人，同一时间睁开双眼，纷纷看向王林。

“杀戮之气！”王林的声音，回荡在这血色世界内！

在其杀戮仙诀的气息扩散的瞬间，距离王林最近的几个血潭内，立刻传来阵阵砰砰之声，但见一个个不知死去多少次又被复活之人，身体顿时崩溃，一道道灰气，从其崩溃破碎的肉身内散出，形成了一道道杀戮之气！

瞬间，便有上百杀戮之气幻化而出，好似一道道灰色的游魂，环绕在王林四周。

这，并没有结束，紧接着，以王林所在之处为中心点，一个个血潭内，所有的人，全部身子崩溃，化作灰气！

整个血色的世界，在这一刻，开始了大范围的崩溃！一道道灰气，疯狂的凝聚而来，化作一道道杀戮之气，盘旋在王林四周。

凡是崩溃之人，均都没有复活，他们这一次，是真真正正的死亡，他们所有人，均都是在崩溃的瞬间，眼中露出了无数年来第一次清明，这清明之中，隐有一股解脱之意。

整个血色的世界，一阵阵砰砰之声，一道道灰气云涌间，远处血潭中那个黑发男子，蓦然抬起头，其眼中一片血色，其身更是出现了一层淡淡的血杀之雾！他低声咆哮，咬紧牙关，硬是成为了此地，唯一一个没有身体崩溃化作杀戮之气之人！

三千七百九十二道灰气，在天地之间环绕这王林飞舞！王林的身子，从血潭内站起，这一刻，这个血色世界内，只有他与那黑发男子二人！

天空之上蓦然间传来一震霹雳，那电光划过中，再次化作银龙，此龙去而复返，巨大的双目，盯向王林，一股杀机，涌现而出。

第577章 暗流

? 离开了玄副帅府，一路上莫厉海限露喜色，多次欲言又止，但最终却是没有说话。回到了莫府后，莫厉海深吸口气，向王林一抱拳，眼中露出真诚之色，沉声道：“王兄，妖将之比，还望助莫某一臂之力，此恩，莫某铭记！”

这是莫厉海第一次，以这种语气对王林说话，在他的内心，此刻，王林已经不再是与之平等之辈，而是可以一式神通逼得副帅连连退后之人！

有此人相助，莫厉海自信妖将之中，几乎横扫！

他对于王林的那一式神通，了解最多，内心极为震惊，他这一路上脑中时常在回荡那一式神通之威，并把自己带去进入假象迎敌，最终，却是必败！

王林神态不骄不傲，而是平淡如常，此刻笑道：“莫兄，妖将之事我既然应诺，定会助你！”

莫厉海哈哈一笑，显然颇为高兴，他笑道：“王兄，我那里有埋了五百年以上的老酒，今日你我二人，痛快的喝一场！”

王林目光一亮，含笑点头。

此刻，在这天妖城的正中心帝都剑阁内，一个身穿黄袍之人，只露出一个背影，望着剑阁阵法中的帝剑，轻笑道：“玩够了吧，那洪牢，你不要再去了，好好的安静几日。”

阵法内的银剑，立刻传出阵阵剑鸣，好似极不甘心。

“若再顽皮，我就把你送到龙潭。”此人笑道。

帝剑剑呜蓦然一止，随即便好似失去了气焰一般，发出几声无力的剑呜。虽说如此，但它对于那敢于挑衅自己的那个食物，怒意更重。

洪牢内，帝剑不再来此破坏后，最底层那血色的世界，渐渐恢复，大量的重犯被扔入其内，不久，那血色世界内的杀戮，又开始了一次循环。

在那些无尽自勺血潭中，一个黑发男子，沉默的盘膝坐在血潭内，一丝丝杀念，不断地从血潭涌入他的身体，杀戮之气息，越来越浓。

他时而抬头，血红的双目内，居然有一丝清明闪过。

“我，一定要向他那样，逃出这里！！”

杀戮开始，血潭中的所有人，纷纷升空，展开了疯狂的厮杀，这黑发男子在其中，好似一尊杀神，他双目露出浓浓的杀机，出手便是狠毒辛辣，如同一条血龙横扫。

无尽的杀戮，在一天结束后，这血色世界的天空中，只剩下这黑发男子一人存在，地面上的血潭中，那些刚刚复活之人，纷纷面无表情，看都不看天空一眼。

黑发男子身体外的血雾，浓约数百丈，他此刻深吸口气，眼中红芒爆射中，露出难得的一丝清明，清明之中，此人身子疯狂的冲出，直奔出口而去。

只是，就在其身子刚刚冲出不到数丈，天空之中银芒一闪，帝剑银龙，摹然出现，巨大的爪子瞬间向他拍来，黑发男子被血雾包裹的面孔上，露出一个苦涩的笑容。

他以只能自己听见的声音，轻声道：

“爆！”

一字出口，此人整个身体，立刻轰隆隆的爆了开，连同其身体外的百丈血雾，顿时剧烈的翻滚，迎向银龙的爪子。

轰隆隆的声响，回荡整个血色世界，银龙怒吼着收回爪子，在其爪上，有多处破损，这对它来说，无疑是火上浇油，之前对于王林的恨，立即又一次被勾起。

至于那黑发男子，此刻在地下一处血潭内复活，他低着头，沉默不语。

银龙咆哮中凶目横扫，立刻盯在那黑发男子身上，怒n孔中，一道剑芒从其口里一闪而出，直奔地下血潭。

血潭轰的一下碎裂，包裹其内的黑发男子，死亡。

如此周而复始，每次男子一复活，银龙便把他杀死，多次之后，银龙得意的一甩身子，消失在了天空中。

它已经想好了，既然妖帝不让他去破坏洪牢，又被限制需要安静几天，不能出去找那可恶的食物，便在这里发泄好了。

洪牢之事，暂且不提。

距离妖将之战，还有半个月的时间，在这半个月内，整个天妖城内处于一股压抑的气氛之中，来自天妖郡各个城池的妖将，纷纷各自紧锣密鼓的准备着。

这里面除了正面的准备之外，还有很多暗中的手段，或是走动门路，或是暗中出手，对于这一切，天妖城的王者帝君，根本就不予理会。

妖灵之地，虽说也有秩序，但这秩序之下，却是无尽的混乱，这里，是乱世！

妖将之战，关系重大，对于每一个妖将来说，都是一个一步登天的机会，错过这个机会，恐怕一生都会在妖将上止步，再无获得帅位的半丝机会！

如此一来，这些妖将们的在意程度，可以说是前所未有！

成为副帅，便等于是拥有了未来成为正帅的资格，为了这个资格，一切手段，都可以用出！

只不过虽说是乱世，但这乱，也是在秩序之下，这秩序，只有一条，妖将之间，不允许生死之斗，否则，取消大战资格！

如此一来，所有的手段，便集中在了各个妖将的帮助者上，杀了帮助者，便等于是断了妖将一臂，更有甚者，杀了帮助者，那么这个妖将就失去了获胜的资格！

杀妖将的帮助者，此乃正面之斗！

还有暗斗，那便是暗杀妖将，妖将之间不能生死出手，但那些妖将的帮助者，却是可以出手暗中杀人，甚至于雇凶杀人，如此一来，便不触犯秩序。

只不过，这种事情，虽说没有触犯秩序，但却触犯了妖帝的底线，所以一旦有此事发生，那么杀妖将者，除非修为通天，否则在这天妖城内，插翅难飞，必死无疑！

毕竟，妖将身亡，此乃一郡之大事！

对于这暗斗，以铤而走险一词来形容，也丝毫不为过！

这种正面暗面的战斗，越是接近大战，便越是激烈！莫厉海已经很少外出，他几乎整日都在府内闭关，保持自己处于巅峰状态的同时，也有心避过一次次暗杀。

同时，他更是布置了阵法，调遣了不少修为高深的老部下，时刻防守。

在这暗流涌动之际，唯有王林，内心一片平静，他的生活，没有半点改变，总是会每天清晨走出，坐在河道旁聆琴对饮。

好似一切的压抑与大战前的涌动，对他来说都是过眼云烟一般，唯有这琴音，才可以让其放在心中。

每一次听到这琴音，王林的心神，都会沉浸其内，感受着一种奇异的体会，他的心神，每一天，都在接受着洗礼。

至于莫厉海那里是否会有人暗杀，王林并不在意，莫厉海，绝非寻常之人，此人心机很深，手段众多，绝非只是眼下展现出的这般无力。

这一点，王林随着接触，看的很透彻，在他想来，这莫厉海能做到众多妖将之中的前茅，若没有这些手段，怕是活不到现在。

王林坐在河道旁，闭着双眼安静的听着渐渐来临的画舫内，传来的阵阵琴音，拿起酒壶，放在嘴边时却发现，壶内已经空了。

他轻叹一声，睁开双眼，望着天空，沉默不语。

每一次听到这琴音，他都有种心神一颤的感觉，这种感觉下，他隐约有种将要突破的征兆，可惜这天道的感悟，太过虚无缥缈。

感受着耳边的琴音，王林沉入其内，默默的体会着，他体内的仙力，早就习惯了内敛，毕竟在这天妖城内，还有一把帝剑，在时刻寻找他的踪迹。

可就在这时，他眉头一皱，在感悟中被打断，在聆听中被干扰。

“你，就是莫厉海的副将？“一个轻蔑的声音，硬生生的挤进了琴音中，彻底的打碎了琴音的意境。

在王林百丈外，一个黑衣男子，双手抱胸，一把细剑在其身体外好似游蛇一般盘旋，此人脸上露出一丝不耐。

“出手吧，把你杀了，就等于断了莫厉海一臂！”

王林放下酒壶，并未起身，甚至看部没看此人一眼，右手拇指向其一点，寂灭指，瞬间凝聚，化作一道黑芒，一闪而出。

这黑芒激射中，地面上顿时出现了一道黑色的长痕，长痕两旁的青草，顿时枯萎，化作一丝丝草木之气，融入了寂灭指化作的黑芒内。

黑芒顺进临近那黑衣人，此人面色一变，迅速退后数步，身边的飞剑一晃之下，直奔黑芒刺来，只不过在其碰到黑芒的一刹那，这飞剑立刻从剑尖开始崩溃，顺着剑刃势如破竹，紧接着，剑柄也同样崩溃，这飞剑，几乎瞬间便化作无数细小的碎片。

那黑衣人限露不敢置信之色，身子再次退后，可惜，他退后的速度，太慢！黑芒在飞剑破碎中，一闪而出，直接印在了黑衣人胸口。

此人身子顿时化作一道弧形的长线，远远的抛出，一片片血雾，从其身体内喷出，直到此人摔在地上，那血雾，还停留在半空，并未消散。

黑衣人倒在地上，眼中闪过一丝悔恨，很快便彻底的黯淡。与此同时，一道灰气从此人七窍内飘出，迅速来到王林身旁，消失在了其右手内。

此人并非是外来者，而是妖灵之人，这一点，王林心知肚明，此人修为只不过相当于化神后期，来此，怕是某些不了解自己的妖将，略作试探罢了。

王林继续听那琴音……（未完待续）

第582章 王林出列

? 三声鼓鸣，整个广场只有余音回荡，那东方高架上的空位，始终没有出现众人脑中尊贵的身影。

就在这时，一个身穿金色铠甲的男子，从广场后方的宫殿内走出，他目光一扫，最终放在了前方，口中低喝道：“众妖将，出列！”

此言一出，如同奔雷传递四周，他正前方的天妖门，蓦然打开，一个个妖将，走进。

这些妖将身边，均都有修士跟随，在他们走进这广场的瞬间，四周卢斤有人的目光，立刻从那空位上收回，看向这里。

玄副帅睁开双目，凝视着妖将之中的一人，眼中露出愤愤之色，轻哼了一声。

那被他注视之人，正是王林，他走在莫厉海旁边，此刻抬头向玄副帅看了一眼，便收回目光。

莫厉海皱着眉头，摇摇看了一眼正前方高架之上的空位，喃喃自语道：“奇怪，帝君为何没来…．数百妖将，一一从那天妖门走出，分列两旁，一股浓浓的战意，从他们身上散出，弥漫天地。

“奉帝君之命，此次妖将之战，规矩照旧，以挑战为规则！”低沉的声音，从那金甲男子口中传出。

“战败者，有权利要求帮助者出站，同样，战胜者也可退避，换其帮助者出站，两次均胜，则胜出，若一胜一负，则二人全部取消资格！另，最终胜者，在这一轮，不可挑战他人！“金甲男子，缓缓说道。

他的声音不大，可却清晰的传人到所有人耳中，听到这个规则，王林目光一凝。

这个规则看似寻常，但其内却是蕴合了腥风血雨！这腥风血雨，来自于最后那若一胜一负，全部取消资格上！

如此一来，此次妖将之战，都会尽全力取胜，一旦第一场就输了，那么输的人，就表示已经失去了资格，他唯一能做的，就是全力的报复，让战胜者下一场同样输掉，彼此全部失去资格！

“这不是比试，而是一场厮杀！”王林沉默。

“妖将之战中，可以出现死亡，但死的人不能是妖将，只能是各自的帮助者，一旦有妖将死亡，那么杀死妖将之人，斩！”金甲男子，再次说道。

王林眉头一皱，冷冷的看了那金甲男子一眼。”妖将之间的比试，修土之间的厮杀，以此换取职位……在这妖灵之地，想要获得职位，必须要从血雨中走出之人，才可！”王林收回目光，沉默不语。

“竞战之人，由我点名！”金甲男子右手所以的一指，其所指之人，是一个消瘦之人。

“妖将慕云，出列！”

被金甲男子所点之人，走了出来，几步之下便来到了广场正中，此人身穿铠甲，面容消瘦，双目更是深深的凹下，脸色略有蜡黄。

他站在那里，一动不动，好似古松一般。

“暮云！此人在妖将之中，可以名列前三十，传闻他修炼九死九生之气，三百年前他已经修炼到了五死五生的境界！”

“首战之人，便是如此强者，这一次妖将大战，有趣！”

“不知道谁会向他挑战，要知道首战获胜，定会引起帝君重视，虽说帝君今日没来，但战报却是一定会程给帝君查看！”

“十息时间，若无人挑战，由我点名！”

金甲男子平淡的说道，随后闭上双眼，不再言谈。

广场上，那消瘦的妖将，静静的站在那里，时间慢慢过去，在第五息时，妖将之中走出一人！

在石萧走出的一瞬间，妖将暮云双目猛地爆出一团精芒。

此人一出，顿时四周广场出现了一声声惊呼。

“石萧！！”

“妖将石萧，此人修为可达三甲，他出战，岂不是有些欺负人？”

“我本以为石萧的对手，应该是莫厉海才对，三百年前莫厉海在石萧脸上留下了第一道疤痕，此疤痕，是石萧此生最大的侮辱！”

石萧相貌，只能以妖异来形容，他走向广场，停在了暮云身前三十丈外，平淡的说道：

“暮云，你不是我的敌手，下去吧！”

妖将暮云咧嘴一笑，其笑容在配合他的相貌，给人一种好似死尸微笑一般，颇有一股阴森之气散出。”石萧！”暮云右手虚空一抓，一道道绿气从其五指之间浓浓的散出，更有阵阵呲呲之声回荡，其右手五指绿气，好似五条灵蛇般，在其手指上飘摇而动。”五道生死妖气，看来你的修为，已经突破了九死九生诀的第七层！”石萧看了暮云一眼，摇头道：“但，还是不够！”

暮云冷笑，右手向前一抓，其手指之上的五道绿气，顿时}丑曲间，疯狂的延伸，直奔石萧而去。

五道绿气延伸中，带起一连串破空之声，与此同时，阵阵腥风之气，更是瞬间弥漫四周。

四周的妖将，立刻有多人目光一凝，盯着那五道绿气，眼露惊异之色。

石萧摇头，身子未动，右手瞬间向前一挥，食者轻点，中指再点，无名指又点出，随后右手成掌，向前一按！

一道菱形的光图，顷刻间在石萧掌前幻化而出，一闪之下，迅速与暮云的五道绿气碰在一起。

轰隆隆巨响回荡，地面上出现了一圈圈风沙游走，五道绿气进入那光图内，立刻被其绞碎，化作绿芒消散四周。

与此同时那光团更是闪烁而出，以快到不可思议的速度，直接印在了暮云前方，在其身前轰然间崩溃。

崩溃引动的气浪，硬生生的让暮云面色立刻苍白，身子蹬蹬蹬退后数丈，这才稳住，他眼露惊容。

“我说了，你，还不够！你的帮助者，可以出场了！”石萧收回右手，平淡的说道。

他声音一落，立刻大地传来阵阵颤动，从四周妖将之中，走出一人，此人身子硕大，一身横肉重达数百斤，他**着上身，每一步，都使得地面一晃。

三步之下，便来到了石萧前方，狞笑道：

“小娃娃，你家巨灵门天魁上人，便是暮云妖将的帮助者！”

王林看了一眼那胖人，巨灵门，是天运星上一个大门派，此门派的神通，说起来与巨魔族有些相似，都是力降众法！

那巨汉低吼着，向前踏出，在他身体外，阵阵仙力顺着汗毛冲出，形成阵阵仙雾，这一刻的他，仙力l不绕，全身藏于雾中，以极快的速度，向着石萧撞去！

大地轻颤，好似万马奔腾一般，那仙雾中的身影，呼啸而来，阵阵咒语的低吟，从雾中传出，方圆百丈内的空间，立刻被一股奇异之力笼罩，居然形成了一道禁锢！

四周妖将之中，同样有一身子肥胖之人，此人身穿青衫，背后背着一把大剑，他此刻目光一凝，喃喃道：“此人现在的样子，到是与我剑魂有些相似……”

石萧冷哼一声，身子依然未动，好似扎根了一般，他伸出右手，迅速点在虚空，五指连点，最终威锥形，向前刺出。

在其手指点在虚空的同时，一丝丝妖力从其体内散出，化作黑色的细丝顺着手指飞出，融于威锥的五指之中。

在巨汉咆哮而来的瞬间，石萧右手点在了前方，他的手指成锥势如破竹，直接破开了巨汉身前的仙雾，好似怒龙出海一般，直接按在了仙雾内巨汉的眉心！

石萧的速度，太快！

巨汉咆哮一声，巨大的冲击在这一刻，全部消散在那一锥之下，他面色微变，身子极为轻盈的立即退后。

砰砰砰，随着此人的退后，地面阵阵碎裂，巨汉连退三步，跨过数丈，随着他的退后，一片片血雾止不住的从他身体内喷出，在退至最后一步时，此人身子一颤，顿时崩溃，化作一快快血肉，散落在这广场之上。

五道黑色的细线，从其血肉之中飞出，融入石萧体内。

“妖将之战不诀生死，你们这些外来者，便是陪葬！”石萧收手，看都不看那地面血肉，目露寒芒，看向妖将之中的莫厉海。

“莫厉海，你可敢与我一战！”

此言一出，四周坐席观望着，立刻掀起阵阵议论，许是血腥的刺激，使得众人均都精神一振。

莫厉海看了石萧一眼，平淡的说道：“我败于墨非，此次妖将之战，不会参加！”

石萧眼中杀机一闪，盯着莫厉海看了许久，目光移开，落在了其身边的王林之上，阴森的说道：“你，下来和我玩玩！”

“不杀人之战，王某，没兴趣！”王林不看石萧，平淡的说道。

石萧冷哼，就在这时，那金甲男子，冷冷的看了王林一眼，沉声道：”妖将石萧，退下，此战你赢j!按规则，你此轮不可挑战他人！”

石萧望着王林，向其走去，直接从王林身边走过，在交错的瞬间，他轻声道：“莫厉海不敢出战，我便杀你泄当年之愤！”

王林看都不看此人一眼，神色如常。

金甲男子右手一指王林，说道：“你，出列！”

王林神色从容，走了出来，站在广场之上。

“十息内，若无挑战者，由我点名！”金甲男子说完，闭上双目。（未完待续）

第585章 许立国叛变计划失败!（上）

? 第585章 许立国叛变计划失败!（上）

一天的时间很快过去，王林之后，又陆续进行了六场比试，胜出三人，其中有两场由于妖将没有帮助者，.许立国也很早便回到了王林的储物袋内。

剑灵少女，不知是不是怕了许立国的骚扰，回到剑体内后，便再也没有出来。

第一天的妖将之战，结束，随着夜幕的降临，众妖将从天妖门走出，各自回到居所。

这第一轮，需要七至十日才可结束，好在获胜者可以不用再来，如此，王林便有了短暂的休息。

这场妖将之间的比试，修士之间的厮杀，王林也着实不愿意每日去看，索性不去考虑此事，每日依旧在那河道旁闻琴饮酒，颇为洒脱。

与王林相比，莫厉海在心境上就要差上一些，他每天都要去帝都看战，并且把一些认为对王林有威胁者的比赛，以神通之术印下，夜晚回来后，送给王林。

他全部的希望，此刻已经都压在了王林身上。

这数日，王林的身心融入在那琴音之中，以此触摸自己的道。他听此琴音已经有了一些时日，可至始至终，他都是以一种过客的心态，品着琴音内的五味。

至于许立国，自从看到那剑灵少女后，便整日对王林说个没完没了，其大意不外乎便是让王林放他出去，好让他与小美人相见。

这一日，画舫未至，王林斜躺在河道上，手里拿着酒壶，望着天空的白云，那朵朵白云，在他眼中好似有了变化一般。

“世人常把云比喻为虚无缥缈之物，这云如那琴音一样，并非虚无，而是人心缥缈……若心不缥，则云定，若心无痕，则琴消……”王林喝着酒，眼中露出一片迷茫。

“问鼎、问鼎，如何才能把意境达到问鼎的要求……元婴以感悟意境化神，化神以意境实质婴变，婴变方可意境融体，但，达到问鼎，却还是不够。我现在早就已经意境入体，就连道心也已经在婉儿沉睡的一刻圆满。

可，还是差一步！这一步，到底是什么……每个人感悟的意境不同，从而分出不同的道，无法去问询他人之道，即便是知晓了，不但没有好处，反而会有了羁绊，道之一途，只有独自修行，独自感悟！”

王林眼中迷茫之色更浓，就在这时，他心神之中忽然传来许立国好似抓心挠肝般歇斯底里的声音。

“主人，你让我出来吧，那小美人这么久看不到我，一定极为想念，主人啊，你就忍心拆散我和她这么一段天赐姻缘啊，主人，放我出去！”

王林眉头一皱，这许立国整天没完没了地跌不休，嚷嚷个不断，前几日被他关闭了与之的联系，清净了数日后，没想到他居然冲开了封锁，再次叫喊起来。

“王林，你当年把我和大美人拆散，现在又要强行拆散我和小美人，你到底安的什么心，你一定是嫉妒！没错，你是嫉妒我许立国有这些艳遇！”许立国的声音，愤怒中带着得意。

王林眼中寒芒一闪，这许立国虽说忠心，但前提是王林要比他强大很多倍，而且即便他换了新主人，其主人也要弱于王林，或者说不能强大太多，否则的话，这许立国的忠心，便会立刻消失。

当年的巨魔族老祖便是例子，若是换了个人，比如说天运子、凌天候、血祖之流，这许立国恐怕会在被抓住的第一时间立刻阿谀的把王林连头带脚全部卖掉。

除了这个缺点外，此魔还有一个毛病，一旦遇到女性，便立刻好似变了个人似得，本以为这么多年已经磨练的差不多了，可现在一看，还是那样。

不过这许立国天生胆小，若无足够的本钱，断然不会如此与自己说话，看来从朱雀星离开的这段的日子，许立国隐瞒了不少的事情。

王林眼中的寒芒，更浓。

许立国根本就没有察觉王林的心境，仍然在那里喋喋不休。

“王林，当年那大美人被你抓走后，我还以为你有什么大用，结果呢，哼哼，我那可怜的大美人，成为了你与柳眉那小贱人奸情的道具，你……”

“说够了么！”王林平淡的说道。

“够了？没够，你把我放出来，让我去找小美人，那才够了！”许立国声音有些弱，他隐约感觉好似自己某句话，刺激到了这煞星，但一想自己这段日子学到的神通，便立刻底气足了起来。

他正要继续说话，只见王林右手一拍储物袋，仙剑立刻飞出，许立国欢呼一声，瞬间便从仙剑内幻化而出。

浓浓的黑气，形成黑雾，化作许立国的样子。他淫笑几声，正要直奔帝都而去，此刻，王林眼中寒芒大浓，他右手虚空一抓，仙剑顿时在手。

在其上一抹，此剑立刻传来阵阵轻颤，许立国一怔，立刻尖声道：“王林，你要干什么！”

王林冷冷的看了许立国一眼，这一眼，好似一壶冰水淋在了许立国头顶，他瞬间便从那色胆中清醒。

王林的目光，几乎立刻便让许立国想到了当年自己被对方炼成魔头的一幕，尤其是这数百年来的一幕幕，更是在他脑中一闪而过。

“这是煞星啊，他什么事干不出来，当年杀藤家全族、朱雀星上更是杀人无数，我……我……”许立国一哆嗦。

“主……主人……”许立国连忙脸上露出讨好之色。

王林冷冷的望着许立国，他越是如此，许立国便越是害怕，往昔王林的一幕幕杀戮，不由得浮现在他心底。

“我赐你魔头之身，让你进阶成为剑灵，更是送你仙剑护体。”王林的声音平淡，可落在许立国耳中，却是暗自叫苦。

“现在，我要收回！”王林左手在仙剑上一抹，顿时许立国惨哼，整个身子立刻轻颤，瞬间，便被王林切断了其与飞剑之间的联系。

许立国身子顿时化作黑雾，他在王林切断其与仙剑联系的瞬间，感受到了一股消失了上百年的杀气！

“他***，这真是杀气啊！！这煞星真要杀我！！”许立国尖叫一声，立即就要逃走，他自从为王林在巨魔族老祖一战中立功后，便再也没有感受过这种之前伴随他大半生的杀气！

“老虎始终是老虎，再怎么变得温顺，也绝不会成为猫！”许立国此刻内心苦笑，他想起了这句很久之前老家的谚语。

许立国正要逃，王林眼中寒芒微闪，瞬间，一道道禁制在许立国身体四周成形，许立国尖叫着整个身子一晃之下，立刻化作剑形，浓浓的剑气呼啸而出，居然破开了王林的禁制，向远处疾驰。

王林目光一凝，脸上露出冷笑，这许立国果然隐瞒了很多事情，就比如这化作剑形，此人在朱雀星上绝对不会！

第586章 许立国叛变计划失败!（中）

? 第586章 许立国叛变计划失败!（中）

此刻，他储物袋内传来阵阵砰砰之声，显然有一物正在其内疯狂的撞击，王林右手在储物袋上一拍，.

做完这些，他冷冷的望着许立国逃遁的方向，沉声道：“给我回来！”声音传递间，他心神之中在许立国体内留下的禁制，立刻爆发。

远远地，传来许立国的哀嚎，但没过多久，这哀嚎之声便远远消失，王林眼中寒芒更浓。

“果然不出我所料，这魔头许立国若非是有把握对抗我当年的禁制，断然不会如此不听话！”王林脚步向前一踏，一步之下，便是百丈。

许立国虽说不知以何种方式抵抗了心神的禁制，但却无法切断与王林的联系，通过这一点，王林便可以抓到他！

许立国疯狂的逃遁，他本就是魂体，此刻又成为了剑灵，其速比之以前要快上数倍，此刻内心惊惧中，更是发挥了全部实力，好似幽灵般，不顾一切的逃走。

“煞星，老子为你立下汗马功劳，居然说杀就杀，老子不就是喜欢个小美人么，不就是有一些小秘密么，不就是以后打算找个机会带着仙剑与小黑远走高飞么，呃……”许立国叹了口气，他知道煞星为何要杀自己了。

他自从与小黑刀接触以来，两个魂体整日交流，他学会了不少剑灵的神通，更是在小黑刀的帮助下，两个剑灵几乎想尽了一切办法，终于使得王林在他体内的禁制，有了一丝松动。

许立国胆小，所以行事极为小心，他是在王林与人大战之时，才让禁制松动，如此一来，的确没有使得王林发现。

原本他还极为得意，可现在却是估错了王林的疑心与心机，被看出了破绽。

“唉，早知如此……”许立国摇头，迅速逃走。他速度很快，没过多久便逃出了天妖城，在出城之际，他回头看了一眼帝都的方向，眼中露出一丝悲壮。

“再见了，心爱的小美人，如果有一天我回来，再去找你！”这厮到现在，还依然是只想着他的小美人，而忘记了小弟黑刀……

眼中露出悲壮，许立国转身，刚要继续，他忽然止步，脸上微变，但瞬间便露出讨好之色，阿谀道：“主……主人，你速度好快，看来最近修为长进很多，果然不愧是我许立国的主人啊，我……”

在许立国的身前十丈外，王林一脸冷漠的出现。

“你好大的胆子！”王林缓缓的说道。

许立国身子一颤，立刻噗通一声跪在地上，锤着胸口，哭丧着脸，求饶道：“主人，我错了，真错了，再也不敢了。”

他正说到这里，忽然王林储物袋外的禁制，立即崩溃，一道黑芒从其内一闪而出，居然在没经王林允许的情况下，自行飞出！

这黑芒一闪，便以难以想象的速度直接冲向王林。

若是王林之前修为尚是婴变中期时，那么这一道黑芒，在如此距离下，根本就无法闪过，即便是现在修为达到了婴变后期大圆满，想要避开，也绝对不易。

但此刻，王林却是看都不看那黑芒一眼，他这一次，要彻底的收服这把黑色弯刀！

其身体外生之烙印瞬间弥漫，黑芒临身，撞在其上，发出一声好似金属碰撞的回音，黑色弯刀顿时被生生弹起。

王林右手双指一夹，但这黑色弯刀却是在一阵剧烈的刀鸣中，从王林双指内避过。随后画了一个弧形，再次以极快的速度，疯狂的冲来，这一次它的目标，是王林眉心。

“铛”金属回音再起，那黑色弯刀又被弹出，这一次，它好似极为愤怒，疯狂的退后，作势又要进攻，只不过在其就要进攻的瞬间，此刀却是一转，飞向许立国，想要卷其逃走。

“有趣！”王林目光一闪，第二次战这弯刀，有生之烙印的帮助，比之当年的第一次，却是容易了很多。

此刻弯刀飞向许立国，王林身子向前一踏，仙力顿时从脚下散出，瞬间弥漫百丈之内，许立国体内的禁制，立刻与之辉映，形成了一瞬间的停滞。

许立国神色露出坚定，好似真的悔过自新一般，但内心却是破口大骂，不断地诅咒王林，可惜，却是没有任何实质的用处。

与此同时，王林双手掐诀，一道道禁制从其手中出现，落在半空，形成了一组不算完整的禁制。

这禁制之中，缺少一个，这一个，是在许立国心神之中！

以当年王林的手法，虽说配合了心血，但比之现在还是要差上很多，此刻禁制全部打出，许立国的身子，立刻不由自主的飞向那禁制。

弯刀颇为焦急，想要阻拦，但王林踏步间，便来到近前，那弯刀不得不避开，如此一来便有所耽搁，许立国眼睁睁的望着那一组禁制融入体内，他身子一颤，随后脸上再次露出讨好之色，阿谀道：“主人，你看现在禁制也有了，就饶我一次吧，我真的不敢了。”

王林没去理会许立国，而是一手抓向弯刀。

那弯刀还要闪避，此刻王林眼中寒芒一闪，低喝道：“杀戮之气！”

第587章 许立国叛变计划失败!（下）

? 第587章 许立国叛变计划失败!（下）

在这一刹那，王林眉心之中一道道灰气疯狂的冲出，三千多道灰气，几乎眨眼间便全部冲出，.

这弯刀速度太快，它趁着包围的刹那，钻空冲出，只是在其冲出的一刻，王林的手指，出现在了它的前方，一弹之下，此刀立即被弹回。

“凝！”王林沉声道。

三千多杀戮之气，迅速收缩，形成一个圆形的球体，其内传出阵阵砰砰的撞击声，但那弯刀，却是无论如何，也无法冲出。

没在去看弯刀，王林冰冷的目光，落在了一旁的许立国身上。

许立国身子一哆嗦，傻笑道：“主子，有什么吩咐？要不要我去劝劝小黑，一定让他以后乖乖听话。”

“你可知，我为何不让你出去寻找那剑灵！”王林望着许立国，说道。

许立国连忙点头，说道：“知道，我明白！”他嘴上这么说，心里却是暗道：“分明就是想要把我和小美人拆散，我看八成是你自己看好那小美人了，唉，可怜我许立国风流倜傥，年纪轻轻却有了夺妻之恨啊！”

“天妖城内强者如云，你莫非真以为，无人可以发现你么，一旦发现，以你的实力，只能被抓住后炼去神智，成为其剑灵法宝，许立国，你还不明白？”王林声音好似巨钟，回荡许立国内心。

他一震之下，顿时愣在了那里，诺诺道：“这个……应该不会被发现吧……”他内心敲鼓，此刻听王林一说，却是信了八成，若真被人抓住，不知道对方会不会如巨魔老祖那般充满了好奇心。

“不过，若是被那小美人的主人抓到，应该是件好事，这样就可以与小美人一亲芳泽……”许立国内心暗道，只不过这话，他却是不敢对王林说。

王林冷冷的看了许立国一眼，好似看穿了他内心的想法，许立国心虚之下，不但没有避开王林目光，反而睁大了眼睛看着王林，他内心暗道：“挺住，老子挺住就是胜利，这个时候越心虚，越要挺住！”

“你和那黑色弯刀的刀灵，学了不少东西。”王林缓缓说道。

许立国眨了眨眼睛，毫不犹豫的一五一十把自己学到的所有剑灵神通，都说了一遍，包括他可以隐匿气息，可以初步彻底融入仙剑内，并且全力之下，仙剑之威可以加强不少等等。

他一边说着，一边暗中打量王林脸色，内心小心翼翼，这种感觉，他已经上百年没有体会过了，此刻重新回顾，却是没有半点生疏。

听许立国说完，王林右手隔空抓向杀戮之气化作的小球，其内已经没有了砰砰之声，在王林右手碰到这小球的瞬间，一道道杀戮之气，顺着其手掌回到体内。

在只剩下数百道杀戮之气时，一道锋利的刀气，刹那冲出，只不过在杀戮之气的缠绕下，速度确实不由的略慢。

王林早有准备，此刻双指一夹，那刀气立刻崩溃，在其双指间，黑色弯刀剧烈的挣扎。王林张口喷出一道元神之气，落在弯刀之上，双目闪烁电芒，他没时间去长久炼化，而是采用了强硬的手段，不惜损害灵体，直接把自己的元神烙印，刻在了弯刀之上。

做完这一切，他右手一甩，弯刀飞出，在半空发出不甘心的刀鸣！

拿出仙剑，王林扔向许立国，许立国脸露喜色，内心松了口大气，迅速钻入剑内，与之融合。

半空中，刀剑齐飞，许是看到许立国没有了危险，那弯刀犹豫了一下，虽说对王林颇为看不顺眼，但却与许立国一样，跟随在了他的身边。

准确的说，这弯刀，是跟随在了许立国身边。

许立国身在仙剑内，扫了一眼身边的黑色弯刀，颇为得意的想道：“煞星都不能彻底收服的小黑，老子勾勾手指头，就能把他收为小弟，看来我在魅力上，要比煞星强上太多了！”

他这样想着，心里顿时感觉一阵舒爽，暗道：“管你煞星有多强，在这一点上，你怕马也比不上老子。还有老子能屈能伸，这一点，他又比不过我。还有，老子有美人缘，大美人小美人都是老子的，这一点，他又比不过我。

这么一看，其实这煞星除了修为高一些，什么地方都不如我，唉，像我这样优秀的魔头，真是世间罕见，寂寞啊……”许立国细心里颇爽，彻底的平衡了，而且还略有优越感，看向王林时，身在仙剑内的灵体目中，有一丝同情与得意。

王林一拍储物袋，许立国顿时带着仙剑飞入，弯刀紧随其后，在许立国进入储物袋的一刻，他忽然停下身子，遥遥的看了一眼远处帝都的方向，内心叹道：“小美人，你家许哥哥又回来了，老子不走了，不把你带走，老子就不离开这天妖城了！”

帝都内，剑阁中，蛇形帝剑通体一颤，化作少女的样子，少女皱了皱鼻子，恶狠狠的说道：“别让我再看到那可恶的无耻剑灵，若让我看到他，我即便是违反了帝君的命令，也要带着剑体冲出，直接把他砍了！！！”

收了刀剑，王林回到了洪城，此刻夜色落在大地，却是一天过去，王林一路飞行，向着莫府飞去。

他正飞行间，眉头一皱，身子停下，沉声道：“何事！”

长街之上，远远地走出数人，这些人有男有女，修为均都是婴变期以上，其中有一些，甚至已经达到婴变中、后期。

王林神色如常，看着眼前这些修士，没有说话，他在这些人身上，没有感受到半点杀气，反而有一股浓浓的悲愤传出。

人群中，走出一个白衣男子，此人相貌朗朗，冲王林一抱拳，说道：“王道友之名，在天运星时在下便如雷贯耳，数日前妖将之战中，更是让我等内心敬佩。”

王林扫了众人一眼，内心多多少少猜到了这些人的想法，此刻同样抱拳，说道：“过奖！”

白衣男子叹了口气，说道：“在下玉剑门少门主，此次卷入妖将之战，情非得已，数日前王兄风采，却是如当头一棒把在下敲醒，这妖灵之地，我等修士之命比蝼蚁还低，妖将不可死，杀妖将者更要陪葬，最终死的，唯有我们这些修士，倒是让这些妖灵之地的蛮夷们当成戏子般取乐！”

王林沉默，没有说话。

“这位，便是那妖将熬迪的帮助者！”男子一指身旁之人，只见一个中年男子，身穿道袍，他上前两步，向王林一抱拳，恭敬的说道：“王道友，熬迪之死，同样让我清醒，这妖灵之地的战功虽重，但若无命去享，又有何用。”

白衣男子叹了口气，说道：“在这里给妖地蛮夷取乐，不是我等修道之人的选择，我身后这些道友，均都准备离开这天妖城，今日，是向王道有告别！告辞！”他说完，深吸口气，身子一跃之下，化作一道长虹，直冲云霄。

他身后的数位修士，同样向王林抱拳告辞，纷纷化作长虹，消失在了天边。

王林安静的站在原地，望着离去的众修士，始终沉默。

修士，乃逆天之人，当有傲骨！若为强权而低头，则没了逆字，留下的只是对命运的顺应！

但这逆字，却另有他意，离去的这些修士，并非是逆，而是避！

真正的逆，是不避天地，不避命运，不避天道法则，在顺中，逆行！

“修士，若没了自己道，则不成修道……”王林向远处走去，他没有飞行，而是静静的走着，背影在月光下，拉的很长，很长。

“修道……逆天而行……拥有自己的道……”王林走的很慢，好似这条街，无尽漫长。

不知过了多久，在王林的前方，莫府摇摇在目，黑暗中，莫府外的灯笼，散出柔和之光，好似黑暗中的一丝明亮，使得王林停下了脚步，静静的看去。

灯火之光虽说渺小，但却可把莫府牌匾照亮。

阵阵夜风吹来，灯笼晃动，就连其内的烛火也变的忽明忽暗，虽说如此，但这灯火，依旧顽强的绽放。

王林安静的站在黑暗中，眼中露出一丝明悟，只不过这明悟，却还是不够，他感觉好像抓住了什么，但转眼间，又好似什么都没有出现。

一种惊人的蜕变，正在王林身上，悄然无息的生根。

时间渐渐过去，漆黑的大地，被东方升起的初阳缓缓的吹散，王林眼中所看，黑色如落潮般退去。

在这一瞬间，王林脑中好似闪电划过，他耳边如同回荡琴音，整个人，好似顿悟。

“黑夜，被阳光扫去，这，算不算是逆？这逆字，便是我达到问鼎的关键！”王林脑中有了一个模糊的感悟，这感悟不深，但却生根。

王林目露奇异之芒，没有回到莫府，而是转身离去，在那河道旁，他如老僧打坐，尽管此刻没有琴音，但他耳中，却有心的余声回荡。

“琴音无情，但心中蕴含着悲伤，便成了悲音，这不是逆，与我刚才感悟不同。但为何，我听这琴音，却好似听到那逆的韵味……”

晌午，阳光暖洋洋的洒遍大地，画舫来临，那画舫上，在弹琴女子的身边，多日前那个青年，再次出现，这一次，他的目光远远的，便落在了王林身上。

琴声飘摇而来，那青年站在船头女子身旁，手里拿着酒杯，向王林微举。

王林拿起酒壶，摇摇一碰，喝下一口。那青年却是摇头，指了指船首，手中之酒，未尝半口。

王林轻笑，这青年虽说相貌寻常，但整个人却有一股洒脱之感，王林略一沉吟，便身子一晃，踏着河面而去，落在了那船头。

弹起的女子，并未察觉船头多了一人，仍然弹着蕴含了悲伤的琴音。

那青年含笑，手中酒水，一口喝干，随后一甩衣衫，坐在了一旁。王林同样坐下，喝着酒壶之酒，近距离的听着琴音，静静的望着弹琴女子的玉手。

船头三人，始终都没有说话，那青年邀请王林上船后，始终含笑不语，至于王林，也同样没有太多说话的念头，因为这琴音，已经动人，在这琴音下，任何言语，都是一种杂音！

琴声不断，画舫顺着河道而去，王林这一坐，便是一天，那青年与他一样，二人酒若没了，自有下人从船内走出，为二人准备酒水。

天色渐黑，两旁河道有灯火出现，即便是这画舫上，也有不少灯光辉明，颇为美丽。

当这画舫再一次回到王林上船的河道旁时，王林站起身子，向青年一抱拳，就要踏风而去。

此刻，那一整天始终没有说话的男子，开口轻道：“兄台听着琴音，好似别有一番感触？”

王林脚步一顿，道：“想起了故人……”

那青年一口把手中之酒喝下，苦涩的说道：“难怪，若心无牵挂者，是不会被着琴音所动，兄台与我一样，也是一个俗人。”

二人谈话间，那弹琴的女子却是身子一颤，其琴音，也随之出现了颤声。

“若兄台无事，不如你我二人把酒天明，聆听明萱姑娘的琴音。”青年说道。

王林略一沉吟，看了青年一眼，点头道：“也好！”

青年微微一笑，倒满酒杯，说道：“我观察兄台多日，看你在那河道旁，虽说人在，可心却不在，如同一个过客。”

王林喝了口酒，摇头道：“俗人一个，若真说过客，也只不过是虚幻罢了。你不也一样么，神在这船上，可身，却不知去了哪里。”

青年深深地看了王林一眼，说道：“家里来了不少莽客，太过吵闹，于是这神，便飞来这里图个清静。”

“原来是个有家之人。”王林轻声道。

“兄台无家？”青年反问。

“有，不过很远……很远……”王林脑中，浮现出朱雀星的那处山谷。

“家中可还有别人？”青年问道。

“没有了，你呢？”王林拿起酒壶，喝了一口。

“有个侄女，不过这侄女太顽皮了，而且最近还被一个恶客缠上。”说到这里，青年笑了出来。

二人闲谈少许，便又没了话语，静静的坐在船头，淋着月光，听着琴音，伴着美酒。

深夜过去，天边露出一丝白光，渐渐照亮了大地。

明萱早就已经离去休息，船头之上，两个男子却是一动未动，那琴音虽无，可耳边之音却是没断。

王林捡起酒壶，向青年一抱拳，抬起脚步，一踏之下便随风而去，身影消失在了清晨的一片薄雾内。

帝都之中，妖将第一轮战，已经结束，数百妖将中只剩下四十八人胜出，其余之人不是败落便是一胜一负失去了资格。

这持续了数日的第一轮战，妖将之中除了熬迪之外，无一人受重伤！但修士之中，却是死伤极重。

毕竟，这是一场修士的厮杀！

尤其是大罗剑宗的数人，面对妖将点到为止，可面对同修，则无比辛辣，好似想要借此机会，展现自身实力一般。

清晨的阳光扫过帝都万丈广场，三侧高架看台上，人数比之前更多，毕竟接下来的战斗，才是妖将之中真正的大战，能留下来的，除了极个别是侥幸外，其余众人，均都不是无名之辈！

四十八个妖将，从天妖门内走进，一股浓浓的战意，好似化作了一头远古凶兽，在天妖门打开的一刻，呼啸而出。

广场正中的金甲男子，神色冷漠，目光一一从进入者脸上扫过，再看到王林时，此人冷哼一声。

在他看来，区区一个修士，在我妖灵之地，居然敢重伤一位妖将，这一点，足够他出手杀此人十遍百遍！

“在我妖灵之地，这些所谓的修士，只不过是一群强盗，来这里的目的不外乎就是古妖传承，这些人死就死了，但若敢伤及妖将，则大孽不道！”金甲男子对于王林，颇为不满，内心更是有了杀机！

王林冷冷的扫了金甲男子一眼，他修炼杀戮仙诀，对于杀气极为敏感。

待各妖将与其帮助者全部走出天妖门后，此门轰隆隆间关闭，金甲男子一指身边那巨大的妖鼓，冷声道：“奉帝君令，这第二轮有所变化，并非比斗，而是敲响这战鼓！”

此言一出，众妖将均都是面色一变，但立刻均都露出强烈的精芒。就连莫厉海也是身子一颤，随即眼中露出滔天之光！

“战妖鼓！这是我天妖郡内仅次于龙潭的圣物，以往只是在副帅晋级成为正帅之时，才会被赐予敲响此鼓的权利！”

“往常妖将之战从未出现过任何变动，今日为何如此……看来从其内选择两名副帅之事，并得空穴来风！”

“据说我天妖郡内，所有妖帅即位之时都会敲响此鼓，但此鼓却是很难敲响，到现在为止，唯有天帅大人，可以敲出十五下！”

议论之声，从未有过的回荡，即便是王林重伤熬迪之时，比之现在的议论声也要弱上不少。

金甲男子哼了一声，好似奔雷传遍广场，待安静后，他尽管内心也是不解帝君的安排，但仍然冷声道：“此鼓是我天妖郡第一代帝君留下，传闻以古妖之皮做成，血气不足者，未敲响便自身崩溃，响动三声是为强者，六声则为天骄！以你们的实力，能超过三下者，不多。

此轮，取前十！”

第591章 天帅动容

? ”只是现在，你想取我一臂，不可能！” 金甲男子深吸口气，盯着王林，摇头道：“你若能敲响十五下，金某在这里向天妖发誓，将自断一臂给你！”

“你若做不到，就给我闭嘴，若在聒噪，休怪老夫忍不住会出手，把你了结！”金甲男子冷哼一声。

王林冷冷的的看了金甲男子一眼，此人修为很高，王林之前接太阳之枪时便已经知晓，此人的修为，应该是达到了问鼎中期的巅峰，距离问鼎后期，只差一丝！

虽说此人的修为比之那玄副帅，只差一个境界，但这一个境界的差距，对于王林来说，却是很大！

这尚是其次，最主要的是，此人修炼的功法，极为霸道，王林之前接下太阳之抢时便立刻察觉到这力量的奇异。在他看来，这金甲男子的神通，与阳火有关，这种神通的强大，配合此人的修为，在等同境界之中，足以站在巅峰的一层，即便是寻常的问鼎后期，此入也敢一战！

除非是遇到封号问鼎，否则，他有此神通在身，想要败，很难！

当然了，与此人一战，白天与黑夜，也是差距极大！若是白天且正午时分，那么，必输无疑！可若是午夜三更天阴之时在阴气极重之地，战此人，相对就会容易一些。

收回目光，王林不再去看金甲男子，而是落在了妖鼓上，他已经敲响了八下，第八声鼓呜的反震之力，破开了近三千层生之烙印。

“即便莫厉海无法出战，我敲响了八下，最多再敲一下，有资格进入前十，不应过于继续，否则的话，一旦受伤，却是得不偿失……”

“不过，我敲响这妖鼓，其声却是引动了心神，这种感觉，只有在那河道旁听琴音时才有同样感悟……莫非敲响这妖鼓，也是符合了道念不成……”

“敲响此鼓，不是道念，但此鼓的回荡之力，却蕴含了逆字，我敲去之力，乃是顺意，回弹，则为逆！““这一顺一逆，却是蕴含了天道变化……”王林眼中露出奇异之芒，盯着眼前的妖鼓，这一刻，他不再犹豫，深吸口气，一拳击出！

“咚”第九声鼓呜，响起！

回弹之力，好似洪水，疯狂的顺着王林右手，向他身体内冲击，这股回弹之力，便是逆之力，传递至王林全身，他的生之烙印迅速的消散，一百、八百、一千、两干二、三千四……一直到三千六百多层生之烙印消散时，这回弹之力虽说弱了一大半，但仍然有一些继续冲击而来。

三干七百多道生之烙印，在这一瞬间，自王林得到后，第一次，全部崩溃！

随着最后一道烙印的崩溃，那回弹之力进入王林体内，势如破竹般在他经脉内游走。王林的身子，如同处于暴风之中，头发剧烈的飘动，全身衣服向后吹袭。

他的身子，不由自主的向后踏空退去，一步、两步、三步、四步……一直退到十九步，王林右腿向后一踏，整个人止住！

他面色异样的红润，少顷之后才恢复如常。

看到这一幕，金甲男子内心松了一口大气，冷笑再次浮现脸上，他内心暗道：“此子绝不可能敲晌十五下，这才第九下，他就已经到了极限，我可以确定，第十下，是他的极限了！”

四周一片安静，没有人在这时候还有心思议论，第九声鼓鸣，这个成绩已经超过了第一妖将墨非，所有看到这一切之人均都明白，从这一刻起，王林这个名字，将在天妖郡内，大放异彩！

要知道妖帝对于有能力之人，不问出身，当年的天帅，不也是修士身份么！

没有人去议论，他们的目光，凝聚在王林身上，目不转睛。

莫厉海怔怔的望着王林，这短短的数月，王林的变化，太大了。

“九下……我做不到……”莫厉海苦叹一声。

王林站在万丈广场中心，四周无数目光凝聚，对此，他没有任何在意，此刻，他面色阴晴不定，眉头渐渐皱起。

那妖鼓的反弹之力，经过三千七百多道的生之烙印消融，最终进入体内的，不多！他仙力运转之下，便恢复如常。

但在那反弹之力进入身体的瞬间，王林立刻从那力量之中，感受到了一股奇异的气息，这气息内，蕴含了一股不屈之气，蕴含了一股逆天而行的霸道！

这妖鼓的反弹，便是因为这股气息的不屈与狂傲，一切敢于招惹者，都要承受其疯狂的回击，即便是天塌在身，也要把这天，生生的顶起，然后捅破！

这，便是气息内的意念！

“逆……”王林喃喃自语。

“我之前却是错了，以生之烙印抵抗这股逆意，却是无形之中，抵抗了自己心中的逆……”王林眼中露出奇异之色，他整个人，在这一瞬间，好似升华一般，他望着那妖股，默默的望着。

在这一瞬，看台妖帅之中的天帅，再次微微睁开双目，看向王林。

王林沉默许久，向前踏出一步，一步、一步，十九步后，他来到了妖鼓旁，王林并未立即献起，而是以手掌轻轻自勺抚摸着漆黑色，满是凹凸的粗糙鼓面。

一丝丝不屈的意识，缓缓的顺着王林手掌，钻人体内。

他慢慢的闭上了双眼，这一刻，他整个人好似与这战鼓融合一般，其气息，缓缓的消散。

金甲男子眉头一皱，随即冷笑起来，说道：“装神弄鬼，莫非碰触这妖鼓，便可敲晌十五下不成，若真如此，那每日擦拭此鼓的下人，岂不是可以敲响百下以上！荒谬！“不仅是他有这个想法，就连南北看台上的妖帅，也是眉头微皱。

“此子在干什么？”玄帅颇为不解。

“这修士，难道可以与妖鼓沟通不成！”

妖帅中，有人轻笑。

“不是沟通，是在感悟，我当年敲晌着妖鼓时，也曾感受过其内蕴含的气息，各位，莫非你们忘记了不成！”妖帅中，唯一的一个女性，宇帅，轻声遵。

此言一落，这几个妖帅纷纷面色凝重。

高架看台上自勺那些文臣贵亲，此刻也无法保持安静，纷纷低声议论起来。

妖将中，墨非眼中露出奇异之芒，他盯着王林，轻声道：“你，也感受到了那股气息不成……”

王林在闭上双目的一瞬间，那股不屈的气患，清晰起来。

这气息在他体内凝聚，王林的元神，也渐渐沉浸在内。与这妖鼓，彻底的融为一体。

“鼓声之逆，不能去抵抗，而是要与其相融，若明悟了这逆，那么这回荡之力便无法伤及自己，反而可以达到洗髓的目的！”王林睁开双目，眼中一片清明，他抬起右手，又轻轻的放下。

“咚”第十声鼓呜，在这万丈广场内，回荡。

王林的身体，顿时感受到了一股无法想象的冲击力，从那鼓内传出，在这一瞬间，王林毅然的收回了生之烙印，使得那冲击力，直接进入体内。

冲击力在其体内疯狂的游走，一滴滴黑色的汗珠，从王林全身汗毛内泌出，在这黑色污垢离体的瞬间，一股只在筑基期时才有过的那种洗髓的舒爽感，涌现王林全身。

只不过，这种感觉持续时间不长，进入体内的那股力量，便立刻不受控制的暴虐起来，游走中，王林面色苍白。

“洗髓！此子居然借鼓音洗髓！！”众妖帅，顿时吃了一惊。

不仅是他们，妖将之中，传出阵阵惊呼，石萧看向王林的目光，杀机更浓，他多次抬起手臂，犹豫许久，都再次放下。

金甲男子眼中寒芒一闪，内心冷笑，暗道：“洗髓……老夫跟随妖帝日久，早就听妖帝说过，这鼓音可以洗髓，但你修为不足，强行洗髓，只有重伤一途！”

妖帅之中的夭帅，此刻半睁的双眼内，露出一丝失望，再次合上。

“此子，不需再看了……”天帅在合眼的瞬间，内心叹息道。

王林面色苍白，但眼中却是明亮。

“这妖鼓逆力中，蕴含了某种意识，若我毫不保留的与其融合，虽说也符合了逆字，但此逆，不是我王林之道，而是这妖鼓之道！

我洗髓受伤，并非是修为不足，而是道不同！天下间，修士也好，生灵也好，只要是逆夭修行，便拥有各自的逆！

这逆为一字，但根据个人感悟，却是分出大道无数！我王林修道七百年，我，拥有我的道！”王林双目爆出一团精芒，他面色虽说苍白，但这一刻，却有一股意境临身！渐渐的，他眼中精芒缓缓消散，取而代之的，是一丝没落与孤寂。

他抬起右手，轻轻的，碰在了妖鼓之上！

“咚”第十一声鼓呜，响起。

在这一瞬间，一股悲伤之念，随着鼓音，回荡整个广场，远远地传开，波及天妖城！

鼓鸣之中，蕴含的悲伤，就如同那画舫中的琴音一般，动人心魄。

以悲入神，以神入念，以念敲鼓，以鼓传道……“鼓声含念……不可能，这不可能，此人怎么能做到这一点，这绝对不可能！！！”金甲男子，第一次，面色彻底大变，他身子下意识的退后数步，呆呆的望着王林。

天帅，第一次彻底的睁开双目，第一次，站起了身子，看向王林！整个广场，能让他动容者，唯有王林一人！（未完待续）

第594章 金甲之死

? 这一切，都是在天帅之神通与金甲男子碰在一起的瞬间发生，天帅双目露出诧异，他距离金甲男子最近，立刻感受到对方的身体好似在一瞬间奇异的重伤，而且，是两次重伤！

他这一道神通若是打中，此人，必死无疑！天帅是为阻止出手，不是为了杀人，他毫不犹豫的立刻收回神通。

但在外人看来，金甲男子却是被天帅一击，打成重伤。

天帅眼露诧异，收神通退后数步，看向金甲男子。

金甲男子身子一晃，再次喷出一大口鲜血，整个人体内，妖力全部消散，就连经脉也都出现了裂纹，此刻的他，由一头猛龙，变成了爬虫！

“这……这哼声是谁发出，太可怕了，比之帝君还要强大无数倍，不，这根本就不是无数倍可以比喻，根本就不是一个层面，他没想杀我，若真想杀我，刚才，我已经死了！”金甲男子连续两次受伤，体内妖力崩溃，他面色苍白毫无血色，冷汗暴雨般流下。

此刻金甲男子重伤，尽管一切看来，都是天帅造成，但王林距离很近，却是清晰的知晓，天帅的神通，根本没有落在金甲男子身上！

王林目光一闪，他把疑惑压在心底，此刻是杀这金甲男子的最好时机，不管此人出于什么原因无缘无故的重伤，但此刻若不杀此人，王林便不是王林了！

王林毫不犹豫，右手从鼓面抬起，一把抓住身边虚弱至极的金甲男子，眼中杀机一闪，抓着此人直接敲响妖鼓！

“砰”金甲男子的身子，剧烈的甩在了妖鼓之上，他本就虚弱的身子，立刻喷出无数血雾，其口中更是吐出一大口鲜血，落在了妖鼓上。

王林右手之中蕴含了身体内全部的悲哀之念！

这，是他在婴变期的最后一击，这一击，他要把此生心中所有的杂念，所有的悲伤，全部宣泄出去！

在金甲男子身子落在妖鼓的一刹那，王林右手中蕴含的悲伤，疯狂的冲出，直接进入金甲男子的体内，势如破竹，从此人身体中，传递进妖鼓。

“咚”鼓声回荡！

剧烈的回弹，毫不保留疯狂的回弹至金甲男子虚弱的身体上，在这一瞬间，在鼓声响起的刹那，金甲男子，金总管，金乌旭，全身立刻崩溃，无数血雾喷出，被鼓音散开，洒落天际。

金甲男子的身体，崩溃，凄惨的身亡！就连其魂魄，都在这鼓音回震之中，碎裂，他的一切烙印，在这个世界上，彻彻底底的消失！

五下鼓声断一臂，十下鼓声断双臂，十五下鼓声……断的，却是命！

杀他之人，不是王林，而是那使他重伤之人！若这两道声音只是一道传来，此人即便重伤，也不会没有任何反抗之力，也不会变威一个凡人。

但这两声齐来，却是真真确确的使这个一代强者，即便是在天妖郡内也是声名赫赫之人，彻底的，成为了废人！再加上王林的睚眦必报的性格，辛辣的手段，却是，要了他的命！

画舫之上的青年，此刻一怔，轻声道：

“死了……怎会如此……”他忽然似有所察，眼中露出寒芒杀机，猛地看向远处，其目光好似穿过天妖城，穿透了虚无一般。

但立刻，他便低头，好似什么也没发生过。

广场之上，天帅距离王林最近，他怔怔的望着王林，感受到了王林的那股逆意，他的眼中，露出一种长辈看向晚辈的赞赏，这一刻的他，好似看到了自己当年，看到了若是自己没有选择放弃的人生！

妖帅，除了天帅之人，其余七人，此刻眼中之复杂，极为浓郁，他们看中的，不是王林的修为，而是王林敲响了十五下！！

十五下！！超过了所有人，成为了天妖郡内，名义上敲响妖鼓的第一人！

副帅之中，早已是一片震惊，玄副帅，深深的吸了口气，他停止许久的修为，已经突破在即，这一切，是因为王林的洗髓之音，是因为他从王林身上体会到的那种自己心里的变化。

四周看台上，所有清醒的看客，他们看向王林的目光，已经不是目瞪口呆，而是一种尊敬！

妖灵之地内，对于强者的尊敬！

妖将之中，一片寂静，一片沉默，莫厉海望着王林的背影，他知道，自己成为妖帅，再没有了悬念！

第十五声鼓鸣，回荡天地，这一声鼓呜，好似有一股血腥的昧道，但其中，却是蕴合了无法想象的悲念，这悲念融于鼓声中，在鼓声的震动中不断地扩大。

天空上在这一刻，银蛇舞动，雷霆轰隆，但，在这第十五声鼓鸣中，却好似相互融合了一般，那轰隆的雷霆，似乎也吸收了鼓声中的悲念，这一刻，一股无法想象的悲哀，随着雷声，随着鼓呜，从天而降，疯狂的扩散，波及整个天妖城！

这第十五声鼓呜，其声势，比之前十四声全部加在一起，还要浓郁，这声鼓鸣，敲出了王林的道，敲出了他的悲，敲出了一个圆满的道心，敲出了一条真正的逆天修行之路！

这股悲念，在雷霆的带动下，已经不是人之悲，而是天悲！而是地悲！整个天妖城，所有人，全部感受到了这股悲意，泪水不知觉得流下……画舫上，船头，那弹琴的女子，摸着琴，感受到了那股悲，轻轻的，弹起琴音。

王林抬起头，望着天空，轻声道：“我保留了执着……”

天道，乃天之道，就连俗间皇族都曾说，普天之下，莫非王土！而天道，则是苍茫天地，宇宙洪荒，一草一木，旨为天道，无处不在！

区区妖灵之地，即便真是仙帝洞府，也绝对无法阻止天道降临！因为，这天地的一切，本就是天道，只要存在，便是天道允许！

天道，降临！

天道本无形，降临之时化为有形，便只有一个名字……那就是，天劫！！！

随着仙界的破碎，天劫已经消失，但，消失的不是真正的天劫，而是由仙人引动，这是仙劫！真正的天劫，是天道的惩罚，是不会因为任何一界的破碎而消失，它只会在该出现的时候，才会出现！

真正的逆修者的出现，才是它降临的条件！

实在写不动了，总算达到一个高度，算是一个小结，满足大家愿望了，求月票啊，为了月票，耳根今天可是拼了命的写啊，**本就很难写，为了不掉质量，每一个字，耳根都是呕心沥血！！！

月票越多，耳根动力就越足，**还没有结束，明天，还有更高的高度，后夭，还有更高，后续几日，我可以保证，让你们越看越爽！

耳根只有一个要求，那就是月票啊啊啊D嗣，若有打赏，那就更爽了！我让大家爽，大家也让我爽，行不（未完待续）

第597章 妖鼓

? “狗屁天劫，混蛋小子，你们敢毁我夭妖郡帝都！！””该死，都该死，你这娃娃该死，这天劫，更该死！”

“哈哈，天劫，好，老子先祖就是应劫而生，渡天劫修炼，今天老子倒要看看，你这夭劫，有什么威力！”

阵阵愤怒的咆哮，从地底内疯狂的冲出，紧接着，成为废墟的帝都大地上，蓦然间传来丝毫不弱于雷鸣的轰隆隆巨响。

五道巨大的气浪，从地面瞬间冲出，拔地而起，虽说天威压下，但这气浪却是硬生生的破开十丈高度。

在这五道气浪中，五个白发苍苍，但双目却是有极为浓郁的妖异之芒的老头子，冲了出来！

这五个老头子，只从外表看去就能感受到一股岁月的痕迹，他们**着上身，干瘦的身子上，居然有一股近乎蛮荒的气息。

天空红云，剧烈翻滚，再次下压三寸！

整个帝都，大地砰砰碎裂，王林全身泌出血滴，体内骨头发出阵阵挤压之声，血肉更是好似被无数座大山压顶。

王林双脚站在地面，大地崩溃中，他的双腿，顿时深深地陷入其内，到了膝盖的位置。

一股压迫，随着天威降临，直接落在心神，好似有一个无比威严的声音，在王林元神之中咆哮。

王林挣扎的抬起头，望着天空，一语不发！

在这天威中，五个老头，彼此不但没有不适，反而狂笑起来，一个个居然在这种威压下从地面飞出，飘在半空。

“舒服啊，难怪老祖宗曾说，这天威虽说是个狗屁，但压在身上，却是舒服的老子想要骂人啊。““放屁，老祖宗们什么时候这么说了，分明说的是天道就是个小娘皮，你要是不想被她压在身上，就要想办法把她压在下面！”

“你们两个都在胡扯，我把老祖宗们留下的所有典籍都看了至少百遍以上，怎么就没看到这样的话语！”

五个老头子，你一言我一语的，彼此争执起来。

天威更怒，红云蓦然间，居然直接下压了八寸！

大地轰鸣，整个帝都的地面，生生的被压碎，掀起一股环形气浪，虽说并未飘起，但地面内好似龙蛇游走，远远地散开，波及小半个天妖城。

五个老头子，声音骤然而止，他们的身子，瞬间便好似被一只无形大手拍下，直接从半空，生生的拍在了地上。

王林处于天威的中心，体内传出嘎吱之声，陷入地面的双腿，立即下沉，这一次，他只剩下小半个身子露在外面。

地面上的五个老头子，立即爬起，指着天空，破空大骂。

“老子身为古妖后代，古妖不在法界之内，超脱天道束缚，你这狗屁天劫，算了鸟！”

这五人骂声中，一个个迅速从地面飞起，这一次，他们全身妖力纵横，瞬间那浓浓的妖力，便把整个天妖城全部覆盖，在这妖气中，五人高高飞起，直奔那红云而去。

天威浩荡，天空的红云，又一次压下，这一次，是一丈！

整个天妖城，在这一瞬间，好似被一只巨大的手中拍下，顷刻，全部化为飞灰…．大地，更是在轰隆隆中，出现了龟裂，这龟裂的缝隙极大，眨眼间，天妖城所在的大地，四分五裂！

王林喷出一大口鲜血，身子内传来阵阵崩溃，他整个身体，在刹那间，便深深地埋在了地底，只留下地面上一个深深地坑洼。

那五个欲要冲向红云的老头子，此刻没有任何悬念的，再一次从半空摔下，在地面上留下五个深坑。

“屁股天劫，你毁我天妖城，老子跟你拼了！”深坑中，有一个老头子大怒，从里面爬出来，怒声道。

此刻，外界的一切，王林已经感受不到，他身在坑底，全身已经没有了知觉，他的体内，经脉寸断，全身骨头，更是出现了粉碎。

天要杀人，若不屈服，没有活路！

王林双眼睁着，一直到此刻，他眼中仍然露出不屈的目光，身体可以被挤压，元神可以崩溃，但道心，却是决不能妥协！

“世间修土，若有逆修出现，无不想尽一切办法躲避天道惩罚……”一个幽幽的声音，在这一刻，忽然在王林的心神中回荡。”天道，不怕有逆修者躲避，因为一旦心存避意，则不在是逆……“天道，真正顾忌的，是那些不选择躲避，而是选择迎战的生灵……对于这一类生灵，天道，会把其拣去……你，并非是第一个，也不会是最后一个……”

“别人问鼎，或顺、或避，不会引下天劫，而你，选择直接面对，所以，天劫自然降临……”

“天道，不允许，出现第三类逆修生灵……在无数年前，宇宙初开之际，有一个种族，他们与天道同岁，此族之人，或力大无穷，以力证道，以力逆天；或神通惊人，翻手灭道，以神抗天；或杀戮嗜血，杀念一走，生灵涂炭，以死变天！

他们，称自己为古！

天劫，无法让其毁灭，天威，无法让其屈服，他们，成为了这世间，第一类逆修生灵……此后无数年，古之一族，分裂。力大无穷者，自称古神……杀戮涂炭者，自称古魔……而神通灭道者，自称……古妖！他们，便是第二类逆修生灵！”

幽幽的声音，回荡王林心神之中，此刻的王林，尽管肉身已经崩溃，但其心神，却是一片宁静。

“你，是古妖？”

“我，是吉妖。”

王林沉默。

“只是，我不完整……我苏醒的一刻，便是在那妖鼓内，我能感受的到，那妖鼓之皮，便是我当年之物。无数年来，我无法离开这妖鼓太远，通过一些神通，我制作了龙潭，教化子民……””我能感受的到，在这妖灵之地内，其他八个妖郡，同样有类似我的存在，他们选择的方法，和我一样，都是制作了类似龙潭的地方，教化子民…．，“我与其他类似我的存在，这无数年来，有过沟通，但始终都无法统一想法，每一个类似我的存在，都想要吞噬对方，使得自己强大……这，或许是唯一可以让我们完整的方法！““所以，便有了妖灵九郡无数年的战争……修士的出现，使得这场没有胜负的战争，出现了倾斜，所以，你们这些修士，才会在妖灵之地内，得以存在……”

“你出现，并与我说这些，定有原因。”

王林传出神念。

“没锚，我可以帮你修复身体，帮你渡过这天劫，可以在天妖郡内，给你足够的权利，你需要为我做一件事情，帮我取回其他八郡的圣物！“王林沉默，少顷，缓缓说道：“妖灵之地无数年，不会只有我一个逆修者……”

没等王林说话，那声音轻叹，打断王林的话，缓缓说道：“你不是第一个逆修者，但，你却是第一个，以凡人修炼古神者！在你的身上，我能感受到古神的气息……这气息，很淡，可却很纯正！”

“妖灵之地被我教化之人，无法承受我的力量，他们的身体，无法承受我的存在，即便是再强者，也不行……因为，我与他们，不是一族！

修士的身体，虽说比之此地之人略好，但却也有限，只有极少数者，才可以勉强接受我的力量…．你，比所有人，都适合，这，是我选择你的原因…，王林沉默，许久，他平淡的说道：“修复我的身体，给我可以对抗天劫的力量！”

“如你所愿……”那声音回荡。

在这一瞬间，深埋在地底深处的王林，他的肉身被一股浩淼之力覆盖，以肉眼可见的速度，疯狂的恢复，经脉，重新连接，而且比之以往更要坚韧！

骨头，一片片的凝聚，完全恢复，甚至其强度，比之前也要高出数倍！

血肉，更是瞬间复原，这一切，在极短的时间内，全部完成！

仙力，在王林的体内游走，顺着经脉流转全身，与此同时，那覆盖其身体的浩淼之力，蓦然间收缩，进入到了王林体内。

地面上，那五个老头刚刚从深坑内爬出，一个个正要继续破口大骂，但就在这时，忽然他五人全部一怔，目光瞬间全部盯向那王林所在的深坑。

“这……这是老祖宗的气息？”其中一个老头，睁大了眼睛，喃喃自语道。

“好像是老祖的气息……”

王林的身体，从那深坑内飘出，他一头长发无风自动，整个人双目合上，但却有一股无法想象的妖力，从其身体上散出。

天威之下，王林身子升空，那来自天地的压力，好似在这一刻对他没有任何用处一般，随着王林的升空，他身体散发出的妖力，在其背后凝聚，刹那间，化作一个高约百丈，巨大无比的虚幻之影！

此影，头生双角，全身散发阴森森白勺气息，皮肤成紫黑色，它的出现，在这一瞬间，却是使得天空红云，传出阵阵剧烈的咆哮与轰隆隆的雷鸣。

好似妖孽出世一般！（未完待续）

第603章 有杀气……

? 在王林飞走的一刻，地面上子鼠的肉身，全部枯萎，失去了生机，但其眉心之上，却是有一道金芒微微闪烁。

子鼠的元神已经崩溃，他的肉身，从半空落下，摔在了地面上。

他与王林之间差距太大，以至于其师尊送予的那道剑气都没有来得及施展而出，便已然身亡．，王林身心之中酝酿着剧烈的疯狂，他体内仙力暴虐般的游走，充斥在经脉与其元神之中，再加上升仙果的刺激，他整个人战意滔天，杀机无限。

他双眼通红，身在半空脚下向前一迈，但听轰隆隆的声响回荡，他好似一脚踏碎了天空一般，就这样大步流星般的急速而走。

他所在之地，距离那处远古战场很远，王林一路双目通红，带着煞气而行，引来了不少妖灵地之人的注意。

这些人中，有修士，有火妖郡妖将，但凡不去主动招惹王林者，也不会被此刻的王林注意，可，一旦若是对他有了杀意，以此刻王林堪称恐怖的敏感，几乎瞬间便能察觉。

凡是有杀意者，王林便毫不犹豫的杀之！

天运星远处，有一个私人星球，称之为莫域，这星球上有一人，自称莫祖，此人修为达到了问鼎阴阳虚实的阴虚之中。

此次进入妖灵之地，以他的修为，超过了进入此地的资格，但他的弟子三人，除了首徒之外，其余二人却是全部进入。

此刻，在火妖郡内，两个身穿灰衣的青年，正急速飞行，他二人便是莫祖亲传弟子！

飞行间，其中一人忽然双目爆出精芒，遥遥看向远处天际，他清晰的感觉到，在前方，好似有一只远古凶兽，散发出无法想象的杀机，直奔他二人所在方向而来。

此人面色一变，低喝道：“师弟，速退！”说着，他二人几乎立刻便向旁边散去，此刻，远处一道流星般的身影，踏步而来。

从他二人身边一晃而过。

“问鼎！！”此人眼中瞳孔一缩。

“师兄，他……他好像受伤了！”在此人身旁，其师弟，盯着渐渐远去的那个充满杀机的身影，忽然传音道：“问鼎修士，其身上定有不少宝贝，若是我们能得到他的妖晶……”

其师兄目光一凝，略一犹豫。

“师兄，你我都是婴变后期，我二人联手，战一个受伤的问鼎，虽说没有太大把握，可若是配合法宝……”

二人正传音间，远处的王林忽然脚步一顿，慢慢的转过头，血红的双限直勾勾的盯着身后，喃喃自语道：“有杀气…他猛地向后一晃，身子化作奔雷，直奔那师兄弟二人而去！

这二人看到王林去而复返，面色一变，迅速散开。但，王林之速，太快，他一晃之下，便直接来到那师弟的身旁，右手向前一点！

那青年面色大变，内心骇然，迎头看到王林的目光，心神立即一震，这目光，太可怕了！

王林的一指，这青年看在眼中，却是有一种无法抵抗的感觉，好似这一指，代表了天道一般！

一指点起，以无法想象的速度落在了此人眉心，这青年惨哼一声，身子顿时枯萎，从半空摔下，其元神几乎刹那便崩溃，与肉身的精华一同化作一道杀戮之气，从其口鼻七窍钻出，飞向王林。

这一幕，太快！快到此人师兄根本就没有反应过来，待他从那震惊中清醒时，他身子一哆嗦，毫不犹豫立即施展瞬移，身子踏入虚无。

王林向前一踏，破空而来，其右手成爪，向前抓去，这一抓中，其手指好似穿透了虚无，硬生生的把那进入虚无中瞬移的青年，活活的抓了出来！

那青年面色苍白，急速的说道：“我是莫祖弟……“没等他说完，王林的手爪一捏，此人身体顿时崩溃，化作一块块血肉，洒落大地。

其生机化作灰气，飞向王林。

杀了二人，王林眼中红芒更浓，战意更盛，他身子猛地一冲，向着远处疾驰。

随着王林的飞行，大地不断地枯萎，任何生灵全部死亡，草木也好，鸟兽也罢，纷纷化作白芒，在寂灭下滋养王林的身体。

他就好似来自魔界，来自地狱一般，吞噬着一切的生机！

整个火妖郡，王林飞行的路线几乎是一条直线，这条直线上，万物枯亡！

火妖郡，随着王林的一路而去，形成大量的死亡，这对于一郡来说，便是一种耻辱与挑衅，数十个妖将被派出，围剿在他们眼中这个大孽不道的修士！

围剿的地点，便是在火妖郡与天妖郡的交界处，此地，被称之为万妖山！

万妖山上浓雾弥漫，长久不散，山的两侧，有两个城池，一城为火妖郡天逸城，对面则是天妖郡融火城。

此刻，在天逸城内，十万妖兵整装待发，十多个妖将站在城阁，遥望远处。

在他们的中间，还有一人，此人是一个中年男子，神态阴沉。

“击杀那修士，对我等来说不难，此次更有副帅大人坐镇，杀此人更是轻而易举。”在那中年男子身旁，一个妖将笑道，虽说在笑，可他神态中却是露出恭敬。

“没错，有副帅大人在，我等谈笑间，便可使得那人灰飞烟灭！”旁边妖将，哈哈笑道。

“你等速战速决，杀了那修士后，我就会离开。”中年男子平淡的说道，他神态中虽说阴沉，但却有一丝傲然闪过，身为副帅，他身份极为尊贵，原本根本就不会因为一个修士而让他离开都城。

他本是因私事要去一趟夭妖郡，可刚刚到了这里，还没等离开，便接到了火妖郡妖帝之命，让他在此地停留数日，统领这些妖将击杀一个修士。

对于这个安排，他颇为无奈，在他看来，杀一个修士，根本就不用派出这么多人，实在是麻烦。

此刻他略一沉吟，说道：“你们确定，此人会经过这里？”

“副帅大人放心，我们已经派出多人查探，此人所行之处是一条直线，这直线所向，必然经过这里！”

“副帅大人，属下有一点疑虑，派出查探之人，十人中死了三个，而非全部死亡，这颇让在下费尽，那修士杀人，似乎有某种癖好一般。”

众妖将交谈中，忽然那中年男子神色一动，抬头遥望远处，随即眼中露出一丝不耐，说道：”区区问鼎修士，而且还身受重伤，也敢在我火妖郡内嚣张，你等速战速决！”

他身边十多个妖将，立即眼露寒芒，看向远处，其中一个身穿青色铠甲之人，上前几步，向中年男子一抱拳，大声道：“副帅大人，属下尹东，愿出战杀了此人！”

中年男子点了点头。

那妖将尹东，身子一踏，腾空而去，整个人化作一道青芒，直奔远处向这里来临的王林而去！

尹东眼中寒芒一闪，露出一丝杀机，他要在副帅大人面前漂漂亮亮的把此人杀死，若是能获得副帅赏识，此后便会青云直上！

“受伤的问鼎初期，哼，我的妖力已经近三十万，虽说与真正的问鼎一战把握不大，但你此刻重伤，杀你，也并非难事！”

“杀气……”王林飞行中，限中透出滔天红芒，战意与杀机，充斥心神！

“来者止步！”尹东飞行间，蓦然大喝，这一喝之下，他几乎把全部妖力施展而出，为的，便是起到震慑作用。

这一声大喝，好似雷霆，轰隆隆间，此城内十万妖兵，齐齐助威，一时之间，一股浓浓的杀气，弥漫天地。

城墙上那中年男子，眼中露出一丝赞赏，内心暗道：“这尹东不错，懂得以势压人！”

感受着天地间的声势，尹东颇为得意，但，他却不知，这天地间的杀气，却是打开了一道通向地狱的血腥之门！

这浓浓的杀气，瞬间便被王林恐怖的敏感察觉，这杀气太浓，冲击之下王林本就处于疯狂中的战意，顿时无数倍的爆发。

他身子没有半点停顿，直接踏出，那尹东冷哼一声，正要施展神通，此刻，王林猛地抬头，眼中红芒疯狂的散出，其右手抬起，向前一点，寂灭指几乎瞬间，便化作数丈粗细的黑芒，迅猛的爆发。

尹东的身子，甚至连闪躲都来不及，便立刻被这黑芒笼罩，他的身子，肉限可见的枯萎，最终崩溃。

这一刹那，地面十万妖兵，呐喊骤然而止！

安静，诡异的安静笼罩四周，城墙上的中年男子，双眼猛地一凝，第一次，露出慎重的表情。

“杀！”在这寂静中，王林仰夭咆哮，一道道杀戮之气从他身体上冲出，化作一条条苍龙，，转眼间，他刚刚吸收的三万多道杀戮之气，全部散出，这一刻的王林，被三万多条苍龙环绕，好似魔尊降临！

“各都统听令，阵法灭敌！”一声大喝，从妖将中的一个老者口中吼出，地面十万妖兵，立刻出动！

在这十万妖兵出动的瞬间，王林身体外的三万杀戮之气，疯狂的降临，腥风血雨，就此展开！（未完待续）

第605章 妖卫

? 穿过了万妖山，王林神识中那传出冷哼之人所在的位置，越来越近，数日后，在他的前方，出现了一片连绵不绝的荒原。

这荒原内处处残骸，地面干裂，一股难闻的味道随风而来。

王林双目充满了血丝，多日来升仙果的奇效已经侵入至他的全部心神，那种感官被提高了无数倍，稍一刺激便会爆发。

在此刻王林的脑中，杀，是唯一的念头！

他身若闪电，直奔这荒原而去。

就在这时，忽然这荒原地面，传出阵阵砰砰之声，紧接着，一道泥土组成的土黄色泥刺，蓦然间拔地而起，刺向王林。

在这泥刺出现的刹那，无数根泥刺，纷纷冲出地面，好似一根根狰狞的利针，在唰唰声中疯狂的刺出，转眼间，王林身体四周全部位置，尽是利刺！

王林神识极为敏感，此刻，他没有后退，而是全身仙力爆发，形威一股漩涡，横扫之下，跟跟利刺全部碎裂。

一道漆黑的身影，从地面蓦然间一跃而起，落在远处一根利刺上，此人身子干瘦，全身漆黑，他右膝顶在利刺上，整个人成趴伏的样子，侧着头，阴森的望着数十丈外的王林，伸出舌头舔了舔嘴唇。

王林双眼通红，身子向前一踏，右手拇指向前一按，寂灭指风，刹那出现，化作黑芒直奔那干瘦老者而去。

老者咧嘴一笑，这笑容极为阴森，面对那寂灭指，他不但不闪躲，反而猛地张开大口，在这一刹那，此人身后忽然出现了一道虚影，这虚影高约十丈，威茧形，外表漆黑，隐有脓包出现。

在这干瘦老者张口的同时，其身后的茧形虚影也裂开一道大口，一吸之下，寂灭黑芒瞬间，居然被这老者吸入口中，他喉咙一动，便生生的香了下去。

在其香下的一刻，他身后的虚影也好似香下了寂灭黑芒一般，腹部高高鼓起，全身蠕动下，其外表的那些脓包，顿时撕裂，一股股恶臭的浓水喷出。

老者干瘦之手虚空一抓，顿时其身后虚影喷出的脓水，化形而出，凝聚在其手中，成为一个浓球！

他阴森森的盯着王林，第一次开口说道：

“小娃娃，你那指风很美昧，我也送你一个！”说着，他把手中脓球蓦然间向地面扔去。

这脓球速度太快，眨眼间便落在了大地上，啪的一声碎裂，其内脓液流出，融入大地内。

刹那间，方圆千丈的大地，轰隆隆的颤抖起来，紧接着，大量的脓液从地面的裂缝中冒出，转眼间便形成了一个环形的包围，在这环形的外层，一圈脓液立即升空，形威墙一般的困牢。

老者舔了舔嘴唇，身子一晃，便融人那脓液之中，消失不见。在其消失的一瞬，四周的脓墙，顿时从四面八方向着王林收缩而来。

这脓墙上盖天，下遮地，四周隔空，此刻迅速收缩，形成一个巨大的圆球。

在脓球外，老者身影幻化而出，他阴森的盯着飞速收缩的脓球，沙哑的说道：“风吟，这里没你什么事了，区区一个修士，也敢来这里撒野，在我的天脓地疮之下，他绝然不可活命！”

一阵寒风扫过，在老者十多丈外，那脸有纹体的女子幻化而出，她冰冷的望着前方已经收缩至只有十丈大小的脓球，冷声道：“此人若是这么容易就被杀死，主人也不会让我们出来！““哦？那我倒要看看，这小小修士，如何能从我的夭脓神通下走出！”干瘦老者咧嘴一笑，但这笑容，却是立刻一凝。

只见那快速收缩的脓球，在缩至三丈大小时，立刻停止，无法继续，在那脓球内，一股疯狂的战意与杀气，穿透此球浓浓的散出。

这杀气，散发而出，居然使得四周的气候立即寒冷，阴风阵阵。

这战意，夹杂在杀气中，更是让那干瘦老者，双眼瞳子L猛地一缩。

就在这时，一阵闷闷的奔雷声从脓球内传出，在这一瞬间，一道剑芒，生生劈开了脓球，从其内瞬间冲出！

这剑芒惊天，呼啸之下，立刻使得天地之间尽是剑气！

仙剑临世，在其身边，还有一把宝剑，此剑之上隐有一头黑色的邪羊之魂出现。在这两把剑的一旁，还有一把弯刀，此刀嗡呜，阴森之气弥漫。

在这三把武器之后，一头长发飘动的王林，一步一步，从那被一斩为二的脓球内走出，他双目通红，限中战意与杀机融合，形成一股奇异之芒。

干瘦老者一眼看去，内心居然一颤，暗道：“此人的目光，有些可怕！”

踏出的一刹那，王林身前的三把武器，迅速一冲而出，化作三道异芒，直奔老者与那女子而去。

女子神色阴沉，身子向后一退，立即化身成风，消失无影。黑色弯刀蓦然嗡鸣一声，其身一晃，居然也消失在了半空。

天空中，立刻便有阵阵闷哼与金属碰撞的声音传出，化作一连串，在四周迅速回荡。

老者眼中露出寒芒，看都不看那临身自勺三把武器一眼，双手掐诀，猛地伸开，喝道：

“地疮！”

大地震动，以老者为中心方圆干丈内，地面在晃动的同时，一个个环形的光圈出现，这些光圈内的环形不断增加，迅速高高鼓起，这一幕，就如同是那长在了人脸上的疮胞，只不过现在，这疮，却是长在了大地上。

“爆！”老者大吼。这一刻，此人身上气势如虹，一声爆字，大地长出的疮胞，顿时破裂。

“爆你的个鸟！”仙剑内，许立国索性幻化而出，冲着干瘦老者便是一顿破口大骂。盲接操控仙剑，横扫而来，老者眼露不耐，右手蓦然一抓，想要抓住这仙剑。

在他看来，以肉身抓剑，以他的修为，不难！

许立国看到老者抓来，内心暗笑，他不但不闪躲，反而放慢了速度，等着对方来抓，在那老者手掌抓到仙剑的刹那，仙剑蓦然一削，老者惨哼一声，其手掌五指全部被生生削掉，血流不止。

“这……这是什么剑！”老者一惊，连忙退后，但仙剑却是紧追不舍，至于那把幻化出邪羊的宝剑，也是电闪绕过，从后方，直奔老者而来。

大地的疮胞，碎裂之下，一股粗越十丈的脓液，直接冲天而起，形成一道道波纹散开。

王林体内仙力纵横，他站在半空，踏步之下，走向那与两把剑纠缠的老者。

老者怒吼，其身后再次幻化出那茧形虚影，正要施展}申通，王林一踏之下，破碎虚空，来到了老者上空，他血红的双眼盯着那虚影，右手一抓，一道道杀戮之气疯狂的冲出，直接冲入到虚影之内。

右手一捏，抓住向后一扯，一阵撕裂声中，那茧形虚影被他生生从老者身后拽出，王林目光一闪，把这茧向着身后虚空一处扔去。

随后他右手隔空狠狠的一抓。

砰的一声，那茧形虚影在扔出后，被他生生捏爆！大量的脓液喷洒而出，一声闷哼，从虚无中传出，只见在那茧爆之处，风吟的身子幻化而出，她面色苍白，但双目却是更加阴沉。

在她的身旁，黑色弯刀紧随而出，迅速剌去，风吟右手一挥，在其手中有一把匕首，碰撞之下，阵阵金属之音传出，弯刀立刻被震退，风吟也是退后几步。

她与弯刀在厮杀中，刚刚来到这里，便迎面被那茧爆的冲击生生震出，她不知这是王林早就察觉，还是巧合。

捏碎了茧后，干瘦老者喷出一口鲜血，眼中露出无法置信之色，就在这时，王林拇指按下，寂灭黑芒，再一次出现！

这一次，黑芒疯狂的冲出，这黑芒速度太快，距离老者又近，一出现，便临降老者身前，此人面色苍白，张口一番，这黑芒入他口，可却没有消散，反而从其背后穿透而出。

就在这时，那风吟手中匕首一甩，匕首与那弯刀纠缠，她的身体向前一踏，化成阴风，直奔此刻背对着她的王林而去。

风之速，骤快，风动，便已经临身。

王林并未回头，而是右手在储物的上一拣，昆极鞭顿时在手，长长的鞭子，通体漆黑，散发出阵阵灵魂魄颤抖的气息。

在风吟临身的刹那，昆极鞭暮然抽动，但听虚空中传来“啪”的一声，风吟惨哼，身子从虚无中幻化，她的脸上，有一道红色鞭痕，她的双目中，第一次露出惊色，此刻，她不想杀敌，而是速退！

此刻的王林，心神被升仙果所刺激，早就没有了自身的意识，一切全凭本能而行，那风吟欲退，而且此人能与弯刀纠缠，自然速度极快。

她一退之下，几乎无影。

想都没想，王林直接一个手印按去，在他的身前，蓦然间出现了一个巨大的手印，当年吓的莫厉海为之震惊的无名掌印，出现！

在这手印中，王林的杀戮之气自动的蕴涵其内，随之而动。

狂风骤起，手印以难以想象的速度追去，从退走中的风吟身体上穿过，风吟身子一颤，杀戮之气入体，砰的一下，化作血肉崩溃。

清风扫过，王林长发飘起，向着远处踏步而去，在他的身旁，三把武器呼啸。

地面上，一推碎肉、一具干尸，留下无尽的死气……（未完待续）

第615章 贪狼的去向

? 中年男子名为亥猪，王林砍下其头颅时，封印了此人的元神，以王林问鼎修士，封下婴变后期之人，毫不费力！

提头而走，如清风吹扫，转眼便失去踪影，至于那妖帝的玉简，王林没有收走，此物，他要之无用。

只不过这是妖帝表达善意之物，当初若是不接，反倒显得过于跋扈。

奔走间，王林没有回头看那千万妖兵一眼，踏空而去。

亥猪的头颅，被王林炼化，剑气吞人体内，至于亥猪元神，王林施展搜魂术，在获得了想要知道的信息后，亥猪元神几乎崩溃，被王林直接扔入魂幡内，化为一个主魂。

“大罗剑宗之人，在这妖灵之地内，除了各自有凌天候剑气外，居然还有一个叫做贪狼之人在暗中保护……贪狼……这个名字如此特殊，我应该没有听说过，但那亥猪记忆中贪狼的相貌，却是有些眼熟……但我可以肯定，绝未见过此人。”王林飞行中，目露沉吟。

“贪狼……按亥猪记忆，此人修为已经超过了问鼎，达到了阴虚之境……比之司徒南的阳实之境，只差一步……”王林眉头紧皱，但瞬间他身子便蓦然一震，停在了半空，一动不动。

“司徒南！”王林深吸口气，他右手一拍储物袋，立刻一枚玉简飞出，被他抓住手中，此刻神识一扫，顿时面色难看起来。

若非联想到司徒南，王林不会想到当初司徒南曾给了他一枚玉简，其内有几张司徒南印下的匦像，里面的几人，正是当年害的司徒南肉身崩溃者。

当初司徒南给王林玉简之时，也没指望王林会真的遇到，只不过让其记住，这些人，不要招惹。

王林也的确没想到，自己居然真的可以遇到那几个画像中人，而且修士想要改变相貌，极为简单，只凭几张画像想要寻人，难度不次于大海捞针。

“若这贪狼真是当年司徒南的仇家，他必定知晓天逆珠之事……”王林摸了摸眉心，天逆珠，是他最大的秘密，时至今日，七百多年，这天逆珠子的属性，极为怪异。

当年只是一些雨水便可使得水属性大圆满，可随之往后，却是越来越难。

现在，只剩下金属性未圆满，可王林却有种感觉，这最后一个属性的难度，怕是达到了一个令人发指的高度。

若是这天逆珠子可以从他元神内彻底分离而出，王林也不会如此忧患，真是遇到生死危机，他会冷静的进行选择。

可现在，这珠子已经与他元神融合，根本就无法分离，除非是把他元神抽出，像炼化凌天候剑气一般炼化，如此一来，才可从元神内，把这天逆珠子炼化而出。

王林眉头紧皱。

“这天逆珠子，到底是什么来历……为何修真联盟会对这珠子如此在意……这天逆珠，随我已经数百年，除了其内时间可以逆变之外，几乎没有其他的神通，即便是躲藏在其内，若是遇到了大神通者，也是无法遁形，会被人察觉。

这珠子，怎么看，都是鸡肋一般之物……即使是那时间逆变，也只是对于低阶修士效果极大，可对于高阶修士来说，还不如足量的仙玉有吸引力。”

王林暗叹，看向远处，目光如利刃一般，他喃喃自语道：“天妖郡内的大罗剑宗弟子，原本有五人，以辰龙为首。末羊死后，他们虽未确定，但多多少少对我产生了怀疑，以大罗剑宗的行事方式，怕是会立刻派人询问。但，他们却没有行动。

根据亥猪的记忆，当时这贪狼，是在火妖郡内，好似发现了什么隐秘之处。现在十年过去，这天妖郡内，只有亥猪被留下，其余三人，已经陆续去了火妖郡与贪狼会合…．是了，当初那子鼠，也一定是去会合，半路上却是因为对我产生杀机，这才身亡。““这贪狼，到底发现了什么……”王林目光一闪。

“可惜，有那贪狼在，我却是没了继续搜集凌天候剑气的机会，不过此事，却也急不得。“王林嘴角露出冷笑，身子一晃，大挪移而去。

“眼下这场战争，时我来说，是搜集杀戮之气的最佳时机，不能放过，但我一人之力毕竟有限，此事……应该这么做！”王林眼中露出寒芒，身影消失。

火妖郡的大战，王林没有参与，他一路挪移，数日后，回到了天妖郡内的炼魂部落。炼魂部落经过十多年的发展，势力已然初具规模，成为了天妖蛮荒之地内，四个最大的部落之一。

王林的归来，使得整个部落为之沸腾，很多族人虽说没有见过王林，但却在口口相传下，把王林在心中看成了与古妖一般的存在，无不膜拜。

那山谷，更是他们心中的圣地！

王林回来后，立刻召集十三与欧阳华二人，挑选出上万族人，每一个族人，王林都送出一道杀戮之气，这杀戮之气在他们体内，凡是他们杀死之人，都可化威生机被吸人体内杀戮之气中。

随着这一万人杀戮越多，体内的杀戮之气便会越强大，甚至在其危机之际，可以自动转化为生之烙印，保护这一万人的安全。

随后，这一万人被派出，进入到了火妖郡内的战场之中。王林并未让他们加入天妖军，而是散开，各自发展，对于这些人的要求，王林只有一个，那就是，不断地以杀戮，养体内的杀戮之气！

一万人，对一场数千万妖兵参与的大战来说，算不得什么，这一点，王林明白，所以，他立刻派出欧阳华与十三，各自送出法宝，给其三个月的时间，让他二人带着余下族人，把天妖郡内的另外三个部落，香噬！

而他自己，则整日盘膝坐在山谷内，不断的在散魔上加深元神烙印，同时，更是用余下的时f司，修丰I禁幡。

三个月的时间一晃而过，有王林法宝相助，其余三个部落，被十三与欧阳华一一吞噬，大量的外族之人被喝下妖汤，成为了炼魂部落的一员。

对于这些没有修炼过炼魂术的新族人，王林直接拿出尊魂幡，一抖之下，大量魂魄飞出，在王林的操控下，一一进入这些族人的体内，并未伤害他们的魂魄，而是选择共存的方式。

随后，王林把体内杀戮之气散出，再分别融入这些人体内，如此这般，第二波，三万人的大军，被派出，进入火妖郡！

炼魂部落余下还有不少族人，王林施展大挪移之术，多次之下，把所有人全部从这蛮荒迁移，他选择的地点，是那散魔当年所在的远古战场。

在那当初魔塔之处，王林以神通凝化出一座高塔，随后，他盘膝在了其内，至于那些族人，则在这里，开始了繁衍生息。

大量简单的屋舍，被组建而威，不久之后，这里，俨然成为了一个新的部落！

时间一晃，又是十年！

这十年，王林没有从那塔内走出半步。

天妖郡三路大军，杀人火妖郡境内，火妖郡自有对应之策，与之展开了厮杀，在一处处战场上，厮杀不断。

十年的战争，只不过是刚刚开始。

在这十年内，陆续有一**族人带着王林的杀戮之气，加入到战场之中，同时，炼魂部落的外浸，也始终在持续，火妖郡内的蛮荒部落，便是炼魂部落的目标。

火妖郡内的战争，好似已经被王林遗忘，他在那塔中的十年，整日里盘膝吐纳，元神刻画散魔烙印，他在准备！准备百年期限前，自己的实力，可以更强！只有这样，才可以完成与古妖的约定。

这十年的时间，不断地吐纳，使得王林问鼎初期的修为，更加的稳固。

他可以感觉到的，外散出去的杀戮之气，虽说也有消散，但更多的，却是在每天都在成长，那些体内有着杀戮之气的族人，随着他们杀戮越多，其安全便越是有保障，其实力，也会越强！

时至今日，他散出的杀戮之气总数，已经达到了十万，这十万杀戮之气融入十万族人体内，不断地壮大。

“以杀养杀，这场战争之后，我倒要看看，一道杀戮之气，可以分成几道！”塔中，王林睁开双目，其目光如电，好似奔雷般，一股浩荡之力，从塔中传出，扩散开来。

在塔外，是一片方圆十里的空白地，在向外，则是一片片屋舍建筑，遥遥看去，密密麻麻延续数百里！

这，便是新的炼魂部落！

每个月，都会有族人回归，带着大量火妖郡部落俘虏，每个月，炼魂部落的规模都在壮大！

王林收回目光，一拍储物袋，封印姚惜雪的禁制之球，飞了出来，他右手虚空一捏，此球碎裂，姚惜雪的身影，出现在了塔中。

王林神态冷漠，缓缓说道：“你，思考的怎么样了！”

姚惜雪的身上，不再是**，而是穿着一套蓝色的衣衫，她出现后，美眸瞪着王林，咬牙说道：“你的心里，到底在想些什么，这十年，该说的我已经都告诉你了，你还想怎么样！”（未完待续）

第651章 灰衣

? 这令牌通体紫色，但其内却也有一丝金芒透出，交错之中，颇有一丝紫金之感。就连触及手中，也能清晰的感受到，这令牌上似木非木，似金非金的奇异质感。

这星空太大，没有人可以认出全部的事物，对于这令牌的材质，王林没有深究，而是仔细的查看其外表。

在这令牌上，有着一些支离破碎的符文，它们分部令牌表面。沉吟片刻，王林神识探入其内一扫，脸上顿时露出古怪之色。

“储物……”

令牌内独有空间，只不过这空间内充斥着紫色的雾气，虽说如此，但的的确确是一个可以储物的器具。

其内只有一样物品，那便是一把剑，此剑并非是仙剑，而是剑肖十二剑中的一把。

稍加思索，王林便已经料到，这剑定是来源那被困在雾气内，随着雾气消散祭祀令牌的那个大罗剑宗之人，不知何种原因，剑被吸收进了这令牌内。

心神一动，此剑从令牌上飞出，刺在了一旁的地面上。

在令牌内的空间中仔细的查探一番，最终王林收回神识，望着令牌，眼露沉思。

“这令牌除了材质之外，没有任何出奇之处，若非亲眼看到它是由雾气所化，很难想象此物，便是让天运子、凌天候、血祖等人为之抢夺之物！

这令牌，是开启洞府的关键，四座虚府唯有全部打开，方可开启进入那最终洞府的大门，按照姚惜雪所说，天运子等人，并不知晓这第四座虚府的存在……但血祖，却是知晓此事。”

“我拿到令牌之事，辰龙知晓，贪狼知晓，但辰龙没有看到全部，若我是他，也定然会认为，最终令牌会被贪狼抢走！”

王林眼中露出奇异之芒，他低头再次看了一眼令牌，毫不犹豫的张口香下，把其包裹在了元神之中，雷光覆盖其上，使人看不出端倪。

深吸口气，王林收回目光，看向裂缝外一片漆黑之处，脸上露出苦涩。

“即便是得到了令牌又有何用，被困在此地无法出去，瞬移不用尝试，狡猾如贪狼等人都始终没有施展瞬移，可见其内端倪。就是不知，在这里，能否进入我的洞府内。”王林双目一凝，一拍储物袋，立刻手中多出了一块水晶。

许久，王林轻叹，把水晶收回，苦笑的自语道：“无法开启！”

他沉默片刻，打量四周，这裂缝不大，只有数丈，一眼便可以看到全部，少顷，他站起身子，来到了裂缝口，外面的吸力始终不断，稍微往前，便可清晰的察觉，甚至身子都隐约有了被吸扯的迹象。

王林退后，目光闪动。

“不知蚊兽此时如何……还有周佚前辈，他与贪狼一战，结果又如何……不过即便是他胜了，怕是也不知晓我身在此处，毕竟这个位置，就算以他剑识，也无法深入。”

他抬起头，望着上方的壁岩，身子一晃，尝试土遁进入其内，但他身子刚刚碰到壁岩，便立刻生生止住，沉默片刻，王林落在地上一拍储物袋，拿出尊魂幡，从其内取出一个魂魄，直接扔向壁岩，随后目光炯炯的看去。

那魂魄如烟丝般，飘进璧岩之内，但立刻，王林神识中便听到了一声惨哼，那魂魄在壁岩内，好似被撕扯一般，瞬间化作无数份，齐齐向着下方被一股大力吸去。

“绝地！”王林眼中苦色更浓。

他长叹一声，盘膝坐在了地上，面色阴沉，少顷之后，王林一拍储物袋，立刻其内飞出三把宝剑与一只断臂，一个头颅。

三把剑，均都剑肖之剑，加上之前令牌内的那把，分别是巳蛇、午马、酉鸡、戌狗。

剑肖十二剑，至此，在王林手中，已经有了七把！

三才剑阵，也从王林储物袋飞出，落在一旁。王林右手虚空一抓，七把剑顿时飞来，在其身体四周环绕，他张口喷出一道元神之气，包裹住七把剑。

元神之气内，比以往多了一道雷光闪烁，碰触剑体后，立刻一道道电光在剑身游走，七把剑相互之间更是被电丝连接，彼此形成了一个奇异的剑阵。

“七把剑，可以组成七星剑阵！而且有我雷光交错连接，此剑阵之威，更添三分！”王林收回目光，以元神之气炼化，便不再去理会，而是看向那断臂与头颅。

这两样内，均都封印着二人的元神，其内，更是有凌天候的剑气。

炼神抽气，王林可谓是经验丰富，两口元神之气，便把凌天候的剑气抽出，一口香下，以往香下凌天候剑气时，元神内都会有一丝镇痛，需要慢慢温养之后才可恢复。

但此刻，连香两道剑气，元神内不但没有任何不适，反而升起一股极为舒服的感觉。

查看一番，没有发现异常，王林苦笑的自语道：“这，还能叫做元神么……”他再次一拍储物袋，立刻从其内飞出一个禁制之球。

这小球迎风见长，落在地上时已经化作半丈大小，其上闪烁无数禁制之光，王林右手掐诀，向前一点。

这禁制之球立刻从中间裂开，好似花朵盛开一般露出其内一个相貌英俊的男子。

此人正是赤系杜建，他双目紧闭，面色苍白无血，在禁制解除后，他睁开双目，怔怔的望着王林，许久，空洞的瞳孔内才慢慢的恢复了神采。

但他略一内视，便立刻发现，元神被封印，自己此刻，仿若成为了凡人。

“杜师兄，师尊的秘密，你可以说了！”

王林声音平淡，缓缓开口。

杜建脸上露出苦涩，复杂的望着王林，沉默少顷，说道：“我即便说了，恐怕也难逃一死……”

王林双目扫了杜建一眼，他目中微不可查的闪过一丝电光，落入杜建眼中，使得此人顿时心神一震，他面色一变，指着王林失声道：

“你……你的眼睛……”

“杜师兄，王某耐心有限！”王林收回目光，平缓而道。

杜建却好似没有听闻一般，眼中露出骇然，他此刻还未从刚才王林的目光中恢复过来，杜建一生，遇到的修士众多，即便是大神通者也是看到很多。

修士的双目内带有电光，他看到了不少，但这些电光，均都是体内神通所致，虽说是电，但却是后夭之电，远远不如天空雷电划过的电威。

但刚才的一刻，在王林目光中那一闪而逝的电光，却是让他在那一刹那，有一种好似站在苍穹之下，抬头看向天空闪电霹雳而过，那种面对雷威无法抵抗的错觉。

王林眉头一皱，他不再废话，右手虚空一抓，立刻抓住杜建，向着裂缝口伸去，刚一接近裂缝口，杜建立刻察觉到那庞大的吸力，以他的修为，居然在这里有一种好似元神都要被吸出的感觉。

他惊骇之下，顿时惊呼起来。

“说！”王林言辞简单，只有一个字。

杜建面色更加苍白，死亡的阴影瞬间笼罩全身。王林神色平淡，隔空抓着对方，向裂缝口，再次伸出少许。

杜建刹那间便感觉到来自裂缝外的吸力好似增强了十倍，他体内的元神，在这一刻，居然从体内被吸扯，从其身体上透出，任凭元神如何挣扎，也无法阻止被慢慢的吸去。

“我说！！我说！”杜建颤抖着身子，大声的Ⅱ孔道。

王林收回右手，把杜建仍在一旁，冷目看去。

杜建身子轻颤，元神渐渐回到体内，他眼中透出一丝恐惧，说道：“我告诉你我所知道的一切，但你要答应我，不能杀我！”

王林平淡的说道：“可以不杀你，你，我另有用处。”

杜建深吸口气，复杂的看了王林一眼，说道：“你以道念起誓……王林眉头一皱，冷冷的望着杜建，缓缓的抬起右手，就要把其抓住扔向裂缝。

杜建身子一颤，急忙说道：“我看见师尊，把孙云香了！”

王林目光大闪，盯着杜建，一语不发。

“不是我亲眼所见，而是一头山精看到，我进入天运宗后，修炼的功法可以从一些奇兽体内吸收灵力，无意中在后山发现了一头寿元将要断绝的山糈，我吸取其灵力的时候，不知为何居然抽出了山精的一些记忆。

它的记忆内在很久之前有一个画面，便是师尊香下了孙云！”

王林心神一震。

“那山精的记忆中，孙云与师尊曾经大战，但最终却是被师尊施展了神通，整个人全部番下，随后离去。”杜建连忙说道，这是他内心最大的秘密，当年他从山精记忆内看到这一幕后，被深深地震撼了，同时，一股恐惧油然而起。

以至于他到现在，对于天运子都是既敬又惧，这个秘密更是被他深深地埋在了心底，眼下，是第一次对人诉说。

“师尊当时什么表情？”王林问道。

“这……好像是有些遗憾，应该是遗憾。”杜建仔细回忆，犹豫的说道，随即他好似想起了什么，又道：“不过山精记忆中师尊有些奇怪，我从未见过师尊穿灰衣！”

王林双眼猛地爆出精芒，直勾勾的盯着杜建，一字一字的说道：“你确定，是穿灰衣？”

杜建点头，说道：“没锚，是灰衣！”（未完待续）

第653章 强大的傀儡

? 炼制，始终在持续，数月后，在这深坑下方崖壁的裂缝内，王林一吸，便把他身前弥漫的大片元神之气全部吸入口中。

好似吞云吐雾一般，待元神之气全部消失，露出了其身前一个干瘦的身影，一股彻骨的阴寒之气，从这身影内透出，弥漫四周。

这身影肤色苍白，好似没有任何血液存在，事实上也的确如此，他的血液，已经全部化成，融于筋骨之中。

王林面色阴沉，叹了口气。

“又失败了！”

在第一步炼体上，这数月来，王林已经不知失败了多少次，好在玉简上曾说，这第一步，即便是失败，被炼者也不会消散。

望着身前的这个傀儡，王林皱起眉头，按照玉简上所说，需要在这炼化的过程中加入各种材料，使得这些材料融于肉身内，才可把这第一步完威。

“金、银、铜、铁四个强度，眼下，却是连铁仙卫的程度都没有达到。”沉吟少顷，王林一拍储物袋，立刻从其内飞出大量的低阶法宝。

这些法宝，都是以往王林用不到，但弃之却很可惜之物。

“材料我没有，但我却有法宝，把这些法宝都炼化成液，与这傀儡融合，想必也会有些效果……“王林目光一闪，立刻右手掐诀打出一道火焰，把这些法宝包围。

火焰燃烧，这些法宝其中有数个融化，最终几乎所有的法宝全部融化成为了液体，形成了一个拳头大小散发乌黑之芒的溶球。

略一沉吟，王林神识进入储物袋内，搜索一番，立刻又有一些法宝飞出，融入那小球内，这一次，可以说是王林储物袋的一次大清理。

这八百余年，王林储物袋内的物品极为驳杂，其中绝大部分他部只用过数次便没有再用，毕竟随着修为的提高，很多法宝在王林眼中已经失去了犀利。

眼下，这些法宝一个个飞出，被王林扔入小球内，就在这时，忽然一朵蓝色的玫瑰，出现在了王林手中。

望着玫瑰，王林限前好似浮现出了一个火红的身影，他略一犹豫，把玫瑰收起，换威其他法宝扔进小球。

这一过程，持续了数日，储物袋的大清理，使得大量的低阶、中阶、甚至高阶法宝都被他炼化成为了液体。

如此一来，漂浮在他面前的那个溶球，其颜色变得多彩起来，晶光流盼。

王林右手一动，抓住那溶液一拍之下直接按在了傀儡身上，又一轮的炼化，开始了。

时间一晃，便是两个月，这一日，傀儡身体上散发出黄色的光芒，刹那间便把这裂缝内照亮。

王林盘膝中睁开双目，神色露出一丝疲惫，他望着傀儡身体上的黄光，眼中闪过失望。

“铜级的强度么……罢了，应该可以勉强够用。”

仙卫的第一步虽说完威，可第二步磨碎元神，却是只要失败一次，便会立刻使得祭炼失败，而且失败后这肉身也不可以被夺舍，自然也就不能另融元神炼化。

王林深吸口气，眼中罕见的露出一丝犹豫。他抬头看了一眼裂缝外，这大半年来，外面的吸力始终不断，而且隐约还有越来越强的趋势。

王林一咬牙，拍了下储物袋，立刻尊魂幡飞出，他一抖之下，在那幡布内立刻浮现出一个巨大的头颅。

此头颅虚幻缥缈，在幡布内也是飘摇一般，它通体青黑色，头顶无发，好似恶鬼，尤其是其目光，虽说虚幻，但看起来却好似实质，透出森森冷芒。

它身在尊魂幡内，死死的盯着王林，低声咆哮。

尊魂幡内的绝大部分灵魂，均都远远地离开这头颅，好似不敢接近，使得这头颅在尊魂幡内，独自占据了一片领域。

唯有麒麟则不，它自从吞下了大量的仙粮之后，身体内发生了一系列奇异的变化，此刻看到那头颅咆哮，它顿时低吼起来。

那头颅目光猛地与麒麟相望，彼此毫不退缩，低吼之中更是凶光闪烁。

这头颅，正是天鬼！

王林目光如炬，盯着那天鬼，右手抬起向着尊魂幡一抓，立刻这夭鬼被他生生的抓了出来。天鬼乃大凶之物，若非当年它来不及恢复，在最虚弱之时被王林抓到，那么待其达到了巅峰，绝非等闲。

天鬼在王林手中咆哮，大口一张，就要向王林吞来，王林目光一闪，冷哼一声，其留在天鬼体内的烙印，立刻震动，使得这天鬼顿时处于涣散之际。

天鬼不得不退后，盯着王林，口中不断地传出低吼。

“傀儡身体强度不够，元神也很难在第二步的炼化中熬过，但我给他加上这天鬼，取其凶气，夺其虚体，如此一来，若还是失败，这仙卫，不炼也罢！”王林行事果断，抓住天鬼一按，直接把其按进了傀儡眉心。

“我既然炼制，便要炼制出一个极品傀儡，若仅仅是问鼎后期大圆满，如何对得起我这些法宝与天鬼！”王林眼中露出寒芒，左手掐诀，在眉心一碰，拉出之时带起一丝丝雷光，这雷光中更是蕴含着火气，被王林一甩，全部钻入了傀儡体内。

“炼！”

天鬼极凶，自然不甘心被封印在傀儡内助王林炼化，咆哮之际正要冲出，王林右手上立刻多出一把鞭子，向前一抽。

啪的一声，天鬼立即惨叫，它内心叫苦，这鞭子，正是克制它之物。

若非散魔之魂王林烙印渐深，他准备当成自己第二元神来祭养，否则的话，扔入散魔之魂，倒也适合，只不过散魔之魂在操控上，有些麻烦，不如这天鬼省力。

时间一晃数月，在王林的不断炼化下，这傀儡内的天鬼与杜建的元神融合番噬，随后被生生磨灭，但天鬼之强，即便是被磨灭，也全部息息相连。

而这一点，正是玉简内对于第二步的至为关键的要求，第二步自勺失败，几乎全部都是来源于元神，不是元神不足，而是元神被磨灭中，那种痛苦，不是常人可以忍受，一旦松懈，便会死亡。

即便是不松懈，坚持到了最后，也会因为达不到息息相连的程度，无法做到体内无神，但神在意中的程度。

能做到这一点的，唯有那种心中存有强大的执念，堪比逆修的执念！这也是为何，那种拥有了自身道念的修士，在炼制成仙卫时，成功率高的原因。

历经大半年时间，王林，炼制出了自己第一个仙卫傀儡，尽管仙卫炼制的成功率极低，但能抓到天鬼融人元神进行炼化，成功，也就不为侥幸。

即便是王林，除非用出散魔之魂，否则的话，也祭炼不出第二具仙卫。

王林脸上露出一丝兴奋，他深吸口气，心态平复，盯着身前这具隐隐散发黄芒的干瘦傀儡，一种操控自如的联系，在其心神内回荡。

仙卫的炼制，仙帝青霖决不允许出现背叛之事，自然在这炼制的过程中，有无数方法操控，王林以元神之气炼化，日久之下，对这傀儡的操控，已经达到了顶峰。

而天鬼，虽说桀骜，可在炼化中被神通所致，融于傀儡肉身。

王林挤出一滴鲜血，一弹之下落在了傀儡眉心，鲜血散发红芒，融人其内，暮然间，这傀儡睁开了双目。

这是一双空洞的眼睛，虽说如此，但其内却是有一丝凌厉。

“阴阳虚实的境界！”王林神识在这傀儡上一扫，立刻感受到了一股与当年司徒南一个层次的气息，虽说没有司徒南强，但也弱不了多少。

王林长笑，内心对于仙帝青霖，极为佩服，此人的才智堪称绝佳，居然创造出了这种炼制法宝的手段。

“虽说这仙卫因为元神融于血肉，很多神通无法施展，比不上真正的阴阳虚实修士，但玉简上的几种神通，却是专门为仙卫准备！”

王林目光一闪。

“另外，我还为这仙卫准备了一份大礼！”王林右手在眉心一拍，顿时一道道灰气蓦然出现，化作百万杀戮之气，瞬间钻入到了傀儡体内。

傀儡双目立刻散出杀戮之意，闪烁几下，渐渐被隐匿起来，只不过其目光，却更是凌厉。

做完这些，王林一拍储物袋，立刻玉简飞出，他一甩之下，这玉简立刻贴在了傀儡眉心，阵阵光华闪烁间，傀儡仙卫眼中好似有符文闪过。

许久，玉简落下，回到了王林身边。

“隐！”王林平淡道。

仙卫身子一晃，顿时化作虚无，融于王林身后，此地没有光明，自然也就看不到影子，但王林知道，仙卫，便藏身在了自己的身影中。

“以仙卫的神通，有六成把握可以离开这里，此地虽说是绝地，但正因为是绝地，才会安全！”

王林眼中露出沉思，少顷，他一拍储物袋，立刻从其内飞出一把大剑，此剑很大，仿若门板！

“巨富……我王林第一把剑！你到底有什么秘密……”王林轻轻的摩挲在剑身上，静下心来，心神慢慢的融入其内。（未完待续)

第669章 孙泰（上）

? 第669章 孙泰（上）

只见二楼拍卖大厅中，一个身穿红色长袍的中年男子，手里拿着一个墨玉盒，打开之后，.

没有任何药气散出，这蜡丸看起来极为寻常。

阵阵议论，在大厅内回荡，能来到这里的修士，眼力自然具备，八品丹药对他们来说，是绝对罕见的重宝，但此物修为不足却不能吞下，否则便是毒药。

无法吞下，留在身上便是祸端，怀璧其罪，任何一个没有保护丹药能力的修士，买下这丹药只怕走出此城，便会立刻面临大祸。

所以，大厅内议论之声虽多，但最终，却是无人喊价。

即便是有一些年轻修士想要报价，但立刻便被身边长辈严厉的阻止，在他们看来，此物，不是灵丹，而是人头！

谁买，谁的人头便已经不属于自己。

况且，此事太透出诡异，这么一个灵丹，由冉家卖出，冉家的问鼎老祖，莫非不需要此丹不成，他为何要拍卖？如此一来，一些心思活跃者，纷纷猜疑不定，更加不敢出价。

时间慢慢过去，始终还是无人喊价，那身穿红袍的男子，没有半点不耐，出现这样的结果，此人没有意外，这一次拍卖发放的令牌，是冉家仔细思索之后发放，断定了来此之人，不可能会对这个丹药出价。

若真有人不开眼，那么冉家不介意干那杀人夺宝之事。

男子目光时而扫向四楼，高声道：“可有人出价，若是无人出价，这八品丹药，将会存放在我宝合楼内。”

王林目光在那蜡丸上看了很久，他眼中露出寒芒，平淡的说道：“一枚仙玉！”

你既然想卖给我，我便买就是！

他声音虽说平淡，可却清晰的落入了二楼内每一个修士的耳中，顿时，阵阵议论哗然而起。

“一枚仙玉？这是谁啊，莫非疯了不成！”

“低价都是一万仙玉，此人居然说一枚，真是可笑，宝合楼内，怕是还从未出现如此事情。”

“宝合楼背后有冉家，此人如此行为，定会惹下大祸，这分明就是给宝合楼难堪嘛。”

“听声音应该是四楼传出，能在四楼者，绝非等闲，不过如此行事，却是得罪了冉家。”

那身穿红衣的男子，也是一怔，抬头看向四楼，他本不是此城宝合楼之人，而是从冉家本族而来，其目的，便是把这丹药卖给一个特定之人。

他内心苦笑，等待的特定之人虽说来了，也出价了，但这价格，却是让他有些无法接受，甚至若是真的接受了这个价格，那就等于是告诉了所有人，这出售丹药的事情，存在了很大的端倪。

冉家的名誉，将会被冲击，而且最重要的是，若是卖给了此人，那么就等于告诉所有人，冉家，怕了。

一个八品灵丹居然卖出一枚仙玉，这种事情，绝对无人相信，但若是真真正正的发生了，则会引起一系列无法想象的后患。

但，若是不卖，又不行，老祖已经言明，这丹药，在这里拍卖，必须要卖出去！

四楼包间内，孙析放在嘴边的茶杯一顿，随即眼中露出古怪之色，放下茶杯，叹道：“许兄……佩服！佩服！”

一旁的孙启明，也是神态凝固，半响说不出话来。

“一枚仙玉买下八品丹药……”

不止是他们，二楼大厅中的卢姓青年，也是睁大了眼睛，露出不可思议，那声音他有些熟悉，正是多日前那被他阻止在外的青年。

此刻听闻对刚喊出一枚仙玉，卢姓青年喃喃自语道：“此人疯了！”

此刻，没有人注意到，在三楼一处单间内，一个沧桑的老者，在听到这个声音后，心神剧震！

他猛地抬头看向四楼，眼中露出奇异之芒。

第669章 孙泰（下）

? 第669章 孙泰（下）(本章免费)

“这……这不是他的声音，但为何我心神中却是颤动……老夫这一生，除了那个曾牛外，.”老者沉默，许久，他站起身子，犹豫了一下后，便又坐下，怔怔的望着地面，发起呆来。

“我的烙印，在东临星时便已经被破除了才对，为何……还会有……”

二楼大厅的红袍男子，犹豫了一下，咬牙道：“既然只有一人出价，便卖一枚仙玉！！”

王林嘴角露出一丝冷笑，右手虚空一抓，二楼红袍男子手中的蜡丸，立刻飞出，被他抓住，随即扔出一枚仙玉，向孙析一抱拳，转身踏步离去。

身后的哗然之声，王林一概从耳边驱除，他踏步间，便瞬移在了宝合楼外。

“一枚丹药，便想让我入局，不够！”在宝合楼外，王林迈步而去。

宝合三楼，那老者一咬牙，身子一晃间，消失无影。

王林行走中，来到一处偏僻之地，转过身，只见那宝合楼的老者，一脸怔然的出现在他身后不远处，仔细的看了王林一眼，目中露出疑惑。

察觉到王林看来，老者轻叹，抱拳道：“道友，老夫认错人了，莫要见怪。”他说着，转身走向远处，背影充满了沧桑。

“孙泰！”王林沉默片刻，缓缓说道。

这两个字落入老者耳中的刹那，此人身子蓦然一震，他猛地转头，直勾勾的望着王林，眼中露出震惊，失声道：“你……真的是你！”

王林神识在孙泰身上一扫，不由得皱起眉头，说道：“当日巨魔族老祖的神通，怎么可能把你送至这罗天星域？”

孙泰一脸苦涩，摇头道：“此事，我也疑惑了数百年，不知晓到底为何，以我的了解，巨魔族的神通，没有那么强。”

“你身上的烙印，很淡，这是为何！”王林问道。

孙泰沉默片刻，说道：“你可知晓，这罗天星域内，有一个东临星？”

王林目光一凝，没有让孙泰继续说下去，而是大袖一甩，卷着孙泰一晃间，便消失在了此地，出现时，已然挪移进入了城北房府中，向前一迈，王林便带着孙泰进入到了自己的房府。

盘膝坐在一旁，王林望着孙泰，开口道：“你现在，可以说了！”

第673章 云霞有金，五行缺一

? “可惜，却是瑕疵太多，且金属性蕴含太少，否则的话，这火石的威力，怕是不弱于顶阶的伪仙宝了，甚至若是再大一些，都可以与下阶仙宝媲美！”王林盯着火石，眼中露出可惜。

这对火石虽说天然形成，但杂质太多，若是炼化，怕是连眼下的十分之一大小都达不到。

收起此物，王林拿起令牌，神识在其内一扫，顿时这令牌散发夺目之光，变幻三次后，恢复正常。

“这，便是幻家族人的身份令牌么。”王林捏着此灵，神识仔细的探查，许久，他眼中闪过凝重。

这令牌乍一看没什么出奇，只是一个身份的标示，任凭王林神识反复探查，都是如此。

但王林却总是感觉有些不对劲，他沉吟少顷，低喝道：“仙卫！”

他身下的影子立刻延伸而出，紧贴着王林的皮肤顺着手臂把这令牌弥漫，王林闭上双目，借着仙卫阴阳虚实的变化，立刻看出了这令牌的端倪！

少顷，王林猛地睁开双眼，脸上露出阴沉。

“此令牌材质寻常，但其内却是有一个神通之术，此神通与命魂有关，想必那幻家，已经知晓其族人的死亡。”

沉吟片刻，王林放下令牌，拿起最后之物，也就是那枚玉简，这玉简上，同样没有任何神识，只有之前死去之人的一丝怨念。

“冉家老祖三人，看来是忌惮极深，就连神识探入都不敢，否则的话，这怨念稍微一冲便会烟消云散。”王林目光一闪，神识融入玉简内，其上的那一丝怨念，立刻消散。

在他神识融入的刹那，玉简之上立刻传出一道无形的波动，此波动无声无息的散开，眼看就要散出王林所在房间，就在这时，王林眼中电光一闪，一丝丝闪电从其双目内顺着目光冲出。

阵阵啪啪电光之声中，从玉简内散出的波动立刻被闪电击碎，彻底的消散。

抹灭了玉简之上留下的传讯波纹，王林仔细的看起这玉简内所记录的内容，许久，王林收回神识，眼中露出奇异之芒，且越来越亮！

“居然真的是千幻无情道！这千幻星的幻家，原来如此。”这玉简上记录的，是幻家神通修炼之法，只不过其上却是有一些特殊的禁制，把关键之处遮掩，即便是外人得到，也不会看出。

破解之法，便是血脉。

若仅仅如此，不会让王林如此动容，真正让他有这般神态的，是这玉简内，那四年前死去的幻家之人，记录在内的一个消息！

“在云霞星，发现一条金炎矿脉，取其一对……”

王林眼中奇异之芒好似明灯，他直勾勾的盯着玉简，喃喃自语道：“一条金属性火石的矿脉……矿脉……难怪此人被追杀至重伤逃到这冉云星，这等天才地宝，换做任何人，都会立刻出手抢夺且封死一切消息。

由此更加确定，那冉家老祖三人，没有看过这个玉简，否则的话，岂能让我参与进来……当然，也不排除这里面有玄机。”

王林沉吟片刻，认为冉家老祖等三人，应该不知晓此事！

深深地吸了一口气，王林眼中露出精芒，喃喃道：“天逆珠子只差金属性，我就不信，一整条金属性火石矿脉，无法让它圆满！一旦天逆圆满，按照司徒南所说便可认主，就是不知此物认主后，到底有何神通……”

“这金属性火石矿脉若是消息没有露出也就罢了，一旦露出，这一次，谁和我抢，我便杀谁！”王林眼中寒芒闪烁，杀机蕴含。

王林收起所有之物，目光闪烁，内心沉吟。

“云霞星，就是不知此星在何处！”王林双目开阖，神识立刻横冲而起，在整个冉云星略一扫，便直接降临在了孙析此刻所在之处。

那孙析在孙家祖宅，本打算盘膝吐纳，但立刻却是身子一震，猛地抬头，在其耳边，传来王林虚无缥缈的声音。

“把罗天星域你所知晓的一切星图，刻在玉简上送来。”

孙析目光一闪，略一点头，从储物袋内拿出一枚玉简，凝神刻画少顷，立刻一抛而出，玉简化作一道长虹，消失在了天际。

时间一晃过去十天，星图玉简早就被王林拿到，在这份星图中，他找到了云霞星，此星距离这里有些远了，按照王林的行程，即便是在那云霞星上没有耽搁，一去一回，怕是也需要数月。

星图玉简上有孙析的介绍，云霞星上，没有修士存在，这是一颗废弃的星球，其上充满了可以让修士身亡的毒雾与瘴气。

捏着玉简，王林目露沉思，这十天的时间，他把这玉简星图仔细的研究了一下，记在了心里，同时更是把自身的法宝整理一番。

这一日，王林站起身子，走出房府，踏步间，便消失在了原地，出现时，在了数万里外的虚空，直冲天际罡风层而去。

就在这时，冉家老祖、逍遥散人、孙析三人身影挪移而来，在王林前方出现。

冉家老祖面色阴沉，他望着王林，低声道：“许道友，可是要离开？”

逍遥散人也是神色不渝，显然隐怒。唯有孙析，脸上露出苦笑，他早在王林索要星图时便感觉不妙，但却没想到，这许木居然真的抱着离去的念头。

王林冷冷的看了三人一眼，平淡的说道：“许某答应之事，便不会反悔，此去多则一年，少则数月。”

若非看在那些仙玉的份上，王林断然不会对三人解释。

听到王林的解释，冉家老祖犹豫了一下，说道：“许道友，不知有何要事非离开不可，我等三人或许可以代办一二。”

“许道友莫怪，实在是我等三人把全部家底都奉送不到半个月，你就要离开冉云星，我等三人，难免心中有些猜疑。”逍遥散人抱拳，沉声道。

“许道友，孙某虽说相信你的为人，只是此事……”孙析苦笑。

三人如此，也是情理之中，毕竟无论是谁，刚刚拿出绝大部分家产，也会这般。

王林眉头一皱，忽然神色一动，抬头看向天空。

冉家老祖三人，也是面色微变，全部抬头，盯着天际。

此刻，在冉云星外，幻东踏着星罗盘，呼啸而来，他目光冰冷，带着一丝傲然，直奔冉云星。

“小姐把此事交给我来处理，我便要把此事作的干净利落，如此一来，定会被小姐看中！所有参与之人，全部杀死！”幻东眼中狂热之色更浓。

他身影如虹，直接冲进冉云星的罡风层。好似一道流星般降临，幻东的降临，极为高调，他神识疯狂的散开，体内仙力更是毫不保留的环绕天地，与其神识配合下，居然也造出了一幕好似天神下凡般的气势。

这一刻，整个冉云星所有修士，全部都感受到了强大的气息，尤其是这气息中透出的高傲，更是仿若看向蝼蚁的目光一般，横扫大地。

“在下千幻主星幻家二品族卫幻东，冉云星问鼎修士，速来见我！”冰冷的声音中，透出一股嚣张之意，其声音好似奔雷轰隆隆的传遍整个冉云星，问鼎修为以下的修士，均都是心神一震，甚至那些低阶修士中，更有不少被生生震的喷出鲜血。

孙家小城，山石下的那个青年，便是其中之一，他本在吐纳之中，被这幻东蕴含了神识与仙力的喝声，立刻震动心脉，直接喷出一口鲜血，身子顿时萎靡。

如他这般的修士，在冉云星上很多，冉家老祖、孙析、逍遥散人的面色，在这一刹那，立刻苍白无血。

“幻家”这两个字，就好似一把无坚不摧的利剑，在瞬间穿透了散人的元神，使得他们心神剧震，面色大变。

“来了……幻家……来了……”孙析喃喃自语，一脸苦涩，随即立刻望向王林，眼中露出绝望中的一丝生机。

冉家老祖也是如此，与那逍遥散人，同时看向王林。

王林面色如常，但眼中却是露出了寒芒。

拿人钱财，替人消灾，王林神识散出，化作奔雷，轰隆隆间没有半点外泄，全部锁定在了天际，化作一个字。

“滚！”

一字出，雷霆现，疯狂的炸响中，那刚刚冲出罡风的幻东，便立刻被这奔雷降临，他眼中露出杀机，喝道：“找死！”说着，此人右手掐诀，立刻一道白光在其手中幻化，与此同时一股阴寒的气息，立刻从此人身上弥漫天地。

问鼎修士意境融入元神，此人身为幻家之人，但却因资质限制，无法修行千幻无情，其修行的，是幻家二等道法，名为心意五行诀！

其感悟的意境，便是五行诀中的金诀，金，表示着无坚不摧，他意境随神通而动，化作其右手的白光，在这一刹那，好似取代了天的光芒，又好似把天之光全部吸入手中，借光之威，蓦然间，向下一按。

王林神色如常，只是目中电光游走，波及全身，好似掌握雷霆之仙，他右手一指，寂灭指风呼啸而出，这一次的寂灭指，其上蕴含了浓郁的电光，其威力，暴增数倍，若仔细去看，甚至会给人一种面临雷霆天劫一般。

（未完待续）

第682章 道义

? 雾内的怨婴，显然可以听到王林的话，但他的目光，却是阴寒中透出怨气，死死的咬着王林的手指，似乎要把这几百年的怨气，在瞬间让王林全部感受得到。

王林望着孩子，许久，轻叹一声，钻入体内的怨气，对他没有任何影响，元神的雷威一扫，便会彻底的清除。

沉默片刻，王林左手掐诀，一道道禁制闪烁而出，落在了雾气四周，随即在仙卫傀儡退下的刹那，蓦然一收。

随着雾团不断地缩小，渐渐彻底被禁制封印。

最终，王林右手轻轻拿起被禁制封印的孩子，按在了眉心，放在了天逆之中。元神分出一股，融入天逆内，不断地驱散怨气。

“待为父把琐事处理完，便闭关为你驱散怨气，平儿，不要着急。”王林轻声道，右手虚空一抓，立刻那尊魂幡的第四魂被他抓在手中，拿出尊魂幡，扔入其内。

“遁天师尊，第四魂，弟子已经取回，尊魂幡的威力，将会再现！”王林转过身，目光落在了远处的城池上。

“出来吧。”王林平淡的说道。

孙析从城内小心翼翼的飞出，刚才的一战，他全部看在眼里，心中极为震撼，无论是对于那柳眉恶毒的作法，还是后来幻家老祖的亲临，都让他心中掀起滔天大浪。

此刻面对王林，许是因为修为降低的原因，居然心中升起了无限的敬畏与颤束。

“前……前辈……”

王林看向孙析，其脚下的飞剑剑光不稳，显然是此刻极为害怕。

“孙兄，不必如此……”王林轻叹道。

孙析沉默，深吸口气，向王林抱拳，苦涩的说道：“许……许兄，我等三人之前在分身上隐瞒，为的就是把你拖入这浑水之中作为我等三人的替罪者……我……”

“罢了，此事不要再说，冉家老祖与那逍遥二人，现在可是安全？”王林轻声道。

“冉家老祖分身在几百年前便有，早就离开了冉云星，不知去向，但想来不会有问题，至于赵传文，此人分身无法炼出，但他却好似有某种神通，可以把元神分开，我猜测，也是早就离开了冉云星。”孙析连忙说道。

王林沉默片刻，开口缓缓说道：“我既收了你三人仙玉，便要尽力而为，他二人生死暂且不论，其后人，我保他们百年平安，族火不灭，如此，也算尽了道义。”

孙析长揖，脸上露出感激之色，说道：“许兄，我代他二人，感谢您。”说完，他略一犹豫，又道：“只是那幻家……”

王林抬起头，看着天空，目光好似可以穿透星空，摇摇的落在千幻星一般，斩钉截铁的说道：“幻家，不会存在了！”

他并非张狂，也并非不自量力，而是心中有一个疯狂的念头，为了杀柳眉，一切阻挡之人，都将是王林必杀之辈。

孙析身子一颤，他能感受到在王林的体内，酝酿了一股将要爆发的杀机，这杀机太浓，一旦出现，天地，将成为一片血色。

孙析修为降低太多，此刻心神一震，连忙低头不敢去看王林。

王林低头看了孙析一眼，缓缓说道：“化神以下不需要感悟，只要灵力足够便可攀升，况且你之前本尊修炼无数年也有自身感悟，我可以帮助你把修为提升至元婴后期，化神以上，需要你自行突破，如此，日后你还有问鼎之机，甚至更高一层，也大有可能。”

孙析沉默，苦笑道：“我当年问鼎，也是九死一生机缘巧合，实在没有勇气再去经历那生死的考验……”

想起问鼎的生死关卡，王林轻叹，说道：“我无法帮你把修为提升至问鼎，最多，因你自身意境领悟仍在，我可以帮你达到婴变，但这也需要一颗八品灵丹之助，只是如此一来，你修为将会终生止步，再无任何可能前行。”

当年朱雀星之时，雪域国因为红蝶被朱雀国看中，提升为五级修真国，其宗主，便是以类似的方法，从化神，直接提升至了婴变，但此生，再无寸进。

此刻王林有八品灵丹，他操控之下，却是不会使得孙析无法承受药力。

孙析一咬牙，果断的说道：“许兄，孙某选择后者！”

王林没有再二话，右手抬起，一指天际，顿时天地一暗，道化黄泉纵横而出，好似化作一条黄河，弯曲天地。

提升孙析修为，需要吸取大量的灵气，以王林之能，也无法做到不施展神通便可达到，唯有以自身道念为引，才可撼动这天地灵气。

道化黄泉横展，王林的道，融入其内，形成一股浩然之力，整个大地，在这一刻，微微轻颤，其地下深处那些破碎的灵脉，更是凝聚起一团团灵气。

“道化黄泉第三式，黄泉之力！”王林口中轻吐，天空之上的黄泉立刻传出阵阵轰隆之声，与此同时一股庞大的吸力，从其内渐渐蔓延，最终形成了极致。

整个大地蓦然一震，一道道破碎灵脉的灵气，蓦然间拔地而起，好似一条条游龙，在飞起的瞬息，被黄泉吸收。

王林目光一闪，左手虚空抓住孙析，送进黄泉之内，喝道：“闭目吐纳！”

身在黄泉内，孙析耳边传来阵阵凄厉嘶鸣，他心神一颤，连忙闭上双眼，全力吐纳，浓郁的灵力疯狂的涌入他的体内。

少顷，王林一拍储物袋，拿出一枚八品大丹药，捏碎表面之蜡，立刻一股浓郁的香气从其内飘散，他一抛之下，这丹药立刻飞向黄泉，在半途中，丹药碎裂化作青烟，融入黄泉。

三天后，一声长啸自王林黄泉内传出，孙析猛地睁开双眼，其目内神光闪烁，他身子一晃，便踏出了黄泉。

他怔怔的望着自己的双手，元神内视一扫，脸上立刻露出激动，他深吸口气，失而复得的喜悦，充斥全身。

向王林深深地鞠了一躬，孙析沉声道：“许兄再造之恩，孙某感激不尽！”

这三天，王林始终操控黄泉，此刻孙析踏出，黄泉消散，他平静的说道：“你修为恢复到了婴变中期，但这也是极限了，你不必谢我，道义而已。”

说完，王林抬起头，望着天空，轻声道：“此地暂且交给你了，把三家后人安顿后，等我回来。”王林身子向前一迈，整个人踏着虚空而去，直奔天际。

罡风层，无法阻止王林的身影，他好似拔地而起的流星一般，轰轰烈烈的冲出，更是穿透了锁星大阵，星罗盘化作银光，带着他，直奔千幻星而去。

千幻星所在，之前孙析给他的玉简上，清晰的标明。

银光纵横，带着浓郁的杀机，锁定千幻星！

银光中，王林盘膝而坐，在孙析恢复修为的这三天，他把心中那疯狂的念头实施，此刻眼中寒芒浓郁，默默的望着前方。

“幻家在千幻星多年，其势力错综复杂，更是根深蒂固，只是我却不信，其家族内有众多的踏入第二步的修士，恐怕此刻，唯有其一人而已，毕竟第二步的修士，太过稀少。

若是这幻家老祖死了心要保护柳眉，定会有人相助，毕竟这千幻星，幻家，只是其中一个势力而已。”

千幻星上，幻家老祖已然下了号令，所有嫡系族人全部回归，凝聚在千幻星南部不得外出，除此之外，他更是开启了幻家护族大阵，一道光幕顿时把千幻星南部覆盖。

只是幻家族人数量太多，时间短暂之下，无法全部赶来，其中有一部分，尚在路程，幻家老祖焦急之下，派出大量家族高阶修士，分散开把族人接回。

千幻星，共有三个大型修真家族，分别是千、幻、许三家。

三家中，千姓家族最大，幻家次之，许家最后。

千家内踏入第二步的修士，共有三人，以此庞大的实力，成为千幻星的霸主，占据北、东区域。

至于幻家，踏入第二步的修士，只有两人，其中一人在数千年前死于一次雷之仙界的开启中，另外一人，就是这幻家老祖。

按说这幻家，以此实力，不能在千幻星上排列第二，但其家族内的血统，却是可以追溯至当年的雷之仙界一位仙人。

传闻中，幻家内，留有无数年前雷之仙界并未崩溃时，那仙人的一件传承仙宝与一枚护族玉简。

那玉简中，有这仙人的一道神通。

如此，才可使得幻家，即便数千年老祖外出，也始终保持地位。

至于许家，则是以神秘另千、幻两家忌惮，甚至种种线索与迹象都表明，千幻星的许家，与那罗天星域大名鼎鼎的东临星，有着千丝万缕的关联。

东临星的威名太大，如此，许家当之无愧，成为了千幻星第三方势力，好在这许家较为低调，一般情况下不参与千幻星的任何事情，如此，倒也使得三方势力相互融洽，少有摩擦。

这一日，千家三个踏入第二步的修士中，一个处于阴阳虚实境界的老祖，从千家离去，直奔星空。

他的目标，正是赶来此地的王林！

（未完待续）

第684章 幻家分裂

? “雷仙殿！”这个名字王林已经不止听到了一次，他看了一眼身边的雷兽，若有所思，身子向前一迈，便踏入进了千幻星内。

收起星罗盘，穿透千幻星罡风，展现在王林面前，是一片大地，他神识一扫，立刻便锁定了南方，身如流星，奔雷而去。

千幻星南部，幻家祖宅内，幻家老祖幻无情背着双手，抬头望向天际，神色阴沉。在他的旁边，幻家一干嫡系族人分列两行，一个个均都不语。

但他们的神色中，却是多少露出了一丝不满，只不过却是隐忍不吐。

柳眉同样站在幻家老祖身边，沉默中目光望着天空，不知在想些什么。

至于其他族人，则是安排在了四周的房舍内，并非所有的族人都回归，尚还有一部分，来不及赶回。

“幻眉，老夫再问你一遍，你可确定，此人与你一样来自联盟星域？”幻家老祖望着天空，沉声道。

柳眉轻轻点头，没有说话。

“联盟星域之人，怎么会有雷兽……”这件事情，即便是幻无情，也是极为费解。

他却是不知，当年那射神车的制作者，交友广阔，为了炼出射神车内的兽魂，硬是跑到了雷之仙界，不知以何种方法，生生的从雷之仙君手里弄来了数头雷兽。

此刻，在幻家老祖的目光中，远处天边传来阵阵奔雷，一道流星破空而来，其内，正是王林！在他的旁边，雷兽跟随，此兽喷着鼻息，全身电光游走，一双凶目，盯着下方幻家之人。

星光消散，王林踏步而出，在其下方，就是幻家祖宅的大阵。

幻家祖宅极大，远远看去好似一座城池，通体黑色，仿若远古栖息的凶兽一般。

“交出柳眉！”王林声音冰冷，目光带着寒气，落在了大阵下，幻家老祖身边的柳眉身上。

柳眉眼中露出复杂，转过头，好似不愿去与王林对视。

“不自量力！”幻家老祖目中闪过一丝精芒，沉声道：“小辈，老夫幻家大阵，你若破了，再说此话！”

王林神色始终冰冷，右手在雷兽头上一拍，此兽顿时仰天咆哮，其声音就是雷霆，轰隆隆间整个天地都化作了雷霆之处。

天空立即阴寒，形成大量的阴云，随着雷兽的剧烈咆哮，这些阴云内更是电光游走，发出啪啪之声。

雷兽四蹄一踏，全身雷光闪烁，蓦然间，随着其咆哮之声更剧，天空雷鸣越浓，一道道雷霆呼啸而来，疯狂的落在了幻家祖宅大阵之上。

砰砰砰的轰击声在这一刹那彻响天地，雷霆之威如同从九天降临，一一砸落大阵。

幻家大阵顿时闪烁刺眼的光彩，出现大量水波一般的痕迹，雷霆落在其上，就好似被吸收了一般，迅速消散。

王林目光越加阴寒，咬破右手指尖，一甩之下一滴鲜血飞出，落在了雷兽眉心。

“封印，开！”

王林冰冷的话语一落，那雷兽顿时身子一震，与此同时一股雷威从其身上爆发而出，居然形成了一道雷之风暴。

这风暴太大，在出现的一刹那，立刻引动天空之云，一道道雷霆呼啸而来，在其身体外形成了一片雷电之网。

“破阵！”王林低喝中，雷兽全身电光达到了极限，这一刻，方圆百里之内，大量的沙石纷纷飘起，好似有一股奇异之力笼罩天地一般。

除此之外，就连阵内的幻家之人，也纷纷感受到了这无尽的力量，一个个面色苍白，他们之中有见识多广者，一眼就认出了雷兽的身份，立即面色大变。

“老祖，这……这是雷兽！”

之前千葵子的神念，只针对幻无情一人，所以其他幻家族人并不知晓雷兽的存在。

“老祖，雷兽代表雷仙殿，老祖三思啊！”

“老祖，为了一个外人，引起我幻家的浩劫，此事不妥！”

嫡系族人的隐忍，在雷兽风暴出现的一刻，终于忍受不住，吐了出来，这隐忍，是从柳眉来到这里后便出现，在换血**时攀升，在此刻，爆发。

“都给老夫闭嘴！”幻家老祖双眼一凝，冷冷的扫了四下嫡系族人一眼。

此刻，雷兽形成的风暴呼啸而来，那雷兽更是一冲之下，直奔大阵撞击。如果说之前的破阵，只是天空降下雷电，使得阵法闪烁的话，那么现在雷兽一冲，便好似把所有的天雷融合为一，化作一道，冲击而来。

其冲击之势，极强，天空在这一刻，阴云更浓，大地在这一刹那，更是飞沙走石，好似这天地之间，在这一瞬息，只剩下了那咆哮而来的雷兽化成的雷之风暴！

雷兽的咆哮，在这天地间，彻响，其声势惊人，冲击中，蓦然的撞在了大阵之上。

一声传遍整个千幻星的剧烈响动，在这一刹那，轰鸣！

“轰！”

雷兽化作的雷之风暴，形成无数的雷电，在幻家大阵上不断地游走，不断地传出砰砰之声，而那风暴的中心雷兽，更好似一把锋利的锥子，带着剧烈的冲击，立刻便把这大阵的光幕生生的凹了下去。

雷电之声回荡天地，在这巨大的雷威之下，好似天怒一般，这一刻，千家中，那千葵子嘴角露出冷笑。

大阵下的幻家族人，则是一个个面色苍白，除了幻家老祖外，其他人均都在这雷威下，略有慌乱。

身为雷之仙界下罗天星域之人，他们对于雷的神通，有着无法想象的执着与敬畏，此刻，面临代表雷仙殿的雷兽攻击，慌乱的，不是他们的修为，而是心！

雷之风暴的轰隆隆之声，始终未断，持续的传出大量的雷电，摧毁着大阵，但此阵，毕竟是幻家大阵，其威力也是惊人，居然在这样的打击之下，始终存在，没有半点破碎的迹象。

幻家老祖神色阴沉，盯着大阵外的王林，内心暗道：“出剑气吧！否则，想要破除此阵，绝非那么简单，只有不断地消耗你的剑气，老夫才会出手杀你！”

在雷兽风暴不断地打击中，王林身下虚影一闪，仙卫傀儡幻化出的瞬间，向前一踏，直接来到了大阵之上，一拳轰击而出。

这一拳，好似取代了天地的光芒，发出一片刺眼的金色，甚至就连那雷电，在这一刻，都有些黯淡。

轰！

仙卫一拳落在大阵，此阵立即发出不堪负重的嘎吱之声，在雷之风暴与仙卫的双重打击下，其上波纹好似怒浪般出现，消散着一切力量。

仙卫收拳，没有停顿，再次一拳轰出，紧接着其身影化作无数，一拳一拳，如同雨点一般疯狂的落在了大阵上，雷兽更是咆哮中，全身电光闪烁，再次发威。

轰隆隆的声音回荡天地，大阵下的幻家族人，一个个面色更加阴沉。

“老祖！”一个低沉的声音，从幻家嫡系族人的最前方，传出。

幻家老祖眉头一皱，若是寻常族人，他可以不理会，但这个人，其身份却是有些特殊，幻家老祖转过头，看向说话者。

说话之人，正是幻家族长，幻封神！

“封神，你也反对老夫不成？”幻无情沉声道。

“封神不敢，只是老祖，不管此人是不是雷仙殿之人，他拥有雷兽，拥有那处于阴阳虚实境界的傀儡，这样的人，封神想问问老祖，我们幻家，是该结交，还是该与之死战？”

幻封神目光明亮，毫不退缩的望着老祖，又道：“与之结交，可多一友，与之死战，与我们有何好处？只是为了保护这一个外来的族人么？她修为被老祖强行提升至问鼎后期大圆满，意境无法跟上，此生即便突破，也止步阴阳虚实，老祖的心思，封神明白，只是，为了一己之欲，这风险，或许有些大了！”

柳眉对于此话，没有任何表情，只是静静的望着前方，眼中一片平淡。

幻家老祖则是面色阴沉，望着幻封神，沉默少顷，断然道：“此事，老夫自有分寸！”

幻封神长叹，抱拳道：“老祖执意，封神不敢随从，若此人没有破除此阵倒也罢了，一旦此阵破除，封神立刻选择退避，以防万一！封神的性格，求的是稳，而不是险！”

幻家大阵光芒闪烁，波纹如浪，在轰隆隆声中的不断打击下，渐渐出现了颓势，那光芒似乎已经闪烁到了极限，那波纹更是遍布整个大阵，甚至连大阵内外的视线，都模糊起来，好似水中相隔。

雷兽的咆哮雷威，仙卫傀儡的拳拳轰击，在这一瞬间，达到了顶峰，在这一刻，王林眼中爆出一团精光，右手一拍储物袋，其手中，立刻出现了一把大剑！

此剑，正是雨之仙剑，它被周佚分离而出，独属王林，传承万世！

锋利的剑芒，吐出三寸，含而不发，阵阵威压，从其上透出，它握在王林手中，便好似融入天地，因为王林，是它真正的主人！

眼中平静，王林手持仙剑，斜倾而起。

“斩罗诀！”——

声嘶力竭，求月票！

（未完待续）

第692章 升华

? 冉云星上，海水虽说占据了很大的范围，但陆地上一些名山苍峰，却也不少，虽说多年前的那场浩劫使得冉云星灵气不再浓郁，但相比于当年的朱雀星，还是要略好一些。

在冉云星上一处处名山之间，总是可以看到一对父子二人的身影，他们攀爬山峰，站在顶端遥望天地。

看天地的变化，看那云层交错的一幕幕。大地，在他们的目光中，好似被缩小了无数倍，使得一眼，好似就能看到尽头一般。

尤其是在那巅峰之时，巨大的风层呼啸，王平迎风而站，看着天地，心灵好似获得了净化，不断地升华。

在一座座山峰的攀爬中，他瘦弱的身子渐渐的有了力量，在他的眼中，父亲的一切，都是伟大的，譬如二十年的平静，譬如此刻的挑战天地。

在越过一座座山峰之后，王平的心灵，从所谓有的宽阔，他好似忘记了一切，徘徊在那天地之间，陪伴他的，虽说只有父亲，但这山，这水，这天，这地，却好似可以感受他的存在，在其身体外相随。

没有任何的孤独，有的，只是心灵的放飞！

不管多么险恶的山峰，都无法阻止他父子二人的脚步，不管多么高大的巨山，都在他们的脚下跨过。

王平的身体虽是凡人，但他的心灵，却是在这一次次的陶冶中，得到了升华，达到了一个高度。

从山中，体会人生，从迈越中，凝固心性，从一次次的遥望天地内，感受那股浩荡。但，却绝不止步，绝不屈服这浩荡，而是凭借一次次的攀爬，以凡人的最大可能，传承了王林心神中那股逆天之意。

王林，没有传授王平修道之术，但，他却以他的方式，给王平的心灵，涌来了无限的冲击。

渴了，便喝山泉之水，饿了，便以果兽入口，累了，便席地而坐，困了，便躺在大地，以天为被。

三年的时间，以极快的速度一晃而过，这三年中，王平对于自己父亲的尊重，更浓，在他眼中，自己的父亲，是这天地间最高大之人。

征服了山，接下来，便是河！

在一处处河川之地，这父子二人的身影也是时而出现，望着磅礴的川河，聆听那好似逆天的咆哮。

一叶孤舟，承载着王平的视野与渐渐升华的心灵，在川河中、在怒浪下，不断地前进，不断地挑战。

这条环绕了大半个冉云星的大河，留下了王林父子二人的处处身影，欢笑之声，在更多的时候，从王平的口中传出，伴随这欢笑的，便是王林爽朗的笑声。

这种笑声，在王林的身上并不多见，甚至可以说，极为稀少。他的笑声，似乎具有感染力，使得王平，更为开心。

好似这天地之间只要有父亲在自己的身边陪伴，他便一切足矣！

“父亲，平儿一生，都要陪在你的身边，即便是死，若有下一世轮回，哪怕我们不再是父子，我也一样永远不会忘记你！”在河川中，王平的声音，斩钉截铁！

这叶孤舟，在河川中远去，游历了大半个冉云星，去向了那大海的入口。

陆地之行结束，但大海的航行却是刚刚开始，海面上，一艘海船乘风破浪，海风吹袭中，王平的世界，无限的扩大。

一座座岛屿，一**海浪，他看到了天雷轰击海面，带起阵阵电光游走，看到了巨大的堪比一个村子的巨鲸，甚至还看到了海市蜃楼。

大海的广阔，远远地超过了陆地，王平的双眼，越加的明亮，他感觉这大海的包容，就好似父亲的胸怀，无限的伟岸。

融合了海的无限，融合了山的凌厉，融合了河川的延绵，感受了天地的浩荡，五年后，当王林父子二人重新踏上这陆地之时，王平，已经有了脱胎换骨般的升华。

他虽然还是一介凡人，但他的心灵，却是可以容纳天地！

回归之时，他们跃过的最后一座山峰，便是落月村旁的祁连峰！

二十七岁的王平，脸上稚气早就一扫而空，取而代之的，则是坚毅的神色，其相貌，在这八年的经历中，渐渐的驱除了那一丝妖异，剩下的，只有绝伦的俊朗。

棱角分明的俊脸上，拥有着如阳关般的笑容与明亮的目光。

望着眼前的王平，王林露出了微笑，这八年，是他想了很久之后，想到的一条彻底驱除王平灵魂中怨气的方法。

柳眉的丹药、王林的神通，也只是可以把怨气驱散大半，只是这怨气太深，已经融入进了灵魂之中，根深蒂固，二十年的平静，使得这怨气渐渐缓和，再加上这八年心灵的净化，王平灵魂的升华，使得他在不知不觉中，灵魂中的怨气，清除的只剩下了一丝。

这一丝，却是任何法术，任何丹药也无法驱除，只能在轮回中，把它抹去。

祁连峰下，王林遥望远处的山村，轻声道：“不去看看么？”

在他的身边，王平摇头，说道：“不去了。”

王林没有再说，而是踏向山峰，王平跟在后面，追上父亲的脚步，笑道：“父亲，我记得小时候曾听人说，这祁连峰上有仙雾，吸上一口可以十年不生病，那时我就在想，不知什么时候，父亲可以带着我来到这里。”

王林微笑，和蔼的看了一眼王平。

这高大的祁连山，渐渐的，被这父子二人爬至巅峰，在那山峰之上，飘着无数云层，好似踏着云雾一般。

王平深吸口气，看向父亲，在他看中，这祁连山虽说伟岸，但却比不过自己的父亲，这祁连山虽说高大，但却高不过父亲的脊梁！

云层远处，略有阴暗，阵阵电光游走，时而雷鸣轰隆隆的传出，这天地之威，吸引了王平的目光。

不多时，随着雷声渐渐大了起来，一片湿风吹袭，雨水缓缓的落在了大地，随着那阴云的弥漫，雨水渐渐大了起来。

大地之上，许是好久没有下雨的缘故，拍起了团团的尘土，只是尚未飘升太高，便被那急促的雨水淋透，融入雨滴内，再次回到了大地。

就好似逆天修行之人，本欲升天，但在那化作雨滴的天威下，却是不得不，落下。在这局促的雨水中，真正能升天的灰尘，又能有多少……雷雨交加，轰隆而过，在山峰上的父子二人，却是平静的望着天地，这雨水，好似在下界滔天，可却半点没有落在身上。

四周除了雷霆与唰唰的雨声，再无任何声响。

雷雨来的快，去的也同样急速，不多时，云层消散，一道七彩虹，好似挂在了天空一般，展现在了这父子二人眼前。

彩虹的美，炫丽多姿，七种颜色在如此的近距离看下，好似蕴含了天道。

只不过此刻，这宁静之中却是被一道呼啸之声扰乱，只见在天地之中的远处，一道剑光呼啸而走，化作奔雷轰隆隆之际，好似要把那彩虹震碎，从其内穿透而过。

那剑光中，站着一个中年男子，此人仙风道骨，一身仙气弥漫，脚下一把青色飞剑，散发出阵阵寒芒。

他呼啸而过中，一眼就看到了祁连峰顶端的王林父子二人，却是轻咦一声。

凡人能攀爬至这里，绝非寻常，定然是有着极大的毅力。此人眼中露出赞赏，但却没有停留，而是跃过山峰，直奔远处而去。

王平怔怔的望着那中年男子消失在了天边，这是他此生第一次，看到这样的一幕，心中之震撼，却是如同怒浪，久久不曾平复。

“父亲，这……便是仙人么？”王平喃喃道。

王林轻叹，缓缓的说道：“是的。”

王平沉默，许久，他抬起头，望着自己的父亲，眼中露出明亮之芒，轻声道：“父亲，真的不能让我修道么……”

王林目光落在了远处渐渐消散的彩虹上，眼中深处，再次露出一丝悲伤，没有说话，只是摇了摇头。

王平没有再诉说，而是怔怔的望着远处那中年修士消失的地方。

下了祁连峰，一路上王平始终沉默，行走在官道之上，一直到了附近的镇子里，坐上了去大城的马车，王平依然是没有说过一句话。

除了那赶车的车夫外，马车上只有王林父子二人，王林的目光，顺着车窗看向外面，其眼内，悲哀之色更浓，其中，还有一丝难言的苦涩。

马车内一片安静，许久，王平低头头，轻声道：“父亲，我想修道……”这是他第二次，说出了修道。

第一次，是十年前，那一年，他十七岁。

王林没有收回目光，依然看着窗外，平静的说道：“你，不适合修道！”

“父亲，为什么？”王平望着父亲的侧影，不甘心的问道。

王林转过头，如十年前那般，没有说话，只是平静的望着王平，静静的望着。

马车外轱辘压地的声音缓缓传来，带去了时间的流逝，最终，王平低下了头，轻声道：“我知道了，父亲。”——

五月最后一天了，各位道友，月票别留着了，给俺吧，渴求渴望……另外，今天是周一，推荐票貌似再多一些，有上榜的希望，呼唤奇迹！

（未完待续）

第693章 青宜（上）

? 第693章 青宜（上）

王林收回目光，眼中的悲哀，.

没有人知道，他不让王平修道的真正原因，孙泰不知，王平不知，只有王林自己，才明白，这一切的根本。

他更是无法去对王平开口，为了王平，他不能……这一切，与柳眉的死，无关……

心中的叹息，王平同样听不到。

目光落在车窗外的原野，王林沉默。

马车内，王平同样如此，父子之间的沉默，渐渐的越来越浓。

许久，王平转过头，望着自己的父亲，从侧面看，父亲脸上的皱纹更多了，他心中升起不忍，轻声道：“爹，我错了。”

王林转过身，和蔼的笑了笑，没有说话。

祁水城，是冉云星上三大帝国中大秦的副都之一，仅次于京都的繁华，再加上临近河川，使得此城，极为热闹。

马车驰入城内，在驿站停下，王林父子二人，下了马车，来到了这繁华的城池。

如此热闹的大城，是王平前所未见的，他看着四周，好似把之前不愉快全部忘记。

城东一家颇为华丽的酒楼内，王林迈步而进，酒楼的伙计连忙上前，笑脸相迎，带着他父子二人在大厅靠着窗户的一角坐下，不多时，酒菜端上。

许是因为王平的相貌太过英俊，他坐在那里，立刻便吸引了酒楼大厅中很多女子的目光，对于这些，王平少年时间在村子中便早就习惯。

王林没有动筷，而是拿起酒，喝了一口，神色平静，至于王平，也是浅尝则止。

“从今以后，我们便在这里生活，一会先去买个宅子。”王林放下酒，平淡的说道。

王平点头，笑道：“爹，这里不错，看惯了山水大海，看到这热闹的大城，很是有种恍然入世的感觉。”

王平声音刚落，一旁的桌子处，便传来一声嗤笑。

这桌子上坐着三人，一个苍发锦衣老者，样子颇为威严，双目虽说略有昏暗，但开阖之间全身却是有一股贵气涌现。

他旁边坐着两人，一男一女，男的那位英俊不凡，器宇轩昂，一身紫衣穿在身上，更有金线环绕刺绣，看起来，更是名贵不已。

至于那女子，约双十年华，一头青丝如瀑，虽非绝美，但却颇有一股飒爽。

那嗤笑者，便是紫衣男子。

“这傻小子倒也有趣，许是第一次来祁水城，居然还卖弄一些什么见惯山水，出世入世的学问。”紫衣青年对着身边的女子，轻笑道。

他的话语并未低声，半点不落的传入王平耳中，王平眉头一皱，没有说话。

至于王林，则是拿起酒壶，喝了一口，目光好似随意的扫了一眼那桌子上的三人。

那女子同样秀眉一皱，轻声道：“好笑么？”

青年笑道：“青宜师妹，为什么不好笑。”

女子眼中闪过一丝厌烦，把头扭了过去。

青年冷哼一声，他刚才之所以耻笑王平，正是因为在王平进入时，眼前这个一向冷淡的女子，居然抬头看了一眼。

以他的身份，若非是为了这个女子，岂能来到这里吃饭，此刻看到对方如此表情，冷哼中转过头，盯着王平。

“这样的相貌，若是生在一个女子身上，定是绝世的妖娆，可惜，却是在一个男人身上，可惜了……不过做个娈妓倒也适合。”紫衣青年平缓的说道。

一而再的挑衅，使得王平放下筷子，转过头，望着紫衣青年，平静的说道：“好一副堂堂的相貌，若是生在人身上，定是翩翩的俊朗，可惜，却生在了畜生身上，可惜了……”

紫衣青年面色一沉，尚未说话，但坐在一旁的那个苍发老者，却是皱着眉头，喝道：“静雅轩什么时候连这样的人都可以进入了，没有教养！就让老夫帮你家长辈教训一二！”老者说着，手中筷子一甩，好似电闪一般直奔王平而去，取的，是王平的双肩，若真被这双筷子打中，王平的双手，此生，便算是废了。

在那老者出手的瞬间，一旁的女子，轻呼一声，猛地站起身子，就要去追那飞去的筷子。

只是在那筷子飞射而来的刹那，却是立即好似失去了力道一般，轻柔柔的落在了王平的身边。王林眼中寒芒闪烁，放下酒壶，抬头冷冷的看向那苍发老者。

一眼！

那苍发老者全身一震，好似无数奔雷在青年的脑海中凭空炸响，对方的那一道目光，如同利剑，疯狂的顺着其双目刺入，破开了老者的心神，烙在其灵魂之上，好似要把其魂魄搅散，好似要把丹火熄灭，金丹碎裂。

此人身体顿时一僵，好似被强大的雷电打中身体一般，手脚完全不受控制的颤抖着。

“这……这是……”老者心神剧震，头皮发麻，其眉心更是有强烈的刺痛感，好似被拿到目光穿透而过。

剧烈的心跳之声，在刹那间回荡老者体内，几乎快要崩溃，他全身一片冰凉，如同赤身**的面对敌人一般。

他的一切，都在这一刻，被一道目光瓦解！

一口鲜血从其嘴角流下，这鲜血中，还带着一丝金色，其金丹，在这一刻，裂出了缝隙，丹气散入血脉。

这老者，是一个修士，结丹修士！至于那紫衣青年，则只是略有炼气，女子，尚未筑基。

既然一个结丹修士可以毫无顾忌的对凡人出如此恶毒之手，那么王林，便毫不犹豫的，出了杀机。

更何况，这老者招惹的，是他王林的儿子。

“你……”老者坐下的椅子，啪的一声碎裂，他整个人翻到在地，面色苍白，立刻从储物袋内拿出丹药吞下，随后更是立即捏碎了传讯玉简。

酒楼内一片安静，很多客人都尚在迷惑之中，但却也有一些机灵者，连忙起身匆匆结账离开。

那紫衣青年，彻底的怔在了当场，他看都不看老者一眼，而是目光极为阴沉，盯着王林父子二人。

至于那女子，则是神色一变，呆呆的望着王平与王林，似乎怎么也没想到，会有如此变化。

第735章 前无古人

? 雷之仙界开启之时，会产生仙界之雷，此雷起到招引之用，凡是拥有雷鼎者，皆可被招引而去。

至于为何会如此，没有人知晓，仿佛恒久以来，便是如此，也有一些大神通修士，想要知晓这其内的奥秘，只不过任凭他们如何去追查，最终依然是没有答案。

久而久之的，也就没人再去寻找这一切的因果，只是知道，拥有雷鼎，便可进入雷之仙界！

此刻在这青灵星上，王林收起雷鼎的一刹那，那从天而降的雷霆，带着浓郁的仙气，瞬间而来，雷尚未到，便有其声轰鸣传出。

王林目露奇异之芒，体内元神疯狂的运转，阵阵雷光在其体内游走，甚至波及至身体外，向着四周的地面扩散，此刻的他，如同掌控了雷电之人。

在那雷霆降临的瞬间，王林身子如同流星一般冲出，直接冲向那雷霆，张开大口，毫不犹豫的一吞！

仿若气吞山河！

一吞之下，风云色变，似乎整个天地都在这一刹那暗了下来，那原本照亮了一切的雷霆，生生的被王林吞入口中。

一连串轰隆隆的巨响，从开始的雷鸣迅速变成了闷闷的咆哮，从王林的身体内蓦然传出，王林全身一震，在他吞下仙雷的一瞬间，他好似有种被古神一拳击中的错觉。

其整个身子，如同断了线的风筝，带着体内传出轰轰声响，直接从半空坠下，砸向大地。

在他身子落在大地的瞬间，剧烈的雷电从其体内震出，波及四周，刹那间，方圆十里之内，成圆形的掀起了一场雷的风暴。

地面上，只有一个深坑，王林的身子砰砰声中，直接被这雷仙打进了地底，他全身雷光剧烈的闪烁，双目紧闭，体内元神疯狂的吸收那仙雷之力，同时雷元术，也被王林迅速施展，不断地从那仙雷内，吸收天地元力。

这一幕，就好似碎石层内的雷池一般！

天空的雷云内，同样回荡阵阵雷鸣，好似仙界的威严，不容挑战。

降临了接引雷霆之后，天空的云层，有了消散的迹象，缓缓地散开。此刻，地面深坑内的王林蓦然睁开双目，其眼中露出浓浓的电光，甚至其内还闪过兴奋。

他舔了舔嘴唇，这道仙雷内蕴含的天地元力，极为浓郁，甚至比王林在那雷池内吸收的雷电，还要浓郁数倍不止。他元神内的元力之前已经达到了饱和，但修为达到了问鼎大圆满后，却是又多出了一些余留，从之前的饱和状态改变。

他身子迅速一动，直接从地底冲出，与此同时一拍储物袋，其手中再次出下了雷鼎！

雷鼎一现，天空将要消散的雷云立刻止住，再次凝聚，紧接着，又是一道蕴含了仙雷，轰隆隆的落下。

王林哈哈一笑，再次收了雷鼎，尽管那一道仙雷使得他一直到此刻都全身酸麻，元神也有勉强承受的迹象，但这仙雷内的元力，却是充足的无法想象。

王林此刻的行动，若是被一些修士看到，定会目瞪口呆，这种行为，只能以疯狂来形容！

吞噬仙雷！

第二道仙雷轰隆隆而来，王林身在半空，体内元神运转之下，他全身雷光游走，蓦然间，雷霆落下，王林毫不犹豫的，再次冲出，一口吞下！

一声震惊整个青灵星的巨响，剧烈的回荡，大地都似乎在颤抖起来，王林的身子，又一次砸向大地，这一次的他，落地的瞬间立刻盘膝坐下，全身剧烈的颤抖。

时间来不及让王林吸收，落下两道雷霆后，那雷云似乎有些不堪负重，迅速的消散，其速度比之前要快上数倍。

盘膝中的王林，其天灵之上立刻散出青光，这青光出现的瞬间，立刻化作一片青色的雾气，在雾气中，王林的元神离窍而出。

在元神出现的一刻，王林储物袋内的雷鼎迅速飞出，被元神一卷，直接融入体内，冲向天际。

迅速消散的雷云，发出几声好似不甘的雷鸣，不再消散，而是又一次凝聚，但这一次，却好似愤怒了一般，几乎把所有的雷云都凝聚在一起，形成了一个比之前两道要强大很多的仙雷！

此雷，在天崩地裂般的雷鸣中，从天空落下，在它降临的刹那，整个天空的雷云好似一个漏斗一般，生生的被吸入雷霆之内。

远远看去，这哪里是什么雷霆，分明就是一个巨大的漩涡，漩涡由雷云组成，在其下方漩涡的尽头，则是那第三道强大的仙雷！

轰隆隆的巨响回荡，整个青灵星的修士，在这一刻，无人敢散出神识，所有的凡人，就连那市井之中的恶霸，武林之中不信仙人的枭雄，此刻也全部都如同虔诚的求道者，跪在各自家中，祈求仙灵庇护。

王林的元神在半空，望着气势如虹落下的雷霆，不由得睁大了眼睛，苦笑道：“好像……有些弄大了……”

眼看这雷霆落下，王林元神一晃，迅速拉长，变化起来，最终其样子，居然与那太古雷龙，颇有几分相似。

冲着降临的雷霆一声咆哮，王林的元神，一口吞去，只不过他却没有全部吞下，而是吞了一半，随后立刻退后，那雷霆轰隆隆之际，如同发怒一般，紧追不舍。

元神速度极快，闪烁之下回到地面，扔出雷鼎，元神直接顺着肉身天灵进入体内，与此同时王林猛地睁开双目，右手一把抓住雷鼎。

那紧追而来的雷电，似乎发出了一声不甘心的咆哮，落在了雷鼎之上，就连其后那巨大的漩涡，此刻也一同落下，直奔雷鼎而去。

雷鼎内的电光，在这一刹那，疯狂的闪烁，其剧烈的程度，就连抓住其上的王林，都感觉右手发麻。

他即便是握着闪电，都不会有这种发麻的感觉，可见此鼎内的雷光，其程度已然达到了可怕的地步。

此刻的雷鼎，其上的雷云漩涡铺展天际，急速旋转，疯狂的顺着仙雷吸入其内，这一幕，远远看去，就好似这这天，要被此鼎收了一般。

若是有不明白者，定会立刻认为，此鼎是这天地间极品的法宝，因为它，居然可以吸收这天！

几乎是瞬间，庞大无比的漩涡，在其疯狂的速度下，全部融入了雷鼎之内，在这漩涡消散在青灵星的一刹那，这雷鼎，在一阵阵咔咔声中，居然出现了裂缝！

这，是雷之仙界开启以来，第一次，雷鼎出现裂缝！！

这种现象，恒久以来，从未发生，雷鼎的数量，一直都是固定，它不会崩溃，不会丢失，每次雷之仙界关闭后，这些雷鼎就好似从虚无中来临，又回到了虚无中一般，下一次出现时，还是这个数量。

可现在，似乎这一切，就要改变了。

王林一脸苦笑，他感觉，自己好像真的有些过头了，若是雷鼎崩溃，他不知道自己会不会受到影响，从而无法进入仙界。

“应该不会崩溃吧……这雷鼎毕竟是雷仙界之物……”

就在这时，在王林呆呆的目光中，那雷鼎，融入了全部雷云后，其上的裂缝，越来越多，最终，崩溃！！！

一声轰隆隆的巨响回荡天地，形成一股雷的风暴，在这个青灵星上，炸响！

雷鼎崩溃，化作无数碎片，这些碎片彼此之间有雷光牵引。

王林松了口气，暗道这是要碎片在就好，还有弥补的余地……只是，它们几乎刚一散开，立刻又是一次崩溃，这一次，是碎片的崩溃，刹那间，碎片变成了碎末……雷之仙界开启以来，这是第一个，崩溃的雷鼎！从这一天起，日后雷之仙界即便是再开启无数次，也会永久的消失一个雷鼎，永恒的失去一个进入的名额！

无数岁月中，这样的事情，是首次发生，接下来会出现什么样的变故，无人知晓。

雷鼎，原本是无法毁灭的，即便是那些踏入第二步的修士，也很难做到，即便真有人可以做到，也不会去做这种对雷之仙界对自己不但没有好处，反而影响极为恶劣的事情。

王林的苦笑，更浓。

雷鼎崩溃，消散的刹那，其内蕴含的雷霆，却是在这一刻同样爆发，一股难以想象的狂雷，轰隆隆之际喷出，刹那间环绕王林整个身子，连同那雷鼎的碎末，以极快的速度，卷着直奔天空而去。

这速度太快，好似要撕裂肉身一般！

别人拿着雷鼎，受牵引之后踏破虚无进入雷之仙界的大门，速度都是比较柔和，而王林，却是因为雷鼎吸收了整个降临的雷云，甚至使得雷鼎都无法承受的雷力，其速，自然也是别人的无数倍。

几乎刹那，这只能用疯狂来形容的狂雷，便粉碎了虚空，卷着王林消失在了天地之间。

这速度，已经无法形容，好似岁月都在一瞬间被晃过一般，破碎虚空而入后，在这与星空有着明显区别的空间内，王林甚至都看不到身边的一切，便一闪而过。

在这踏入雷之仙界大门的道路上，此刻，有着很多罗天星域的修士，他们从罗天星域的四面八方而来，不需要自己飞行，其身子会自动的被牵引，去往雷之仙界大门，等待大门开启——

今天女儿过生日，她自己都安排好了，下午在幼儿园让我给她买个大蛋糕，然后分给小朋友，又让我买20个旺仔牛奶和20袋旺仔QQ糖，要分给每一个小朋友……（话说耳根小时候，可没想到过这种贿赂……）幼儿园过完后，她要去江边扔石头，然后去吃我们这里新开业的自助餐厅，然后去大福源超市，然后再去新玛特超市，最后，回到江边再去扔石头……下午一直到晚上的时间，都被女儿自己安排好了，我只能一早上5点就起来码字。

月票要被爆了，危机，危机！月票，月票！

（未完待续）

第741章 鸠占鹊巢（2）

? “古神之皮！”王林盯着那踝骨身上的皮甲，神色立刻阴沉下来。

说不清是什么感觉，只是看到这皮甲的一刻，王林泛起一股悲哀。

他又仔细看了一遍，这的的确确是一件以古神之皮，做成的皮甲，虽说不知晓是几星古神，但看到这皮甲，王林想到了本尊。

“许兄认识这此物？”李元低声道。

王林摇头。平缓的说道：“不认识，只不过与一件故人之物有些相似罢了。”

李元没有追问。而是望着那骸骨旁的树木，眼中露出推衍的光芒，片刻后他双手掐诀，向前一指，立刻一道禁制在其手中出现，化作十八朵梅花，齐齐飞向那树木。

一一落下之后，只见那树木四周空间一阵扭曲，荡漾无数波纹，就连树下的骸骨，也与那波纹一同扭曲起来。

最终好似镜子碎裂的声音回荡，眼前的一切刹那间崩溃。

树木不在。骸骨不在，只有一处散发柔和之光的传送阵，出现在了王林与李元的眼中。

“这是仙禁八洁中的第三，以蜃幻为主，刚才我们看到的骸骨，并非是真的尚在树下！”李元望着那传送阵，沉声道。

“以骸骨为饵，吸引人来，从而被这禁制的变化杀死，就是不知这些年来，到底有多少人，死于这里。”王林点头。他刚才也看出了这点，若是那骸骨真实存在，那么不可能保留至现今。

“这是一个杀人的禁制人……看来那皮甲，应该是一件很诱人的仙家宝！”李元眼中露出寒芒。

王林沉吟少顷，缓缓说道：“就是不知，这禁制真的是仙人所留，还是后人设置的陷阱！”

李元同样沉吟。这个问题，他刚才也在考虑，此刻缓缓说道：“不管如何，此的的禁制我可以确定，是第一次被破除，毕竟刚才李某观察了很久，之前没有半点被破掉重组的痕迹，而且这禁制年代悠久，在时间上也略有符合。”

“许是这禁制岁月太久，使得其内发生了一些变化，故而有一些禁制之光外泄。把其内的一些-景象，表露在了禁眼之处……”王林目光凝视，缓缓说道。

李元略一沉吟，点头道：“许兄所言有几分道理，此地七成如许兄所说。当然也不排除有人故意设置，以这禁制杀人夺宝。”

王林与李元，都是机敏之人，心智不凡，二人之间略一探讨，便已然推算出了无限接近真实的答案。

就在这时，破掉禁制后出现的那个传送阵，略有不稳，仿佛是许久以来不见天日。这乍一出现，与外界游离的气息与仙气有了冲突，好似就要崩溃。

甚至在这传送阵的边缘位置，此刻已然出现了无数细小的漩涡，这是崩溃前的征兆。一些幻象从哪些漩涡内散出，虽说都是一些支离破碎的画面，但却可以看到一些古老的建筑与尸体的残骸。

王林与李元，几乎同时发现了这一幕，二人双目顿时一凝。

“看来还是许兄的推算正确！不如我二人一探，看看究竟！”李元道。

王林正要说话。但就在这时，忽然一股强大的神识，从远处蛮横的弥漫开来，这神识太过强大，就连其内似乎都蕴含了神通。

其散开之，整个天空络阴云都在这一刹那齐齐退开，仿佛不敢招惹，任由那神识横扫此处碎片大陆。

李元面色一变，这神识在扫来之际，他甚至有种连呼吸都困难的感觉，仿佛对方的神识有如实质，压在身上如泰山一般。

更让他全身仙力不受控制的云涌，喷出一口鲜血，那神识原本只是扫过，但立刻便退后，直勾勾的锁定在了这里。

王林更是大吃一惊，这神识让他有一种熟悉的感觉，此刻却是不假思索，身子蓦然一动，直奔那传送阵而去。

李元面色苍白，险些魂飞魄散，紧很王林之后。

二人距离那传送阵本就不远，此刻一吟之下更是速度极快，眼看就要临近传送阵。但就在这时，那神识更为疯狂，刹那间，四周百丈之内的天地，变成了红色。

一丝丝红色的烟雾瞬间弥漫而出，扭曲间化作一个个阴魂，带着刺耳的尖啸之声。向着王林扑来。

“禁制！”王林大喝，一把抓住李元后襟，冲向传送阵。

李元机敏不弱于王林，立刻便明白王林的意思。二人若是同时施，必然影响速度。此刻危机之时，王林主速，他来主攻，却是最好的选择。

任由王林抓住自己，在极快的速度下，李元毫不犹豫立刻双手掐诀，其手中立刻出现无数禁，制，这些禁，制几乎刚一出现，便每一个都一晃之下化作十八，如此一来，几乎刹那间，大量的禁制立刻弥漫。

大量的禁制浮现，阻止了那些红色烟雾化作的阴魂，王林没有回头，抓着李元踏步间，来到了那传送阵的边缘，迈步就要跨进。

就在这一刹那。一声冷哼从四周疯狂凝聚而来的神识内传出，冰冷的声音回荡。

“血孝凝！”

这三个字响起的刹那，方圆百丈内，立刻好似被这天地挤压一般，迅速的凝固。好似要把这百丈内的一切，全部生生的挤住身子。

王林距离传送阵只有一步，但这一步抬起后，却是仿佛绑住了一座山峰，使的他落下之势，不由得缓慢起来。

甚至就连身体。郝好似被无数庞大的力量挤压。想要凝固在原地一般，不仅是王林，李元也是同样如此。

这力量大过强大，堪比天威，仿佛有一只无形的大手，从天空落下，把这百丈天地挖出，在手心中五指收缩，想要生生的要捏碎。

王林面怠存白。冷汗流下，他甚至都无抬手拿出宝，隐约间依稀看到在不远处虚空中，一道红芒闪烁中直奔这里而来。其内红色的身影正飞快的幻化而出。

这红影内露出一股恨意，此恨意，可以跨过两个星域，其内蕴含的杀机，浓郁的无想象……

第756章 陷阱（下）

? 王林神色如常，目光落在了那残破的石碑上，仔细的看了一下，身子向前一送，便直接去到了近前。

李元紧跟其后，在那石碑前凝神一扫，接着目光又在废墟内看了几处，笑道：“许兄，若在下没猜错，这所谓的引仙府，就是当年雷之仙界尚未崩溃前的一处仙人交易的地点。”

王林点头，从容的向着废墟走去，一路上可以看见遍地阁楼的残骸，此府很大，几乎相当于凡人中的一座城池。

整个城池废墟，极为安静，只有时而吹来的风，在一处处残骸中穿过，带起一丝仿若哭泣的呜咽之音。

地面上，同样只有风吹来时，才会出现一圈圈轻微的漩涡，把一些尘土轻轻卷起，向着四周散开。

四周的残骸，可以看出原本应该是一处处阁楼，但此刻，却是破损不堪，甚至有些地方，还残余着禁制的波动。

仔细的在这废墟城池内寻找一番，王林没有发现任何出奇之处，很显然，此地在雷之仙界的多次开启中，早就已经被人来过。

“但凡是这种交易府，其内的店铺中，最大的一间，定然是在东首！”李无日光一闪，看向东方。

在这废墟城池的东部，残骸更为严重，已经看不出店铺的样子，只有一片断壁。

李元快走几步，身子速度很快，来到了东首残骸处，蹲下身子，抬起一面坍塌下来的大石，仔细的看了几眼，随后左手掐诀，似在推算。

王林平静来到这里，神识散开，横扫一圉，却是没有任何发现。

片刻后，李元目光，一凝，指着废墟中的一点，说道：“许兄以神通术，攻击这个位置！”

王林没有废话，抬起手便有一道紫色雷电闪烁而出，化作狂龙直奔李元所指之处，紫电落下，只听轰隆一声，大地略有震动，废墟中的残壁碎石，立刻被掀动。

在那里，地面上出现了一个没有任何波动的因素il这图案仿佛是一个阵，被人刻在了地上。

王林眼中露出奇异之色。

李元上前几步，来到这阵旁边，看了几眼后笑道：“许兄，据我了解，即便是仙人的店铺，其内也一定会有暗格，果然不出李某所料。”

王林点头，说道：“想来时这暗格阵时日太久，维持其运转的仙力已经消失，所以，在这上面，才没有任何波动。”

李元蹲下身子，左手在阵上一抹，擦去了大片的灰尘，略一计算，他点头道：“没错，而且从这灰尘上看，这里怕是很久没有人来过，这阵，也的确如许兄所说，失去了运转的仙力，成为了死阵！”

他又解释道：“所潸死阵，便是如此，失去了生机后，却是无破解，不过我却有办，让其恢复生机！许兄，我需要一些时间，你且稍等片刻。”说着，李元盘膝坐下，咬破左手指尖，深吸口气，放在了阵上。

其左手之上有元力波动，血液缓缓顺着伤口流出，融入阵内，慢慢的蔓延。

王林平静的站在一旁，望着眼前的这片残骸，内心有一种感慨，当年的雷之仙界，定然是极为壮观，仙人无数，否则的话，不可能形成这等规模的交易府。

且这府内，店铺众多，站在这里，王林完全可以想象得到，在那无数年前，同样的地方，仙人踏着宝与仙兽而来，如同凡人一般在这里交换各自所需。

那时的仙人们，怕是从来也没曾想过，有一日，仙界会崩溃。

沉默中，王林内心暗叹，他想起了在雨之仙界内，看到的那个巨大的手印！那一个手印，便让大地碎裂的神通。

“可惜李元无去雨之仙界，否则的话，凭其心禁之术，不知是否可以把那掌印的神通逆推出来。”

时间缓缓过去，李元面色渐渐苍白，他左手指上的血液，慢慢的流动下，把这整个阵都蔓延，渐渐地，这阵如同被注入了活力，出现了细微的波纹。

李元目光一闪，左手点在眉心，立刻一道黑线自其眉心飞出，化成一道禁制，落在了阵内。李元左手迅速掐诀，正要继续施展禁制。

但就在这时，在那黑线化作的禁制落入阵的刹那，整个阵突然之间喷出一道明亮的光柱，这光柱几乎瞬息中便直播云霄，即便是距离很远，也可以清晰的看到。

李元整个人一呆，左手的禁制尚未打出便在手中消散。

“这怎么可能……仙阵首次开启……居然是首次开启……”李无望着那光柱，双眼越来越亮。王林眉头一皱，看了一眼那光柱，此光出现的太过突然，之前没有半点迹象，无去进行阻止，而且看李元的表情，似乎此事也出乎了他的意料。

“李兄！”王林平涤的说道。

李元深吸口气，此刻那光柱渐渐暗淡，慢慢的收缩，看起样子，过不了多久便会完全消散，王林神识一扫，立刻便在那光柱内发现了端倪。

其内似乎有一股被压抑的仙力，在光柱内迸发而出。

“仙阵若是有正确方，开启之后不会出现这种变故，但若是以其他方开启，在第一次时，会出现泄灵的事情，只有把阵内的灵性宣泄出来，才可以进入其内！”李元盯着那渐渐暗淡的光柱，沉声道。

“第一次？”王林双目一凝。

“没错，这个阵，应该是第一次以其他方式打开……待这光柱消散，我们就可以进去，看看里面到底有什么！”李元盯着阵，舔了舔嘴唇。

王林点头，忽然神色一动，抬头看向远处，片刻后，只见两道剑光呼啸而来，散发出一股浓郁的仙力波动，显然是被刚才那光柱吸引，想来看个究竟。

王林收回目光，右手在地上一抓，立刻一大片断壁飞起，被他一抓之下立刻砰的一下碎裂，转眼间便化成碎末，在王林一甩之下，这些碎末瞬息间疯狂的散开。

几乎刹那，方圆千丈内，那断壁的碎灰，立刻形成一个环形，弥漫开来，仿佛形成了一处人为的隔绝。

“进入者，死！”王林目光落在了那缓缓黯淡的光柱上，平淡的说道。

他声音虽淡，可落在那远处飞来的二人耳中，却是如同奔雷，这二人修为均都是问鼎中期，此刻心神剧烈的震动，就连脚下的剑光都有了不稳，大骇之下二人生生的停在了环形碎灰之外，不敢踏出半步。

二人相互看了眼，面色苍白之下，立刻收其剑光，其中一人抱拳恭敬博说道：“晚辈二人是罗天西域赵家族人，谨遵前辈之命，绝不踏光柱消散越来越快，李元目光炯炯，上前几步来到近前，只等光柱彻底消散的一刻。就逵千丈外的那两个修士，也是睁大7眼睛，仔细看去，他二人从未见过如此的一幕，但略一琢磨，便猜出此地定然有宝出世！

虽说不敢去抢，但这等增长见识的机会，却是不能放过。

许是刚才阵开启泄灵的动作太大，使得此地碎片大陆上全部的修士都清晰的看到，但凡是修士，看到这一幕，脑中第一个所想，便是此地有宝物出现！

带着这样的想，这些修士几乎全部向着光柱所在急速而来，那两个赵家族人，因为距离太近，所以首先到达。

没过多久，见天际中从四面八方，迅速飞来数道长虹，这些长虹内之人，修为不等，但却没有一个达到了阴虚，大都是问鼎圆满。

这敌人飞来后，立刻便看到了那千丈的碎灰环形，纷纷止步，没有轻举妄动，而是打量起来，目光落在了千丈内，那已然就要彻底消散的光柱上，眼中纷纷露出贪色。

但当他们看到王林后，却是一个个立刻面色一变，在王林的身上，他们可以感受到一股元力，纷纷退后，没有人踏入千丈内。

对于这些人，王林没有去理会，甚至李元都没有去过多注意这些人，片刻后，光柱在众人的目光中，彻底的消散了。

在光柱消散的刹那，地面上的阵处，露出了一个暗洞，一股仙力的波动从其内散出，甚至在千丈外的那些人，也可以清晰的感受到。

一道道被隐藏极深带着贪婪的目光，在刹那间，凝聚至了那暗洞之中，一股微妙的气息，在这些千丈外的修士心中升起。

若是此刻，没有王林的存在，这些人将会立即冲入，那暗洞内的诱惑，对于修士来说，可谓极大！

这一切，正是因为未知！没有人知道，那暗洞内有什么，但越是如此，那种微妙的情绪便会越浓。

就在这一瞬间，远处天边一道疯狂的剑气呼啸，一股天地元力的波动，刹那间传出，直奔此地而来，似乎那千丈的屏障，对此人来说视若无睹！

千丈外其余修士，此刻纷纷目露奇异之光，蠢蠢欲动，那天际中疯狂传来的天地元力，表示务有一个踏入第二步的修士，来了！

元力弥漫中，天边一黄色身影，踏着剑光，迅速飞来、

第762、763章 机缘

? 第762、763章 机缘

血祖的声音带着砰然的杀机，在这储物空间内弥漫，山脉被撕裂，山谷仿佛融化，这整个储物空间，在刹那间被一千多个禁制完全开启，.

在这一刻，血祖的双目通红，他几近疯狂，速度更是快的无法想象，一步之下，便来到了被法术加固的传送阵旁。

此刻他的身后，储物空间就仿佛被一片黑色的火焰焚尽，那火焰狰狞的扑来，欲把血祖吞噬。

就在血祖准备踏入传送阵离开的瞬间，在碎片大陆上被那红针追击的王林，面色极为阴沉，他凝聚在仙卫体内的元神虽说被灭，但仙卫却是在血祖的炼化下，仍然存在。

通过与仙卫傀儡的一丝联系，王林如同亲临般看到了传送阵内光芒闪烁，血祖的身影正在迅速的凝聚。

一旦被血祖冲出，王林自认自己必死无疑，将再无任何可能有侥幸存活的希望。

危机之际，他暗叹一声，心神中下了一个果断的神念。

“没能完成对你的承诺，王某日后补之！”

传送阵外，被血海炼化之中的仙卫，此刻双目金光一闪，这金光瞬间浓郁，覆盖了其全身，阵阵砰砰之声从仙卫体内立刻传出，一股毁灭的气息更是参杂在内。

仿佛一股风暴在仙卫体内迸发，他全身金光如同一把把利剑，疯狂的向外散开，阴虚境界的仙卫傀儡自爆，所产生的可怕力量，硬是使得仙卫从那没有了血祖操控的神通中冲出。

只不过血祖神通尽管没有了其操控，但却仍然不凡，炼化之下，硬是把仙卫傀儡自爆的力量消融了近六成。

带着四成的毁灭力量，仙卫冲出，一步之下便来到了传送阵旁，在传送阵内血祖幻化而出的瞬间，仙卫全身如同太阳，金光疯狂的爆发而出。

一股庞大的力量，在这一刻，爆发了。

在这力量的波及下，那传送阵刹那间便立刻崩溃，没有任何停滞，化作点点晶芒，又瞬间消散一空。

储物空间内的血祖，半个身子踏入了传送阵内，此刻大吼一声，身子被生生的挤出，他眼睁睁的看着身前的传送阵迅速的消散，那速度之快，犹如千年岁月瞬间压缩至一息般。

在这危急之时，血祖眼露奇异之芒，他毫不犹豫的看了一眼手中姚惜雪所在的禁制光球，一把捏碎！

在储物空间的自爆下，即便姚惜雪吃下血魂丹，可仅仅一颗的话，却是仍然无法复活，所以，血祖亲自出手，捏碎禁制，为的，就是让姚惜雪复活。以血祖对于血魂丹的了解，在看到禁制球的一刻，已然知道，姚惜雪吃下了血魂丹。

在他的身后，黑色的火焰扑来，血祖全身红芒疯狂的弥漫，他要延缓储物空间的崩溃，为姚惜雪争取时机，让其在复活的过程中，不受波及。

血祖伸开双臂，净涅中期的修为，在这一刻毫无保留的爆发出来，阵阵血芒从其体内散出，在这储物空间内，硬生生的对抗吞噬而来的黑色火焰。

他的身躯，刹那间便被黑色火焰弥漫，不断地焚烧，剧烈的痛楚数万年从未有过的冲击着他的身躯，但，这一切对于血祖来说，都算不得什么，他倾尽全部，保护身前三丈范围内，姚惜雪神识的消散。

数息的时间，仿佛度过了数万年，姚惜雪在其父的保护下，在禁制光球的崩溃中，神识消散，在这一过程内，没有受到任何此地储物空间崩溃的波及。

妖灵之地，当年姚惜雪吞下血魂丹之处，此刻红光弥漫，相互凝聚在一起，姚惜雪**着身子，缓缓地出现。

她现身后，抬起头，看向远处的天空，眼中露出浓浓的悲哀与刻骨铭心的杀机。

看到自己女儿神识安全的消散，血祖脸上露出身为人父那种慈祥的微笑，整个身躯，刹那间，便被黑色的火焰覆盖。

在这一瞬间，他从储物袋内拿出了三粒血魂丹，没有吞下，而是全部捏碎！

血魂丹，只剩下了十三粒！绝大部分都在姚惜雪那里，血祖所剩，只有这三粒！血魂丹碎裂，蓝色的液体从其内弥漫，与那黑色的火焰，一同的消散了。

整个储物空间，在这一刻，完全的崩溃，其内所有的一切，都在刹那间消失，它们并非是冲入虚无，而是完完全全的崩溃，再无任何存在的痕迹。

王林之前藏身的那处碎片大陆，此刻他速度极快，身子闪烁九次血光，不断地逃遁，在王林的身后，那红色之针紧追不舍。

只不过却是在下一息，那红针停止了追击，一层层崩溃，最终仿佛要完全消散……王林松了口气，全身冷汗已然把衣衫浸透，风一吹，便立刻感觉阵阵寒意涌现。

在他的前方，那红针已然变的半透明，缓缓地消散，但，就在这时，忽然那眼看就要彻底消失的红针，居然一颤之下，不再消散，而是掉头就要飞向远处。

“没死？！”王林眼中骇色一闪，不假思索的一冲而出，双手虚空一抓，口中立刻喷出元神精气，形成一个困牢，生生的把那远遁的红针困住。

那红针发出尖锐的呼啸，仿佛要冲出，在困牢内不断地冲击，砰砰之声回荡，每一次撞击，王林都会面色苍白一分。

他眼中寒光一闪，体内仙力运转，加大了困牢的坚固，缓缓地拉近自己身边，盯着其内红针，往里目中露出果断。

“封！”低喝中，困牢瞬间收缩，最终紧贴着红针形成了一道封印，随后他一把捏住此针，身子落在了地面。

此针若非是随着血祖无限的消弱了绝大部分神通，王林想要封印，根本就不可能，但此刻，此针却是最为虚弱之时，王林倾尽全身仙力，终于把其封印住。

尽管如此，但其内仍然不稳定，那红针好似随时都可以冲出一般，王林深吸口气，面色极为阴沉。

“那血祖没死……但即便是没死，也一定极为虚弱，不然此针不可能如此变化……这血祖一旦恢复，定会第一时间杀我……”王林眼中寒光一闪，盯着那红针，此针半透明，好似散出一股濒临死亡的气息。

“此针定是被吸引要回到血祖身边，这个时机不能错过，拼一把！！”王林一咬牙，右手捏着红针向前一抛，此针一晃之下，直奔远处而去，王林紧跟其后，追寻中调整体内仙力。

那红针上有他的封印，跟踪起来方便很多，一人一针，在这雷之仙界内，速度极快，往往一晃之下便失去了身影。

雷之仙界，一片虚无中，漂浮着无数细小的血滴，这些血滴上，有蓝光闪烁，乍一看去，倒也颇为绚丽。

每一个血滴内，都蕴含了血祖的一丝元神与庞大的元力，在那储物空间的崩溃中，他以三粒血魂丹之威，施展了一个姚家密术，这才得以存活。

来这罗天星域时，血祖太过自信，他根本就没有提前服下血魂丹，若非如此，他施展这秘术，将会出现在联盟星域的血星内。

虚无内，这些血滴相互之间并非是静止不动，而是彼此缓缓地收拢，一旦完全融合在一起，他便可以苏醒。

这一过程，缓缓地持续，三个月后，原本分散很广的血滴，已然距离很近，其中有一些甚至已经相互融合。

血祖的元神，也渐渐地将要苏醒，一旦苏醒，那么他恢复的速度将会倍增。

这一日，几乎六成的血滴已然全部融合在了一起，血祖的元神，缓缓地从那迷失的状态中有了苏醒的痕迹。

但，就在这时，此地虚无的远处，一道雷光呼啸，那雷光是一头生着银角的雷兽，此兽的脖子上，被人拴着铁链，全身上下更是挂着很多纸符，看起来有些凌乱不堪。

甚至其头上的银角，也被人不知以何物穿透了一个小洞，把一个铁环栓在了上面。

此兽的眼中，露出楚楚可怜的神色，无法想象，这段日子它是如何度过的。

“看看，这个样子才匹配老夫的身份，这才是雷兽嘛，你要知道，你现在这个样子，即便是那些金角雷兽看到后，也会自叹不如的，你是雷兽中最独特的！相信老夫吧，没错的，老夫和你有缘！”在雷兽的背上，坐着一个老者，这老者右手抓着拴在雷兽脖子上的铁链，好似骑马一把，悠然自得。

在他的身后，远远地还有一大片雷光如流星般跟随，那每一道雷光中，都有一头雷兽，它们的眼中，均都露出畏惧之色。

这老者更是时而抬起左手拨弄一下雷兽银角上的铁环，眼中露出赞叹之色。

“老夫与你这么有缘，都有些不想还给那小家伙了……”

雷兽身子一颤，它此刻对于这老者是彻彻底底的怕了，尤其是那有缘两个字，对它来说更是噩梦一般。

它永远也忘不掉，那老头每次都是一边嘴里喊着有缘，一边把一些稀奇古怪的东西放在它的身上。

不过话又说回来，它对于身上所有的东西都不满意，唯独那个铁环，倒也觉得很顺眼……

“没错，就是这里了，嘿嘿，净涅中期的大神通修士啊，居然也有今天……有缘啊！”老者望着远处大片相互融合的血滴，双眼冒光。

“这溶神化血之法，是老姚家的嫡系神通，今天可被老夫逮到了！”老者摸了摸下巴，双眼光芒更亮，在那片血滴上扫来扫去。

“不愧是老夫看中的有缘人，居然想出这么一个方法来对付净涅修士，罢了，谁让他是老夫的有缘人呢，说不得，老夫得帮他一下。”老者舔了舔嘴唇，大手向前一抓，立刻所有的血滴立刻毫无反抗之力的被他全部抓住。

一捏之下，这些血滴瞬间全部融合在了一起，血祖的元神更是刹那间完成了融合，苏醒。

“多谢前辈相助，我姚家必有重谢！”血祖的神念从那血滴内传出，听不出喜怒与任何感**彩，极为平静。

“别装了，明明心底怕的要死，担心老夫没安好心，直接把你炼成丹药是吧，还把姚家搬出来，就算是姚家的血神子亲来，莫非老夫还能怕他不成！”老者摸了摸坐下雷兽银角的铁环，拨弄了一下，说道。

“无论如何，姚某都要感谢前辈相助之恩……”血祖沉默片刻，传出神念。

“我老人家最是讲道理，你看，我帮你缩减了融合的时间，呃……我可不知道你姚家的溶神化血神通，不能强行融合，一旦如此，修为会降低数个境界，虽说你现在降至了窥涅后期，可我老人家不知道这点啊，你可怪不得我。”老者撇了撇嘴，说道。

血祖沉默，强行压下元神中的怒火，平淡的传出神念：“无妨，既然前辈不知晓，便是姚某命该如此，前辈若无它事，还请松开神通，让姚某离去。”

老者呵呵一笑，双眼放光，说道：“姚家小子，你我有缘啊！”他身下雷兽身子一颤，看向血祖的目光，有了一丝同情，但更多，却是幸灾乐祸。

血祖沉默。

“你刚才不是说要报恩么，现在就报吧！”老者抬起右手，虚空一抓，立刻生生的把血祖元神从那相互融合成为一片的血水中抽出，随后一捏之下，硬生生的扯下一半元神，更是右手一挥，把那大片的血水分出一半。

“恩，半个元神，半具血身，足以报答老夫助你之恩了。”老者笑呵呵的大手一拍，立刻便把血祖剩下的半个元神打入血水中，向着血水吹了口气。

立刻这血水沸腾，刹那间崩溃，化作无数血滴散开，血祖的元神甚至连一道神念都来不及散出，便立刻再次沉睡。

“老夫的大事，虽说一定会成功，但有了这姚家子孙的半个元神与血身，能多一分把握岂不能更好！”老者嘿嘿一笑，看都不看那些血滴一眼，带着雷兽，远远地离开了此地。

虚无中，王林面色阴沉，紧跟前方红针飞行，突然之间，那红针立刻红芒大闪，散发出一股强大的气息，居然一下子便冲出了王林的封印。

这一变故让王林双目一凝。

但立刻，那红芒闪烁的红针，瞬息间又黯淡下来，甚至比之前，更为虚弱，隐约间，仿佛随时都可以崩溃。它一晃之下，直奔前方虚无而去。

王林皱起眉头，略一踌躇，紧跟其后。

“必须要趁这个机会，杀了那血祖，以绝后患！”王林咬牙之下，速度更快，追击而去。

时间缓缓过去，在这虚无中，王林已然忘记了时日的流逝，忘记了肉身内那燃烧的痛楚已然不在剧烈，而是越来越弱。

这些他都已经忘记，眼中唯一存在的，便是前方那几乎要崩溃的红针。

渐渐地，那红针速度越来越快，王林之速，已然跟不上，但就在这时，王林忽然止步，眼中寒芒凝聚，看向前方。

前方虚无中，有十多个大小不一的血球，彼此相互环绕，仿佛要收拢，那红针一闪，融入进了一个血球内。

顿时，一股血腥的气息弥漫，那融入红针的血球，立刻诡异的蠕动起来，向着旁边的血球迅速吞去。

“血祖？！”王林眼中杀机一闪，他不假思索，一拍储物袋，立刻山石飞出，抽魂之下王林拿着山石之魂，立刻向前蓦然一按。

山石之魂呼啸而出，在那十多个血球前崩溃，形成一股强大的力量，使得血球颤动起来，只是山石之魂的力量对于血球来说还是不够，那些血球相互迅速融合。

抛出山石之魂后，王林一步踏出，从储物袋内拿出了仙剑，抬起后向下迅速一斩！

斩罗决如同电光，闪烁之下一剑斩来，其中两个原本正在融合的血球，在这一斩之中立刻被生生的阻断。

王林没有停留，元神内的强大雷威瞬息间从体内爆发而出，形成一道道雷霆，疯狂的冲击而出，直奔那些血球而去。

剧烈的打击之下，那些血球立刻剧烈的颤抖，其内血祖的元神，如同挣扎一般想要苏醒！

王林双手掐诀，更多的雷霆从其元神内疯狂的冲出，这一刻的他，毫不保留的把雷霆之力全部施展在了那些血球上。

与此同时他更是抬起仙剑，再次一斩！

砰的一声，一个血球崩溃！

一声惨哼好似从虚无中传来，其余的血球，在这一刹那，以极快的速度，疯狂的凝聚起来，血祖的元神，马上就要苏醒。

王林眼中杀机大闪，他有种感觉，一旦这些血球凝聚，怕是再无机会杀这血祖！他右手向前一点，口中大喝：“定！”

定身术，瞬间施展出来，但那血球内血祖的元神太过强大，以王林的修为，施展定身术，却是无法定住。

他全身仙力疯狂的运转，甚至连经脉都有了剧痛，更是因为他元神之前受伤，这一路之上也没时间静养，此刻负荷之下，喷出一口鲜血，狰狞的大喝道：“给我定！！”

凝聚之中的血球，在王林负荷的施展下，只停留了刹那，就在这一瞬间，因果昆极鞭蓦然出现，狠狠地一抽。

与此同时王林体内凌天候的剑气，这最后一道剑气，瞬间从他体内冲出，直奔那血球而去。

因果昆极鞭，凌天候的剑气，在加上王林元神内那无数雷霆，在这一刻，好似凝聚在了一起，疯狂的冲出，在那些凝聚的血球内，血祖苏醒的一刹那，冲入其内。

崩溃！

相互融合凝聚的血球，在这一刻，崩溃了，分出无数血滴，带着血祖不甘心的咆哮，在崩溃中分成两部分，一部反卷着血祖的元神以快至不可思议的速度迅速逃遁，另外一部分则是倒卷而回，冲向王林。

第764章

? 第764章

冲向王林的血滴，一下子便把王林弥漫，顺着他汗毛孔，全部钻入其体内，剧痛疯狂的传来，王林身子一晃，再次喷出一口鲜血，整个人仿佛被一股大力撞击，直接被抛出，.

仙剑被许立国操控，一卷之下带着山石，追向王林。

许立国虽说性格反叛，但此刻却是有了惊慌，他第一个想的，不是独自飞走，不是自由，而是追向被抛至虚无的王林，在其身边环绕，与其一同直奔虚无而去。

王林整个人，彻彻底底的昏迷了，他身体内那冲入进来的血滴，每一个里面，都蕴含了庞大的天地元力，这些元力，是血祖无数年来修炼而得，极为珍贵！

可在王林体内，这些元力，便是使其身亡的利剑，但这世间之事，有时候却是自有机缘，当初那索要雷兽的老者，喷出的一口气，却是无意之中多出了很多，这股气，会在王林肉身燃烧消失的一刻爆发，到了那时，王林能否承受，还是两说，但有很大的可能，是无法承受，连同元神一同崩溃。

但此刻，血祖重伤之际为了逃遁，更为了杀王林，分出一半的血身作为攻击，冲入王林体内，他的本意是杀，但却无意中，给了王林一场自修道以来，仅次于看到了第三步方向的造化！

轰隆一声巨响，虚无中王林的身子，撞在了一处没有雷光炼铁连接，而是漂浮在虚无中的碎片大陆上。

在雷之仙界，并非所有的碎片都相互连接，还有一些过于微小的碎片，是在虚无中漂游。

王林的身子，深深的冲进了这碎片大陆的地下深处，这才停了下来，他整个人完全昏迷，但他的肉身，却是在迅速的改变，在他的体内，充斥这庞大的天地元力，这些元力，正是出自那大量的血滴。

就连他的元神，此刻也发生了惊人的变化，被这么浓郁的天地元力包裹，居然开始了吸收……

他的修为，正在向阴虚境界，迅速的推动。

在这范围不大的碎片陆地外，虚无中原本不应该存在云层，但此刻，却是有了云层幻化而出，这云层，与当年王林妖灵之地逆修问鼎天劫，一模一样。

再说血祖，他此刻由于血滴融合，元神苏醒，恢复了意识，只不过他的身子，却是没有实质，而是一片暗红的血色。

自修道以来，他从未如现在这般虚弱过，这种虚弱，甚至让他感受到一股深深地寒意。

他心中对于王林的恨，已经达到了巅峰，他从来没有这么恨过一个人，王林，是第一个！

储物空间的崩溃，使得他不得不施展溶神化血，遇到那神秘的老者，他自认倒霉，被取走一半元神与体内无数年修炼的元气化作的血身。

使得他的修为，大范围的降低，若仅仅如此也就罢了，但那老者最后那一拍，却是让他再次回到了元神迷失的状态，需要重新的等待血滴融合。除此之外，在那神秘老者的一拍之下，甚至还蕴含了一股强大的力量，如同禁锢一般。

就在其融合到了关键时刻，第二次将要苏醒的时候，王林出现了，一代血祖，连番的挫折，他最终只能逃。

此刻的他，已经虚弱到了极点，他元神中充斥着滔天的怒火！

“王林，老夫与你势不两立！！”血祖疯狂的咆哮，在这虚无中散出，他已经没有了理智，换了任何人，经历了这么多事情，理智也会丧失。

尤其是其元神内那神秘老者留下的禁锢，更是让他几乎发狂，飞出片刻后，他猛地转身，直奔王林消失的方向追去。

“老夫宁可不疗伤，也要杀你！”

虚无中王林所在的碎片陆地，缓缓地漂游，其内的王林，此刻双目紧闭，仙剑在其身体四周环绕，许立国更是飘在一旁，苦着脸，喃喃自语道：“按理说我应该走才对……可把这煞星放在这里也不行啊，唉，我许立国可是忠诚之人，绝不能做出弃主而走的事情……我这次不逃，想必这煞星定会更加器重我，日后的好处应该会更多……嘿嘿，还是你家许大爷聪明！”

许立国眼珠一转，下定了决心。

“况且这煞星只是分身……其本尊……”想到本尊，许立国全身打了个冷颤，若说这世间有什么人可以让他从心里惧怕，唯有本尊！

联盟星域内，一处散发雷光的废弃星球上，在其内部深处，有一处天然的溶洞，洞中雷光更浓，此刻，在这溶洞最底部，盘膝坐着一人。

此人一头红发如血，全身散出阴森寒气，在其眉心处，四个星点缓缓的旋转，随着其吐纳，一道道灵力从四面八方吸收而来，融入他的体内。

蓦然间，他睁开双眼，其目内，在可怕的冷静之中，透出一丝嗜血的杀机。

“血祖！！你逼王某分身不得不昏迷，此事，岂能罢休！”他，正是王林本尊！

本尊握紧了拳头，缓缓地站起身子，沉默许久，直接一冲而起，轰隆隆的巨响回荡中，他直接从地底冲出，在其上方的所有泥土石层，纷纷碎裂。

一声巨响回荡，在这星球东部的大地上，本尊一冲而出，带起大片的尘烟散开。

他冲出后没有任何停留，踏着虚空直奔星空，在星空中，本尊双臂散开，一阵阵噼里啪啦的清脆声响从他体内不断地传出。

这声音越来越频繁，越来越密集，本尊全身更是青筋鼓起，到了最后，其体内传出的声音，就犹如闷闷的雷鸣，不断地扩散而出。

渐渐地，本尊的身体居然起了变化，他的双腿增粗，缓缓延长，就连其手臂也是如此，慢慢的，他整个人，就仿佛胀气般，疯狂的增长起来。

他的身体，疯狂的增大，在这一过程中，从他体内传出了声音更加沉重，仿佛如同来自远古的咆哮。

在他的脸上，没有痛苦之色，有的只是平静与双目内的怒火。

他的身子，越来越大，半柱香后，在这星空中，一个高约百丈的巨人，出现！

在他的身上，散发出一股蛮荒的气息，其皮肤更是充满了粗糙的细微符文，闪烁之下，使得他整个人，看起来充满了无法想象的威严。

一声低吼，从本尊口中传出，此吼声，仿佛是从远古时代传来，充满了睥睨天下的气息。在这吼声中，四周星空一切游离之物，仿佛开启了远古的记忆，纷纷的退避。

就连附近星球上的一些凶兽，也在这低吼中，立刻趴伏在地，全身颤抖，那是一种来自灵魂的颤抖。

古神，是这星空之神！

在古神横行的年代，一切生物，都要以其为尊！

此刻，在古神消失了无数万年的今天，这一声低吼，仿佛向着星空大喝，古神，重现！

这一刻，王林，才具备了古神的威严！他，就是古神！

古神从四星开始，体型就会疯狂的增长，之前被王林一直压制，但此刻，他却是不再继续压制，而是让自己古神之体，第一次，展现在了这星空下！

只有展开了古神之体，才可以称之为真正的古神，才会拥有真正古神的力量！

“血祖……你使我分身重伤昏迷，我便去毁你血星！！”本尊眼中透出无情，身子向前一踏，仿佛这星空都为之一颤。

踏步间，本尊如走平地，直奔远处而去。

行走间，本尊抬起巨大的右手，食指在眉心一点，立刻体内庞大的灵力涌现成为一道印记，这印记上透出远古的气息，覆盖之下便把他眉心的星点盖住，消失不见。

这印记，并非修士可以掌握，而是古神之术，它的作用，便是隐藏古神的标志，施展之下，除非修为极为强大的神通者，否则不会看出其身份。

“联盟星域内，既然有巨魔族，那么我这副百丈身躯，便不会有人怀疑是古神！”本尊眼露寒光，他的身躯对于成年古神来说，实在是微不足道，自然不担心有人会凭借身躯的强大，联想到古神身上。

奔走间，本尊面无表情，直奔血星所在之地而去，当年他曾经看过天运子留下的星图，自然知晓血星所在。

一路迈步行走中，本尊目光一凝，在他的前方，他看到了数块大小不等的星空漂浮的碎石。

这样的石块，在星空中很常见。

没有任何犹豫，本尊一踏之下，庞大的右手虚空抓向其中一块百丈大小的碎石，低吼中那百丈碎石硬生生的被他抓起，以体内灵力环绕牵引，再次踏走而去。

本尊离开后，一旁一块略小的石块后，飞出两个修士，这二人身子轻颤，眼露骇然，直勾勾的望着本尊迅速远去的身影，目瞪口呆。

“这……这是什么……”二人相互看了看，头皮发麻，迅速逃离此地。

这一路上，王林凡是遇到碎石，便会挑选百丈大小，抓住后以体内灵力牵引，这些，就是他的武器，在他的记忆传承中，不会太多神通的幼年古神，便是以此物为武器，而且记忆中，似乎此物，很好用，越多越好！

带着一条如长河般的大量碎石，王林向着血星，带着阴森的杀机，越来越近！

“杀！”

第770、771章 姚家！

? 第770、771章 姚家！

虚无中，王林速度随着他不断地熟悉自己阳实境界，变的越来越快，体内元力浑厚，运转之下更是让他有些轻微的不适，往往踏步间，更是有元力自行流动，使得一步之下，.

这与他之前相比，差异太大，此刻的王林，就仿佛是身子有些无法协调般，有些轻微的晃动。

甚至他隐约中有一种感觉，好似自己，与这天地融为了一体，心中所想，便可达到似的。

这种感觉越来越强烈，到了最后，在王林心中甚至升起一股跃跃欲试的冲动，他目光一闪，望着前方无尽的虚无，体内的冲动达到了巅峰，仿佛真正的要与这天地融合。

如同这天地之中的虚无，就是他的身体一般，这种感觉有些荒谬，以王林的冷静，理智上告诉他， 这是不可能的事情。但身体乃至元神中传来的感觉，却又那么的真实。

目光闪烁，王林沉默片刻，索性放开理智，闭上了双眼，凭着身体与元神的感觉，身子向前一踏！

这一踏之下，立刻四周天地虚无蓦然一震，如同这虚无在这一刻化成了一片静止的池水，而王林的脚步踏在了水面上一般，一道道无形的波纹在王林右脚踏下的瞬间向四周迅速回荡。

与此同时，王林体内的元力在刹那间运转，弥漫全身之时更是与这四周天地融合，形成了一种奇异的联系。

就在这时，王林的身子，消失了。

有一种神通，高于元婴时的瞬移，超过了问鼎时的挪移，甚至比之以无数个挪移同时施展而成的大挪移还要快上三分！

这种神通，叫做缩地成寸！

这是上古练气士体内之气化成元神后，才可以具备的神通，在目前的修真界，也只有真正的踏入第二步的修士，修为达到了窥涅期后，才可以感应到，并且施展而出的元力神通！

并不是每一个第二步修士都可以感受到这神通，此与天资无关，而是对于元力的感应。

在王林消失之处的无数里外，虚无中血祖正急速逃遁，他修为降低至阳实，很多神通却是无法施展，再加上此刻只有受损的元神，在这虚无中，更是虚弱。

“王林，待老夫恢复后，誓必杀你！！”血祖之速，极快，如同一道残影，在这虚无中逃遁，许久之后，他松了口气，暗道：“那王林小儿应该是追不上了，眼下需要尽快找个人夺舍，以秘法修炼，争取尽快先恢复到窥涅期。”

沉吟片刻，血祖打定主意，但就在这时，他忽然神色大变，毫不犹豫的立刻再次急速逃遁，只见在他身后百丈外，虚无中一片波纹闪烁，王林的身影，直接踏步而出。

王林的右脚落下，睁开了双眼，远处血祖，却是险些魂飞魄散，内心震惊的几乎骇然。

“缩地成寸！！此人尚未达到了窥涅，如何会施展这种专属于第二步修士的大神通之术！！不可能！”血祖内心苦涩，急速逃遁。

“都说那种可以在阴阳虚实境界内瞬间迈过之人，日后的成就往往都是第二步的巅峰，此言莫非是真……”血祖心底极为骇然，他修为即便是没有降低之前，对于这无法学习，只能感受的缩地成寸神通，也并非完全掌握，只是摸到了皮毛。

据他所知，这缩地成寸的神通，即便是凌天候，也似乎并没有彻底明悟，此神通，在他们之辈人眼中，被誉为是无限接近第三步的大神通之术！

血祖内心第一次，对这王林，产生了一丝恐惧，这种恐惧，来源于他的亲眼所见。他亲眼见证了王林的脱变，见证了王林从一个问鼎圆满的第一步修士，达到了如今的程度！

“这王林小儿一定是侥幸而为，没错，一定是侥幸的施展出了这缩地成寸！”血祖内心极为苦涩，头也不回迅速逃遁。

王林双目在睁开的一刻，露出清明，他一直到现在，仍然还是有些摸不清头绪，在他感觉，刚才的一切，好似就是抬起右脚，然后落下这一过程。

但在这一过程中，却好似踏入了岁月之川，一切的一切在眼前一晃而过，脚步落下时，就站在了这里，而前方，正是他心中所想，准备追击的血祖。

“我的神识，根本就没有把他锁定……只是心中有了杀机的想法，居然奇异的就横渡无数距离，来到了这里。”

盯着前方血祖远远消失的身影，王林没有急于去追，而是沉默片刻，感受着之前那种种的变化，与追杀血祖相比，王林清楚的判断出，自己现在的这种感受，更为珍贵。

时间好似过得极为缓慢，又仿佛瞬间便流逝，半柱香后，王林眼中露出明悟之色，他低头看了一眼虚空，抬起右脚，尝试着向前一迈。

一步之下，波纹再起，只不过他的身子，却仍然还在原地，那种好似与天地融为一体的感觉，却是没有出现。

王林眉头皱起，看了一眼血祖消失的方向，迈起步伐，一步一步追去，追击血祖，只不过是目的之一，此刻王林的心中，更重要的刚才的那种融入天地之间的感觉，王林回想刚才，可谓怦然心动。

“那种神通，若是可以完全的掌握，岂不是……天地之间，化作无形！”王林眼露奇异之芒，一步一步迈去。

许久之后，他脚步越来越快，到了最终，整个人几乎化作流光，一闪而逝。

渐渐的，那种融入天地之间的感觉，再次浮现王林的心中，他压住激动，静静的体会，只不过这感觉却是极为飘渺，并非可以完全掌握。

眼看这种与天地融合的感觉有了消散的迹象，王林暗叹，心中浮现血祖，其整个人一步之下，便消失了。

逃遁中的血祖，内心升起忐忑不安，这种感觉，即便是他面对姚家老祖血神子时，也不曾这么强烈。

就在这时，忽然他神色大变，不假思索迅速后退，但刹那间，一道鞭影出现在了虚无，向着血祖狠狠地一抽。

“啪”的一声，血祖双手掐诀打出一道血光，与那鞭影碰撞，身子再次后退。

只见在那鞭影之后，虚无中波纹四起，王林一步，便迈了出来。

血祖心神大震，眼前的一幕，崩溃了他心中之前的猜测，连续两次施展出这缩地成寸的大神通，在他看来，实在不能再以侥幸二字来自欺欺人。

王林现身后，身子向前一晃，右手指天，刹那间，一道黄泉蓦然铺展天地，黄泉内怨气浓郁，形成一片尖锐的呼啸之声，回荡四周。

这黄泉，与之前有所不同，此刻的黄泉内，散发出浓郁的天地元力，显然，随着王林修为的提高，就连其神通，也发生了根本的变化！

“元力，黄泉！”王林冰冷的望着血祖，口中轻吐。

刹那间，黄泉一震，原本只是铺展天际的它，在下一刻，无限的扩散，仿佛取代了天地，四周的一切，全部都成为了黄泉之物，包括王林，包括血祖。

磅礴的天地元力纵横，那无数的怨气形成的怨魂，更是凝聚而出，从四面八方不断地冲向血祖。

血祖神色极为阴沉，他此刻是元神之体，本就虚弱不堪，在这黄泉内更是如此，但血祖就是血祖，即便是到了现在，王林想要杀他，却是仍然艰难。

尽管身在这无尽的黄泉内，但他却脸上厉色一闪，双手掐诀之下，全身红芒立刻刺目，一股强大的威压自其身上展现而出。

“血化！”血祖全身一震蠕动，居然在刹那间，整个元神化作了一个巨大的血爪，直奔王林而去。

一抓之下，立刻五道裂缝如同狂龙，带着撕裂的声音冲向王林，在其来临的瞬间，王林右手抬起，体内元力纵横，向前一拍，但听轰的一声，王林身子后退，离开了黄泉之内，口中低喝：“凝聚泉魂！”

黄泉内那无数的怨气凝聚，在刹那间便被元力冲入，使得其更为凌厉，居然在这黄泉内，化作了无数个姚惜雪的样子，冲向血祖。

血祖悲鸣一声，转身血爪向后一抓，好似要把这黄泉撕裂，至于那些化作姚惜雪的怨魂，他尽管知道是假，但仍然不愿出手。

撕裂之下，黄泉却是硬生生被他撕开了一道缺口，他身子一冲，直奔那缺口而去，此刻，无数的怨气化作的姚惜雪，不断地阻拦。

血祖一声悲呼，脸露果断，血爪在身体外一扫，便有无数化作姚惜雪的怨气崩溃，那一声声极为真实的凄惨之声，落在血祖耳中，却是让他本就受损的心神，为之颤抖。

黄泉在血祖的撕裂下，终于崩溃，那缺口不断地变大，最终血祖带着无法言语的恨，冲了出去。

“王林，老夫与你势不两立！！！”冲出之后，血祖神虽凌厉，但心，却是疲惫不堪，耳边那一声声姚惜雪的凄惨之声，不断地回荡，好似永久也不会消散。

在其冲出的一刹那，王林却是来到了身前，手中尊魂幡化作一片黑云，弥漫之下立即便把冲出的血祖笼罩。

因果昆极鞭更是融入黑雾内，啪啪之声不绝入耳。

“收！”王林低喝，所有的黑雾，疯狂的收缩，但其内的血祖，却仍然在不断地反坑，到了此时，他，仍然还是高傲的血祖！

反抗之下，黑雾不断地从收缩状态回到散发，如此周而复始，更是有了崩溃的迹象。王林眼中寒芒一闪，张口便喷出一口元力。

这元力融入黑雾中，立刻使得黑雾仿佛拥有了莫大的力量，疯狂的收缩，但，其内来自血祖的反抗，也在这一刻无限的增大。

阵阵砰砰之声起伏，黑雾居然开始了崩溃，其内血祖的咆哮，闷闷的传来，落在王林耳中，却是如若奔雷。

“想封老夫，你王林小儿，还不够资格！！”血祖的咆哮传出，黑雾再次崩溃，原本浓郁的雾气，此刻居然迅速的稀薄，眼看就要彻底消失。

一旦这黑雾消失，就表示这尊魂幡，毁！

“三主魂，现！”王林大喝，立刻雾气内，包括麒麟魂、第四魂在内的三大主魂立刻凝聚，疯狂的向着血祖元神展开了进攻。

透过雾气，可以看到麒麟魂身子化作黑烟弥漫血祖元神，在其头顶化作麒麟大口，咬住不放。第四魂更是带着尖啸，不断在血祖元神内外穿梭，每一次穿透都会带出大量的元神之气。

还有那最后一魂化作的人影，更是化作无数黑气环绕血祖四肢，使得其行动缓慢。

血祖脸上露出狰狞，全身红芒一闪，一段复杂的咒语，从其口中传出，在这咒语之下，其身上的红芒疯狂的浓郁，甚至渐渐的使弥漫四周的黑雾透出了紫色！

“血神崩！！”一声低吼自血祖口中传出，其身体外的红芒，已然接近妖异，他的元神，在刹那间传出一股无法想象的力量，疯狂的散开，其头顶的麒麟魂，立刻惨哼一声，在这力量的冲击下，整个身子飞快的消散，骇然之中麒麟魂立刻退后，松开了口。

血祖四周环绕的主魂，更是寸寸崩溃，迅速消散退后，甚至那穿透其身子的第四魂化作的主魂，也是被松开了手脚的血祖一把抓住，狠狠地一捏，第四魂立刻出现裂缝，化作黑气融入雾中。

“王林小儿！！”血祖双目通红，双手在身前一撕，立刻便把弥漫四周的黑雾撕开缺口，一步之下便要踏出。

王林至始至终目光冷静，在那血祖准备踏出的瞬间，他张口吐出一道黄光，此光内，有一个沙粒。

此沙粒一现，立刻便有一股庞大的威严笼罩，刹那间，这沙粒迅速变大，转眼中居然化作了百丈大小，如同一座山，更像是一个印！

以仙界碎片为本体，受天劫炼化，在天地烘炉内成宝，这，就是此物！

它一出现，便立刻带着庞大的仙力，向着血祖压下！

血祖的身子，立刻传来砰砰的声音，其身上的血光都在这一刻有些不稳，踏出的脚步，居然生生的退了回来。

百丈碎片化作的大印，降临，以极快的速度，从天而降，血祖厉啸中，整个人冲起，但瞬间，便在轰隆隆的巨响中，被这大印生生的压在了下面。

大印抬起，血祖神色更为虚弱，但狰狞扔在，全身血光闪烁，就在这时，因果昆极鞭出现，蓦然间抽去。

啪的一声，血祖身子更为涣然，他正要反抗，大印再次落下，轰隆巨响，血祖整个元神，几乎就要崩溃。

他惨笑一声，眼中露出疯狂，就在这一刹那，王林的声音传来。

“血祖，王某不杀你，给你与姚惜雪再次相见的可能！你若自爆，此生，再也看不到姚惜雪！”王林的声音冰冷。

血祖沉默，眼中的疯狂缓缓消散。王林目光一闪，立刻双手掐诀，口中喝道：“收！”

四周的黑雾瞬间涌上，弥漫血祖身体外，因果昆极鞭更是一晃之下，如同游蛇，环绕血祖身边，受损的三大主魂在这一刻也再次冲出，疯狂的吞噬。

碎片大印飘在上空，虽没再次压下，但那威压却是笼罩，在其压力下，黑雾收缩之速更为迅猛，几乎刹那间，便收缩成球，化作一杆三丈大幡，被王林一把抓在了手中。

十丈幡布散开，其上彻底改变，尊魂幡，原本是一片黑色没有半点画面的幡布，而现在，其上却是有了画面。

血祖的身影，栩栩如生，在其身体外，昆极鞭成锁，三大主魂狰狞环绕。血祖的表情，透出一股浓浓的悲愤与不甘。

就这样的，幡布画面定型。

望着尊魂幡，王林沉默，他此刻没有战胜了血祖的得意，反倒是心中有些惆怅。

战血祖，他可谓是费尽周折，绝非表面那般冷静。其间多次生死危机，稍有不慎，怕是立刻身亡，此战的凶险，不弱于当初在望月下逃遁之时，甚至比之望月之行，还要危机三分。

毕竟，望月之智，极为有限。

“你我之间没有深仇大恨，若是当初你带着姚惜雪而走，怎会弄到如此下场……”王林轻叹。

不到万不得已，莫非他王林疯了，愿意招惹血祖不成，这一切，王林很是无奈，他若想生，就必须反抗，若想继续存，就必须杀了那发誓要灭他的血祖。

姚惜雪是血祖的破绽，为了封印血祖，王林必须要以此制胜！在生存面前，没有卑鄙这两个字！

“血祖，王某敬你身为人父的父爱，王某也有一子，若是有人对子女不利，那种愤怒的心态，王某知道……只是，你可给过我一个解释的机会？你女儿姚惜雪在我这里，我王林自问没有动其分毫，当年若不是你女姚惜雪算计我在前，我岂能明知血祖神通，仍然招惹？”王林望着尊魂幡，沉声道。

他知道，血祖，可以听见！

“莫非你女姚惜雪可以算计我，而我王林却不能反坑！你虽爱女，但却不知晓是非，不去想前因，虽有对子女之爱，但这爱，却是溺爱！

王某给过你机会，但你血祖前辈却是抱着杀王某的念头，你之做法，在王某看来，与姚惜雪，没有区别，子不教，父之过，此言王林千年前便懂，而你血祖，到了今日，也还是不懂！”王林抬头，目光落在远处，收起尊魂幡，不去考虑那血祖是否明白。

他只需问心无愧，便足矣！

右手抬起，虚空按向化作大印的仙界碎片，黄光闪烁中，这碎片缩小，最终成为一粒沙土，被王林吞入口中。

他拍了下衣衫，好似要把这连日来的阴沉扫去，身子一晃，化作一道长虹，直奔远去飞去。

“在这雷之仙界内，必须要尽可能的让自己强大起来，我的神通，还是差了很多，之前修为不够，在这雷之仙界没有资格获得仙术，但现在，以我的修为，却是可以参与一处处仙人洞府的抢夺。

我的目标，便是仙术！！婉儿，不要着急，东临星，我一定要去！但凡有一丝让你苏醒的可能，我王林，便会拼尽一切去争取！”

王林右手放在眉心，修为的提升，使得他对于让李慕婉苏醒的把握，更大了一分！他来这罗天星域，除了躲避那些老怪外，更重要的一点，便是复活李慕婉！

第772章

? 第772章

带着对于李慕婉的那舍不断的思绪，王林一步一步，走向虚无的尽头，他的目标，.

从这一刻起，在这雷之仙界，多了一个至强之人，多了一个抢宝之人，他，便是王林！

王林前方的碎片大陆上，李元的逃遁，已近到了尾声，他的身子，更是油尽灯枯。

若非是身后之人抱着戏耍的态度，怕是他早就身亡，更让他觉得羞辱的，则是那男子，在戏耍之中，更是以他李元为靶子，不断地尝试各种神通法术。

在那男子身边的老者，全身透出无情的冰冷，时而开口指点那青年，每一次的指点，都是让李元更为狼狈。

剩余的八把飞剑，此刻只剩下了三把，其余的，在他施法之时，被那老者极为随意的抓住，直接抹去神识，扔给了那青年。

随后，又被那青年送给了身边的女子。

一股悲愤之感，在李元心中酝酿，身后那女子银铃般的笑声与嗲气的声音，更是让他感觉极为刺耳。

这一路上，他身上的伤势更多，右臂更是因为长久的逃遁，无暇去疗伤，已经出现了腐烂，在那腐肉上，还有一些白色的小虫钻来钻入，这些小虫，不是蛆虫，而是身后那青年释放出的一种毒虫。

李元甚至有种感觉，好似在自己的体内，甚至连元神中，都有那白色小虫在蠕动，仿佛自己的身子，在这一刻，成为了滋养那虫子的寄体。

李元的速度，越来越慢，他感觉全身疲惫，死气更加浓郁，他的面色，此刻已经不是苍白，而是有了一种病态的红润。

“少主，此人已然油尽灯枯！”在李元身后，那老者目光从前方李元的身上收回，平淡的说道。

那青年微微一笑，说道：“这么快就要死了，不过此人倒也不错，坚持了十三天，在他之前的那些修士，最多也只是八天而已！丑叔，下次给我抓一个阴虚境界的修士吧，这样的话，许能多玩几天，我的八面噬魂虫，才可以更快的成熟。”

那老者神色如常，缓缓说道：“好！”很简单的一个字，但却透出一股自信！

在那青年身边，如小鸟依人般的女子，眨了眨眼睛，笑道：“表哥，此人身上还有几把剑呢。”

青年哈哈一笑，搂住女子的柳腰，说道：“忘不了，这九把剑，都是你的！别说这九把剑了，即便是这雷之仙界的一切，只要我想要，没有得不到之物，一会从此人元神内找出得剑之处，我们去看看。”

那女子掩口轻笑，眼中露出妩媚之色，声音如百灵般动听，开口道：“表哥身为姚家之人，自然可以做到了。”

青年神色露出傲气，姚姓，在罗天星域内，即便是雷仙殿，也要给几分薄面，他身为姚家之人，在这雷之仙界，的确如之前所说，只要看到，便没有得不到之物！

此时此刻，在虚无中的王林，看到了前方的碎片大陆，身子一晃之下，便来到了这片大陆上。

“不知道李兄，身在何处……”王林下意识的神识一扫，但立刻，却是面色瞬间阴沉，浓郁的杀机，自封印了血祖后，再一次的爆发！

李元的双眼，焦点已经不多，更多的，却是涣散。

“就要死了么……也罢，死便死……也是一种解脱，只是许兄，李某还没有传授你心禁……”李元惨笑。

他已经看不清四周的一切，在他的双眼瞳孔内，隐约可见几只白色的小虫，在其内蠕动，但奇异的是，李元却没有任何痛楚。

“即便是死，我李家之人，也要死的有尊严！”李元双目再次凝聚，露出一丝坚定，他索性不再逃了，身子一顿，转身看向后方不疾不徐追击的三人。

在李元的眼中，露出浓郁的恨！

“李某与你三人无冤无仇，即便是看中李某法宝，取走就是，可你三人却是如此戏弄于我，即便李某身亡，也会化作厉鬼，泄此恨意！”

李元一拍储物袋，立刻仅存的三把飞剑一闪而出，在其四周散出凌厉的剑气，在李元一指之下，三把飞剑立刻冲出，直奔三人中那青年而去！

“不自量力！”那青年冷笑，右手虚空一抓，立刻便在身前形成一只血色大手，一抓之下，立刻便把三个飞剑抓着。

李元面色狰狞，在那青年抓飞剑之时，他左手掐诀，迅速按在了眉心，立刻其眉心之上一道手臂粗细的黑芒闪烁而出，在其身前立刻分成无数细丝，随着李元左手的掐诀，组成了一个个散发奇异之力的禁制。

这些禁制刚一出现，便立刻由一化作十八，刹那间，在李元的四周，无数的禁制弥漫，他低喝中喷出一大口鲜血，落在了禁制之上。

只不过其血液中，也有不少白色的小虫，看起来，极为惊人。

吸收了他的血液后，这些禁制迅速的向着那青年飞去，其速极快，转眼间便临近，此刻，那青年才刚刚以神通之术勉强抓住三把飞剑。

眼看禁制漫天一般落下，这青年神色没有半点惊慌，冷哼一声，眼中露出轻蔑，他身边的那老者，上前一步，右手抬起，立刻磅礴的天地元力刹那间弥漫四周。

“碎！”老者口中只吐了一个字。

瞬间，那些飞来的禁制，立刻便被元力弥漫，在刹那间，砰砰的碎裂，但碎裂之后，却是有一道道黑线并未消失，而是相互凝聚在一起，形成了一个黑色的禁制，带着一丝毁灭的气息，直奔老者而来。

那老者拍了下储物袋，一面古镜出现，一晃之下便罩在了黑线之上，顿时，好似天地一暗，似乎所有的光芒都凝聚在了古镜之上，那黑线顿时崩溃。

李元身子一颤，喷出一大口鲜血，脸上的死气，已然浓郁到了顶峰，他惨笑一声，喃喃自语道：“非我李家禁制不足，若没有帮助许兄，使得心禁损耗太多，我又没有时间恢复，若非如此，以完整的心禁，这破禁古镜，绝不会成功！只是，许兄对我李家有大恩，我虽如此，但却不悔！死，便死吧！”

李元惨笑，此刻那老者上前一步，看都不看李元一眼，一脚踢出，落在李元身上，顿时一震咔咔之声回荡，李元再次喷出鲜血，身子落下之时，眼前已经一片昏暗，那一脚，使得他体内所有的仙力全部崩溃，再无任何反击之力。

“少主，此人已经没有了危害，你可以出手了。”老者退后，神色冰冷，丝毫没有身为阴虚修士，却对一个问鼎小辈出手的羞耻感。

那青年此刻才勉强的把三个飞剑禁锢，更是因为李元仙力的崩溃，三把飞剑失去了联系，被他抓在了手中，直接扔给了身边的女子。

青年冷笑着一步踏出，来到了李元的身前，寒声道：“让我来看看，你到底是从什么地方，找到的那几把仙剑！”说着，青年抬起右手，向着李元头顶按去。

“表哥快一些哦。”那女子笑眯眯的望着这一切，眼中一片妩媚，把玩着手中的仙剑。

至于那老者，则是神色如常，一片淡然。

就在这时，就在那姚姓青年的右手按向李元的瞬间，一道波纹在李元身边突然出现！那原本神色如常的老者，在这一刻，却是立即面色大变，身子向前一踏，大喝道：“少主速退！！”

青年一怔。

刹那间，一股无法想象的杀机，从那波纹内传出，这杀机太浓，以至于天地之间在瞬息中，立刻一片冰寒，甚至还有一片片冰花飘落。

那青年面色苍白，不顾搜李元之魂，立刻退后，但就在这瞬间，一道身影从那波纹内出现，这身影出现的刹那，天地之间的杀机疯狂的爆发，在这一刻达到了顶峰。

轰隆隆的雷鸣在天空突然回荡，在那青年退后的瞬息，从波纹内出现的身影一步迈来，一指便落在了青年胸口。

一阵咔咔之声回荡，青年喷出一口鲜血，全身骨头寸断，身子被抛出。

那身影再次踏来，手指落在了青年眉心，浓郁的元力进入青年体内，如同怒浪刹那间便把青年全身仙力崩溃！

砰砰之声回荡，青年面色瞬间苍白，那一指，在他眼中，已经取代了天地，成为了索命的根源。

他的身子抛出，化作一道弧形，在半空之时起身体内仍然还有砰砰之声出现，大片大片的鲜血，从他口中喷出，化作血雾弥漫。

冲入其体内的元力，更是疯狂的爆发，先是摧毁其仙力，接下来摧毁其道基，再然后，把其全身血液逼至皮肤，顺着汗毛孔疯狂的喷出。

此刻的他，身在半空，就如同血人，全身散发浓郁的血雾！

他体内的元力没有停止，继续暴虐，把这姚姓青年全身的肌肉立刻寸寸摧毁，更是连同其五脏六腑，在刹那间粉碎！

没有结束，那元力太强，强大至不可思议，在摧毁了五脏六腑后，更是冲入其头部，坚硬的头骨崩溃，连同其大脑，这姚姓青年整个肉身，在刹那间，彻彻底底的崩溃！

其整个人在半空被抛出时，尚在一半高度，肉身便崩溃，瓦解，消散了。

其内的元神，带着迷茫与无法想象的恐惧，甚至有种要哭出来的冲动，几乎在肉身崩溃元神出现的刹那，元力最后一次的爆发，疯狂的冲入青年元神中，生生的撕裂之下便把这青年的元神全部摧毁！

只不过却没有消散，这青年的元神在元力中迅速凝聚，形成一个拳头大小的光球，瞬间回到了那出现在此地的王林手中，被他抓住后按在了地面上李元的眉心，滋养其消散的元神。

“是谁，给你们资格，伤我之友！”冰冷到极限的声音，从王林的口中，徐徐的飘出。

这一切，都是在刹那间完成，快的无法想象，那老者的脚步几乎刚刚迈出，尚未临近，一切，便已经结束。

冷汗很是罕见的从老者额头弥出，他的从容已然不在，他的淡然早就崩溃，他的平静瞬息中瓦解的干干净净，在他眼中，此刻露出浓郁的惊骇，甚至还有一丝恐惧，刚才的一幕，他根本就看不到对方的身影，尤其是对方出现时的波纹，其内蕴含的天地元力，让他几乎倒吸口气。

更让他感觉惊惧的，则是那波纹内透出的气息，在他看来，这出现的青年，居然整个人与天地融合在了一起。

“太可怕了……进入雷之仙界的阳实修士我都认识，此人到底是谁！！”他面色苍白，汗水止不住的流下，尤其是对方那浓郁的杀机，让他心神剧震，几乎下意识的，退后了数步，甚至有种立刻逃亡的冲动。

不远处那女子，整个人彻底的呆住了，眼前的一幕，让她一时之间大脑一片空白……

“许……许兄……”地面上李元，望着王林，眼角露出激动，他挣扎的说道：“帮我……杀了他们！！”

第784章 收藏品阁！（下）

? 王林冷哼中身子一晃，刹那间出现在了那雾兽旁边，双指成剑速度比雾兽更快，直接按在其眉心，体内元力运转，那雾兽立剖-身子砰的一下崩溃，四散开来。

只是在其身子崩溃后，却是并未消散，而是化作无数飘渺的雾气，扭曲中居然有了再次凝聚的迹象。

王林目光微闪，身子上前一踏，便来到了雾气凝聚之处，体内元神雷威凝聚手指尖端。

顿时一个雷球凝化而出，在王林双指点去的刹那，雷球立刻化作磅礴的雷霆之力，疯狂的涌入凝聚的雾气中。

砰砰砰，一连串的雷鸣呼啸，那雾气立刻崩溃，化作更多如碎云般的烟丝，王林目光一闪，右手掐诀向前一指，立刻便又有大片的雷霆从其右手散出，更为剧烈的轰鸣回荡中，所有的雾气残存，全部瓦解。

此刻的天空中，那些剩余的雾兽，在阵阵尖锐的呼啸中，向着四周众人扑去。王林神色如常，身子一晃，便迈步而出，他整个人飘在半空，抬起右手，一指天空，口中缓缓说道：“道化黄泉！”

轰隆之声起伏，天空之上立刻便有一道黄泉落下，来于虚无，融入虚无，散发出阵阵浓郁的怨气。

而此刻的王林，便是踏在了黄泉之上，好似这世间黄泉轮回之主一般。

“第三式，黄泉之力！”

顿时一股无想象的吸力从这条黄泉内传出，吸扯之下，立刻四周的雾兽，在咆哮冲来之际，却是被这黄泉之力弥漫全身，不由自主的被吸入黄泉内。

并非是一只雾兽，而是几乎所有，这些雾兽在黄泉的吸力下，身子一一崩溃化作雾气，似乎想要挣扎的逃遁，但却无对抗吸力，不断地被吸入黄泉。

“上仙不可！”就在这时，不远处那仙选族的先祖老者，脸上敷出焦急，立刻大声阻止。

王林目光一凝，在那老者话语出口的瞬间，却是立刻便感受到那些吸入黄泉内的雾气，居然并未被炼化，而是在其内全部凝聚融合在了一起，居然形成了一个人形之物。

这人形之物只是拥有轮廓，其内一片雾气蠕动，看不清楚，但它的出现，却好似黄泉之力失去了作用一般，一步之下便直接从黄泉内踏出。

它出现后，面部一片模糊，五官之中唯有右0仙选族先祖老者，身子从半空迅速落下，不仅是他，其他的族人也纷纷下落，那老者看到人形之物只有右眼后，松了口大气，望着王林大声道：“上仙快回来，我等要开启仙阵！此物便是人形零兽，任何术只要落在其身上，若不能立刻杀死，它便可以在第二次攻击时，不受其伤！”

王林目光一闪，身子迅速后退，但他刚一动，立刻那唯有右目的人形雾兽立刻跟随而动，直奔王林疾驰而来。

王林眼中寒光一闪，体内雷威凝聚，转眼间在身体外便从虚无中幻化出了几十个拳头大小的雷球，在之林一指之下，这些雷球轰隆隆而去，直奔那人形之物临近。

只是，在这些雷球临近的刹那，王林后退中低喝道：“凝！”

立刻那些雷球瞬间凝聚化作-一个，直接落在了那人形之物身上，一声轰隆巨响回荡后，那人形之物崩溃，只是下一息，便立刻凝化，好似没有半点损伤，向着王林追来。

不但如此，而且在其身上，居然也有了雷霆之力，它追出之时，那身体内散出的雷光，看起来与王林的神通，几乎一模一样。

雷光助速，那人形雾兽速度更快，仿若电闪一般瞬间便直追王林而来，王林眼中杀机一闪，右手在储物袋上一拘，立刻仙剑在手，拿着仙剑，王林向前狠狠的一斩。

斩罗诀立刻临世，一斩之下，那冲击而来的人形雾兽顿时身子一止，冰冷的双目内露出一丝骇然，正要退后，但却已晚。

无声无息间，运人彩雾兽的身子，一分为二，大片的雾气喷出，一阵惨哼从其内传出，王林身子向前一踏，整个人立刻消失在了原地，出现在了雾气旁，斩罗诀再次施展。

一道道斩罗诀连续挥出，雾气不断地崩溃，但片刻后，这雾气却好似对斩罗诀有了抵抗，崩溃的速度渐渐缓慢，甚至还有了相互凝聚的迹象。

王林目光一闪，右手向前一指，口中喝道；“定！”

仙术定身立即弥漫四周，那有了凝聚迹象的雾气立刻便停止，就在这时，王林手背上的兽骨图案蠕动，直接幻化而出。

那巨大的兽骨出现的刹那，其双目处幽光一闪，顿时浓郁的煞气弥漫天地，所有的雾气，在肉眼可见中，立刻散发灰色之光，开始了石化。

王林眼中露出寒芒，双指迅速在石化的雾气上一点，体内无力疯狂的涌入，砰的一下，石化的雾气，彻底的崩溃，化作无数碎块，那些碎块更是在散开之时，又一次崩溃，彻底的瓦解。

这一幕，让四周的仙选族族人全部都猛地睁大双眼，直勾勾的盯着王林，他们这是第一次见到，往往只能被阵杀死的人形雾兽，居然被人在很短的时间内毁灭。

且更让他们震撼的，则是那人形雾兽，居然没有任何反抗之力，几乎节节败退之下最终灭亡。

至于那之前被王林碎片大印压入地底的大汉塔山，此刻挣扎的爬出，望着站在半空的王林，整个人彻底的呆住了。

“这……就是仙人么……”王林的这一系列神通，远远的超过了此地所有族人的想象，就连那先祖老者。此刻也是目瞪口呆。喃喃自语道：“子母道枯……”

王林收回落在人形雾兽消散之处的目光，转身看向那先祖老祖，平静的说道：“现在，带我去玄佣鼎！”

那老者深吸口气，恭敬之色更浓，连忙躬身道：“上仙请！”他说着，身子腾空而起，在前方带路，直奔建筑群内缓行飞去。

王林神色如常，不疾不徐从容跟去。

这一次，四周仙逸族族人，再无阻止者。大汉塔山，眼中精光一闪，睁着的站起身子，深吸几口气，一跃之下飞出，追了上去。

“塔山，你莫非还要纠缠，不知好歹，上仙之前已经手下留情！”

前方的老者转身，怒声道。

王林的确手下留情，毕竟初来此地，他很多事情并不了解，若是杀人，恐怕会有些影响，否则的话，那塔山，必死无疑。

“先祖，塔山知错，我只是想跟随进入玄阴鼎，毕竟在那-里，我很熟悉！”塔山沉声道。

老者眉头一皱，正要呵斥，此刻王林平淡的说道：“跟着吧，带路！”

老者躬身，不再理会塔山，向前飞去，三人速度不快，半柱香后，在这建筑群的后方，王林在一处空地上，看到了一处祭坛。

这祭坛不大，四周多处裂缝，在祭坛下，还有一座大门，此门通体紫色，在其上，有一个符文印记，时而闪烁。

老者在大门前落下，咬破指尖，带着鲜血虚空一划，画出了与大门印记一样的符文，这苻文红光一闪，立刻融入大门内，阵阵轰隆隆的声音回荡之下，这大门渐渐地升起，露出其内漆黑的入口。

一丝丝阴寒之气从内透出，吹在身上，好似可以钻入骨内，若是修为不足者，怕是被这阴寒气息一冲，便会有了暗伤。

老者让身一旁，恭敬的说道：“上仙，这里，便是玄阴鼎所在之处。“

王林神识一扫，这入口内的阴寒之气内，拥有一股隐藏了根深的仙气。

“进去！”王林平格的说道。

老者点头，走向入口，塔山犹豫了一下，但立刻眼中露出果断，他快走几步，来到老者身前，挡住其去路，老者皱着眉头，喝道：“塔山，你又要干什么！”

塔山望着王林，道：“上仙，此地寒气太重，先祖年纪大了，不方便进入，塔山为你带路，可好？”

老者一怔，说道：“那寒气虽重，但老夫的身子，还是可以承受。”

塔山望着王林，开口道：“上仙，塔山是这一代的祭坛守护者，有资格带你进入！”

王林目光平静，看了塔山一眼，他的目光，仿佛带着穿透力，可以看出塔山的内心。

在这目光下，塔山始终望着王林，不曾闪躲半点。

“好！”王林收回日光，平淡的说道。

塔山不再说话，转会走进入口。王林嘴角露出一丝冷笑，缓缓地跟在其后。至于那老者，则是皱着眉头，他隐约看出了塔山的心思，长叹一声，没有跟随，而是盘膝坐在了地上。

入口内，是一层层的阶梯，顺着阶梯走下，渐渐地阴寒之气更加浓郁，半柱香后，在塔山的带路下，二人来到了此地的底部。

在踏入底部的瞬间，王林目光一凝。

入口的底部，另有乾坤，这是一处约百丈大小之地，在正中间，放着一个十丈大小的巨鼎，在鼎面上，刻着无数的符文印记。

恢复更新，继续码字！

第793章 炎雷子（上）

? 第793章 炎雷子（上）(本章免费)

痛则痛矣，但好处，却是实实在在！

他的元神，与天地融合越来越紧密，好似原本，他就属于这天地的一部分般，不分彼此，在这一状态下，王林的意境，好似也有了触动，渐渐的随着元神，与这天地因果的大道，.

除了其元神外，获得好处的，还有肉身，王林的肉身经过了之前一系列的洗涤，已经与元力不分彼此。

而眼下，在神秘老者的操控下，长时间的融入天地，如此一来，他的肉身，与元神一样，都是无限的融合。

这还不是重点，重点是在融入天地的过程中，所谓的消散，实际上就是肉身仿若处于一种崩溃之后但却没有死亡的状态，在这种状态下，才可以在天地所至之处重新凝聚。

而长久的处于这种状态中，他的肉身，自然而然的也获得了天地之力的融入，仿佛每一丝肌肉，每一滴血液内，都有了天地之力。

当然，这一切，并非是那神秘老者故意，若非是王林自身存在了这一系列条件，怕是当老者从天地中走出，去到了其本体所在之处后，王林的肉身，将会立即崩溃，其元神，也会立刻死亡。

王林与那邪气青年，二人在融入天地的状态下疾驰，又过了少许，在雷之仙界北方的一处碎片大陆上空，王林的身影一晃，幻化而出。

在他身子出现后的刹那，其体内老者的元神彻底的消散，从他的肉身中消失，几乎瞬间，王林便恢复了对肉身的操控。

久违的熟悉涌上心头，在重新操控了肉身后，王林不假思索，全身元力运转，顺着汗毛外散，形成漩涡，刹那间自爆崩溃。

轰的一声巨响中，他身子直接借着元力漩涡崩溃产生的冲击，速度更快的一冲而出，在其身影冲出的瞬间，那邪气青年一步迈出，右手被这元力漩涡冲击略阻，在王林之前所在之处抓空。

王林冲出之后，没有半点停顿，立刻化作一道长虹直奔远处飞去，与此同时他一拍储物袋，立刻仙剑在手，毫不犹豫的向着身体四周连续挥出八道斩罗诀。

但听咔咔数声，王林四周的天空立刻出现了大片的裂缝，一股无形的禁锢，几乎在出现的刹那，便被王林的斩罗诀撕裂。

王林面色阴沉，速度更快，一冲而出。他之前便吃过身体四周所有方位全部被封死的亏，此刻却是不会再犯同样之事。

那邪气青年眼中寒芒一闪，看了一眼所在碎片大陆，皱起眉头。

“此地是当年雷之仙界的朝仙台，是整个雷之仙界的核心，号称远古仙域没有消失时，最为接近之处……传闻远古仙域存在时，远古仙人下界，第一步便是踏在此地……把本君引到这里，那同样有仙君实力之人，到底有何目的！”

第797-798章

? 第797-798章

战空烈同样也在虚无中飞行，他身为新晋的雷仙殿使者，自然知晓那传送阵所在，.

他之前与申公虎一路同行时，也曾有去这个传送阵的打算，只是考虑到申公虎的原因，所以没有提及此事，而是与申公虎一同去了仙界大门。

仙界大门外的一战，让战空烈心神振奋，此刻虽说雷之仙界不稳，但他的心却是坚定如一，与申公虎一样，坚信王林，不会败。

“不知申公虎此刻在何处，想必也是与我一样，在去往雷仙殿传送阵的路上。”战空烈身子一晃，躲过一处虚无中突然出现的撕裂缝隙。

实际上在战空烈之前去了仙剑大门后，便立刻发现，在那里的修士虽多，可除了他与申公虎外，在没有任何雷仙殿的使者，他当时便知道，所有的雷仙殿使者，恐怕都是去了那传送阵所在之处。

战空烈与申公虎二人，在这虚无中两个不同的位置，向着雷仙殿传送阵，疾驰而去

同样，在这虚无中，王林的身影也是如长虹般，凭着心神中申公虎道魂的感应，不断地接近。只不过雷之仙界的崩溃，越加的剧烈，天空中那不断出现的裂缝，越来越多，稍有不慎，就会被吞噬入内。

如此，使得速度无法太快，要时刻留意身边四周虚空的变化。

飞行中，耳边除了那呜咽的呼啸之声外，时而还会有砰砰的闷响回荡，这种声响，在王林路过一处处崩溃中的碎片大陆时，更加明显。

他这一路上，亲眼看到过两处碎片大陆，彻底的崩溃，化作大片大片的碎石，好似被风暴卷起，一部分撕碎在了虚空的裂缝内，另一部分则是带着强大的冲击，四处散开。

其中有几块，更是直接向着路过的王林冲来，其带起的强大的气流，丝毫不弱于一个问鼎修士的全力一击。

这种程度的攻击，对于那些没有踏入第二步的修士来说，即便不会致命，但若是运气不好，在闪躲或者对抗时身边出现了空间裂缝，那便是生死危机了。

对于王林来说，却是没有这个担心，无论是定身术还是其他神通，都可以让他轻松的避过，飞行中，王林神色冷静，身影往往晃动下，便避过一个个裂缝，直奔前方而去。

只是随着不断的深入，虚空中的裂缝越来越多，到了最后几乎密密麻麻，仿若一张黑纸上被撕开了无数的口子，随时都可以破碎成为碎片。

王林眉头一皱，他能隐约感觉到，自己与申公虎有些距离，按现在的速度，怕是短时间内无法追上。

沉吟片刻，王林目光一闪，右手掐诀在眉心一按，立刻张口吐出一粒沙土，这沙土瞬间变化，转眼中成了百丈大小。

“此物毕竟在天劫中不断炼化，之前那清风仙君一击都不能使其崩溃，想来，眼前这些虚空裂缝，也无法使其碎裂。”王林右手向前一指，立刻百丈大小的碎片大陆立刻飞出，他目不转睛，仔细看去。

只见百丈碎片横冲之际，立刻撞在了前方的众多裂缝上，刹那间，从那些裂缝内散出的撕裂之力，蔓延百丈碎片之上，但这撕裂的力量，却是没有使得碎片有半点变化，仍然是一冲而过。

在其冲过的同时，那些裂缝好似被压平了一半，居然有了暂时并拢的迹象。

王林目光一凝，身子向前一迈，立刻踏在了百丈碎片上，盘膝坐下，双手掐诀，体内元力运转，涌入碎片内，整个碎片光芒耀眼，速度倍增，向着前方成直线冲击而去。

如此一来，速度比之刚才要快上不少，王林只需要注意那些长度过百丈的巨大裂缝便可，其余其他的空间裂缝，则不用理会。

在这雷之仙界内，这百丈碎片速度极快，一冲而出，半个时辰后，王林放下心来，目光看向前方，但就在这时，他忽然神色一动。

只见远处，有一道黯淡的长虹飞过，长虹内有一个女子，这女子相貌秀丽，但此刻却是面色苍白，眼中带着惊慌，飞行间不断地躲避空间裂缝，数次险些被裂缝吞入。

王林所在的百丈碎片，在这虚无中极为显眼，那女子飞行间一眼就看到，脸上露出惊喜，正要飞去，但突然，一道十丈大小的空间裂缝，无声无息的在其身前出现，好似恶鬼之口森森张开，寒风呼啸，那女子面色立刻一片死灰，想要闪躲但却不及，眼中露出绝望。

王林神色平静，收回目光，以他的性子，自然不会无缘无故的救人，百丈碎片一闪，没有停留，直接向前飞去。

“前辈救我，战空烈是晚辈族兄！”那女子绝望中，身子挣扎的想要从那裂缝吞噬中冲出，口中急声道。

王林眉头一皱，这女子他见过，当日战空烈与十多人在虚空中飞过，看见自己后过来恭言时，这女子，便是那十多人中的一个。

只是当时所见，这女子的修为显然是刚刚达到阴虚，可现在，却是修为跌落，其体内元力更是几乎断绝，看起样子，怕是只能发挥问鼎实力。

他身下百丈碎片蓦然一转，直奔那女子而去，几乎刹那间便临近，猛地撞在了那十丈裂缝上，在撞去的瞬间，那女子一跃而出，落在了百丈碎片之上。

她面色苍白无血，此刻仍然惊魂未定，望着王林眼露感激，低声道：“多谢前辈救命之恩。”

王林皱着眉头，看了这女子一眼，平淡的说道：“有仙玉么？”

女子一怔，连忙点头。

“一万仙玉，算是救你之恩，再加一万，你可留在此地一个时辰，以此类推！”王林神色平静，缓缓说道。

其身下的百丈碎片，一冲之下向着远处飞快前行。

女子沉默，眼中微不可查的闪过一丝轻蔑，她没想到这在她战大哥口中的前辈，居然是如此之人，若非是她亲眼看到对方与那白发怪人的战斗，她无论如何也不会相信在这个时刻索要仙玉的，会是前辈高人！

她二话不说拿出一个储物袋，直接抛给王林，说道：“里面有五万仙玉，前辈还请点好！”

王林接过，抹去其上神识，打开后一扫，数目大致正确，便收入怀里，不再理会那女子，闭目打坐起来。

那女子没想到王林真的会去清点数目，内心更是鄙夷，暗叹一声，在距离王林较远之处，盘膝坐下，怔怔的望着前方的虚无，眼中露出茫然。

“战大哥，你在哪里……”

百丈碎片上多了一人，但却不会因此影响速度，横冲直撞下，直接冲出很远，迅速前行，那女子此刻也从迷茫中恢复，望着碎片撞击的一处处空间裂缝，却是倒吸口气。

“这是什么法宝，太可怕了！”这女子亲眼看到，几乎所有裂缝全部都在这碎片的撞击下并拢，无论那裂缝内的撕裂之力有多强，都对着碎片没有任何影响。

就在这时，忽然她目光一凝，在右侧远处，三道长虹疾驰，这长虹内两男一女，三人此刻均都是面色阴沉，眼中露出焦虑。

“西子凤！”碎片上的女子立刻站起身。

远处的三人，立刻注意到了此地，眼中露出惊喜，三人毫不犹豫迅速冲来，其间避过一处处裂缝，直奔百丈碎片而来。

王林神色如常，速度没有减缓半点，而是依旧疾驰。那三人显然有些跟不上。

“战芸，等一下！”三人中那叫做西子凤的女修，立即焦急的喊道。

碎片上的战姓女子，连忙对王林急声道：“前辈停一下，晚辈的好友想要上来。”

王林睁开眼，目中露出不耐，没有理会对方。

战姓女子一跺脚，拍了下储物袋，立刻从其内飞出一条红丝，一抖之下这红丝顿时延长，直接甩出，直奔碎片后面紧追的三人抛去。

那叫做西子凤的女子立刻虚空抓着，身子一晃，立即飞出，其身后的两个男子同样隔空抓住，三人几乎一同疾驰，终于追上了碎片，落在了上面。

三人松了口大气，立刻便注意到了前方远处盘膝的王林，西子凤身边的一个男子，看了一眼战芸，说道：“这位道友是？”

没等战芸开口，西子凤望着王林，仔细的看了一眼，立刻面色一变，连忙抛下众人上前几步，恭恭敬敬的抱拳鞠躬，连声道：“晚辈西子凤，参见前辈！多谢前辈两次救命之恩！”

说道这里，她面色一红。

王林看了这女子一眼，此女相貌比之战芸要秀美三分，他依稀记得，这女人在仙界大门外，正是在他被炎雷子操控了肉身后，一脚踢入虚无中的其中一人。

皱着眉头，王林感觉很麻烦，早知如此，他之前说什么也不会去救那战芸，此刻暗叹，沉声道：“你三人可有仙玉？”

西子凤一怔，还没等她回答，旁边的战芸连忙说道：“一万仙玉抵过救命，加一万仙玉可在这里一个时辰！”

西子凤点头道：“理当如此！”她与身边二人立刻纷纷拿出仙玉，放入一个储物袋内，恭敬的交给王林。

王林接过，闭上双目不去理会。

连同战芸，四人坐在一起，望着碎片外的虚空，均都升起一股劫后余生的感触，轻声的交谈起来。

碎片之速极快，渐渐地，随着不断地深入雷之仙界，一路上王林的眉头始终没有舒展，这一路上，他遇到了很多或零散，或聚集在一起的修士。

这些人在看到了百丈碎片后，好似抓住了救命稻草一般，纷纷想尽一切办法上来，其中更有一些，是碎片上的四人相识者。

如此一来，渐渐地，这碎片上的修士越来越多，倒是有一点不用王林操心，每当有新人来此，战芸都会第一时间站出，言明对仙玉的要求。

此刻，王林的怀里，已经有了数个储物袋，每一个里面，都有大量的仙玉。百丈碎片之上，也有了近二十个修士。

这些人并没有坐在一起，除了相熟者外，其他人独自盘膝，望着外面的虚无，各自心里复杂。

他们之中，有一部分看到王林后，立刻认出，顿时彻底的放松下来，在他们想来，有王林在，便一切安全。

随着百丈碎片在虚无中的急速飞行，渐渐，其上的人数更多了，到了最后，人数已然超过了五十，望着身后众多的修士，王林皱着眉头，目光略过他们，放在了碎片后方的虚无，在那里，还有数十道长虹，紧跟不舍。

这些长虹内的修士，均都是跟不上速度，且无人与碎片之上修士相识，在没有人帮助的情况下，无法凭着自身之力追上碎片。

只不过他们循着碎片横扫之后的道路，倒也安全，毕竟在碎片过后，裂缝都有并拢的迹象，与外界相比，自然好走了很多。

渐渐地，越来越多的修士聚集而来，在碎片大陆后，形成了一条长长的队伍，一道道剑光闪烁，仿若无数的尾巴，紧跟不舍。

在他们看来，这么做，是在此地，唯一的生路！其中自然有修为高深者，这些人往往不需要别人帮助，在距离不远的情况下，凭着自身之力，可飞到百丈碎片上。

只不过无论他们是什么修为，落到碎片上，在略一犹豫后，都会顺从的交出仙玉，换取一席之地。

这里面，王林在仙界大门外的一战，带出的威名，起了很大的作用，即便是阳实修士，在看到王林后，也要恭敬的称一声前辈。

摸了摸怀里的放着仙玉的储物袋，王林叹了口气，便不再理会这些人。他能感觉到，申公虎，已经不远了。

就在这时，忽然前方虚无中，出现了一颗巨大的碎石，这碎石约千丈，边缘在飞行中不断地崩溃，每一次与裂缝碰撞，都会使得其上震动，大片的碎石脱落。

在这碎石边缘，站着三个人，每一个，都拥有阳实修为，在他们身后，还有近百个修士，纷纷目露贪婪之色，盯着王林所在的百丈碎片。

“留下这仙界碎片！”边缘位置三人其中一个金袍男子，阴森的声音回荡。

王林神色平静，看了那三人一眼，目光落在了他们脚下的千丈碎石，很显然，这些人同样想到了以此代步的方法。

只不过他们弄到的碎石，没有经历过天劫炼化，不够稳固，这一路上恐怕是不断地崩溃，且不知换了多少。

第799章

? 第799章

金袍男子脚步向前一踏，直接迈入虚无，避过一处处裂缝，.在他身后，三人中另外一个身穿白衣的老者，同样一步迈出。

只留下最后一身蓝衫的文士，站在其碎石上，目光阴冷的盯来。

王林神色平静，不起半点波澜，右手抬起，向前一指，立刻其手背上的兽骨图案蠕动，直接化作一道乌光飞出，在虚无中立刻成型，变作兽骨的样子。

那四根狰狞的利刺，散发森森寒芒，在这兽骨的双目处，此刻更是幽光一闪，刹那间浓郁的煞气突然弥漫。

几乎瞬间，那最先冲来的金袍男子，尚未施展出任何法术神通，便身子一颤，一片灰光自其双腿弥漫，疯狂的波及全身，此人眼露骇然，倒吸口气，毫不犹豫的抬起右手一拍天灵，立刻在其肉身被灰光吞噬的刹那，元神飞出。

王林嘴角露出冷笑，一拍储物袋，立刻尊魂幡一抖，化作一片黑雾弥漫，向着对方元神冲去。

此刻，那白衣老者也临近，他没去顾及同伴，而是双手掐诀，大喝道：“仙术雷斩！”顿时在其身前雷光疯狂的凝聚，一闪之下，化作一道雷光之刃，好似要切开这天地一般，直奔王林而去。

顿时，尖锐的呼啸之声骤起。

王林目光一凝，那雷刃尚未临近，他便感受到了其内凌厉的气息，刹那间，雷刃临身，王林眉心光芒一闪，元神飞出，在那雷刃落下的瞬间，一口吞下。

元神归体，王林面色略有红润，站起身子，冰冷的望着那怔在了当场的老者，脚下一踏，整个人一冲而出。

那白衣老者面色大变，毫不犹豫身子迅速后退，在其退后之际，远处站在碎石上的蓝衫文士皱起眉头，身子一晃便直接跃出。

王林目光寒芒一闪，他为人轻易不会招惹别人，但若是别人主动出手，他反击之下，绝不会手软！

此刻右手向着白衣老者一指，仙术定身蓦然间施展而出，那白衣老者后退之中立刻感觉身子仿若沉入水里，如同捆绑了数座山峰一般，立刻停顿，不仅是其身子，就连他的元神与体内的元力，都在这一刹那，停止了运转。

王林一步迈去，右手双指成剑，在与白衣老者交错而过的刹那，点在了其眉心，这老者肉身砰砰之中喷出大片血雾，立即崩溃，其元神带着骇然与恐惧，正要逃出，王林眼中寒光一闪，右手虚空一抓，便把这老者元神抓住。

“道友住手！”一声大喝从那蓝衫修士口中吼出，他身子如同闪电，直奔王林冲来，更是右手掐诀，立刻自其天灵内飞出一把虚幻之剑，闪烁之下仿若瞬移，直接出现在了王林身前，狠狠地刺去。

王林神色冰冷，一把捏碎手中元神，回头之际眉心第三目立刻怒睁，红芒爆闪，成扇形弥漫，立刻便把那瞬移而来的虚幻之剑笼罩。

在红芒下，那虚幻之剑立刻冒出大片的黑气，片刻间，崩溃。

那蓝衫文士立刻身子一顿，在王林十丈外停下，面色阴沉，盯着王林，沉声道：“阁下神通惊人，此事就此作罢，请！”他眼中强忍杀机，缓缓退后。

王林冰冷的看了那文士一眼，收了尊魂幡，身子一晃，回到了百丈碎片上，此刻碎片上的众多修士已然纷纷起身，侧目看去。

踏入百丈碎片后，王林盘膝坐下，碎片向前一冲，直接冲出。

王林盘膝中，吞下手中的元神，右手一指天空，缓缓说道：“呼风！”

立刻便有一股黑风突然出现，化作一条黑龙咆哮间直奔后方那蓝衫文士而去，此人面色大变，迅速后退，但就在这时，那黑龙张口，吐出一道阴风。

此风呼啸，弥漫天地，那后退之中的蓝衫文士身子一颤，双目立刻暗淡，露出挣扎之色，但就在其想要反抗之时，却是没有注意到身后虚无中，突然出现了了一道三丈多长的空间裂缝，他后退中，一脚踏入裂缝内。

带着一声绝望的怒吼，他的身子立刻消失无影，只有那吼声的余音，仍然回荡。

百丈碎片远远地飞去，在其后面，大量的修士紧跟不舍，在这一刻，无论是他们，还是那些在百丈碎片上的修士，看向王林盘膝中背影的目光，全部都是带着敬畏。

对于王林连杀三个阳实修士的举动，一些见过他在仙界之门外与白发怪人大战的修士，自然不会觉得诧异，反倒认为本该如此。

可那些之前没见的修士，却是纷纷心神剧震。尤其是那些之前缴纳仙玉时犹豫之人，此刻纷纷暗自庆幸，更是有一些心底暗中想过从王林手中夺取这百丈碎片的修士，此刻冷汗侵身，后怕不已。

在这之后的一路上，百丈碎片内一片安静，没有任何人交谈，在这沉寂之中，渐渐地笼罩了一层无形的威压，这威严来自于王林在他们心中的可怕与敬畏。

百丈碎片之速越来越快，数个时辰后，王林目光一凝，看向前方，只见在前方虚无中，一道剑光疾驰，那剑光内之人，正是申公虎。

申公虎飞行中，蓦然转身，盯着远处急速而来的百丈碎片，他一眼就看到了王林，顿时眼中露出激动，身子一晃，直奔王林而来。

“申公虎，参见尊主！”申公虎落在王林数丈外，恭敬而道。他看向王林的目光，充满了狂热的崇敬。

王林嘴角露出一丝微笑，略一点头，说道：“在旁边坐下，带我去雷仙殿的传送阵！”

申公虎看都不看碎片上其他人一眼，立刻盘膝坐下，恭敬的说道：“尊主，此地距离那传送阵已然不远！”他说着，立刻指点方位。

百丈碎片上之人，震惊的望着眼前的一幕，他们中人自然有认识申公虎者，此刻听到申公虎居然称王林的尊主，纷纷心中若有所思。

那西子凤一双美目望着王林的背影，好似想起了什么，俏脸微红，但目光，却是始终不曾移开。

雷之仙界的崩溃，在百丈碎片的疾驰中，达到了巅峰，虚无中，大片大片的空间裂缝倒卷，吹出无尽的寒风。

大陆崩溃的声响，更是不断地传出。

越是深入雷之仙界内部，这一现象便越是剧烈，到了最后，整个虚无几乎处处都是裂缝，这些裂缝更是在延伸中，不断地连接，形成了一个个甚至超过了百丈的巨大撕缝。

王林神色凝重，操控百丈碎片疾驰，就在这时，他双目猛的一睁，身下百丈碎片刹那间一顿，立刻掉转方向成弧形一绕。

在其绕开的刹那，一道近二百丈的巨大裂缝凭空出现，在碎片后跟随的众多修士，立刻有一部分闪躲不及，在阵阵凄惨的求救声中，被裂缝吞噬。

王林全神贯注，无暇去考虑他人，全身心的操控百丈碎片，在疾驰中不断地避开一道道巨大的缝隙，只不过他的神色，却是越来越阴沉。

“还有多远！”王林沉声道。

“不足十里！”申公虎也是极为紧张，前方那一处处裂缝，让他有些头皮发麻。

王林略一皱眉，百丈碎片一晃之下，再次避开几个裂缝，直奔前方而去，渐渐地，越来越近，王林已然看到，在前方数里外，有一个千丈大小的光幕，这光幕内有一处静止不动的碎片大陆。

在其上，有一座阵法，此刻阵法之中还站着数人，显然是要传送离去，其中一个，赫然就是战空烈。阵法外，还有七八个雷仙殿使者，正相互交谈的样子。

此刻这些人似有所查，蓦然回头，冰冷的看向王林所在方位，其中一人更是抬起右手，一指天空，立刻便有一片元力波动从其手掌内散出，融入四周的光幕，扩散开来。

在光幕外其元力凝聚，立刻便化作一只大手，横扫之下顿时光幕千丈内外的所有裂缝全部碎裂，相互迅速自两头成环形蔓延，如同一条不可跨过的护城河一般，眼看就要彻底的连接在一起。

一旦连接，那么此地没有任何人，可以跨过那包围了光幕的千丈环形裂缝！

“滚！”与此同时，冰冷的神念回荡天地，透出无情的冷漠。

王林眼中寒芒一闪，全身元力运转，融入碎片内，他深吸口气，蓦然间双目爆出精光，百丈碎片之速突然倍增，好似与这天地融合。

刹那间，这百丈碎片疯狂的冲出，一切阻挡在前的裂缝，统统直接撞去，在碎片后的众多修士，此刻也是咬牙，纷纷不顾一切的冲去。

此刻，前方就是生机，进去了，可生！进不去，必死！

碎片大陆之速几乎化作残影，横冲直撞之际更是发出轰隆隆的巨响，仿若一道百丈流星，在那光幕外裂缝彼此相互连接的一刹那，直接冲入其内。

王林更是站起身子，右手一拍储物袋，仙剑在手，抬起后向下斩去，这一斩，并非是一道，而是在一刹那，王林斩下了九次！

九道斩罗诀融合为一，形成一道难以想象的斩灭规则之剑，带着一片乌芒，直接落在了碎片前方已然连接在一起的裂缝上。

轰！

即便是裂缝连接，在这一刻，在斩罗诀的强势下，仍然一顿，从其边缘立刻撕破，疯狂的蔓延，几乎刹那间，原本相互连接的环形裂缝，居然被生生的打开了一个缺口。

斩罗诀之威仍在，斩断了裂缝之后更是直接进入其内，砰的一声落在了那光幕上。立即便有大片的波纹出现，顺着光幕蔓延，一时之间，其内的一切都变得扭曲起来。

与此同时百丈碎片更是直接冲进，带着万钧之势，如同真正的流星，紧随斩罗诀之后，轰然的撞在了光幕。

一声惊天动地，使得四周细小裂缝崩溃的巨大声响，蓦然间回荡，这声音太过惊人，即便是光幕内的雷仙殿使者，此刻也纷纷侧目看来，尤其是战空烈，一眼看到了王林后，脸上立刻露出兴奋。

巨响过后，阵阵咔咔之声想起，那光幕上立刻出现了大片的龟裂，不断地蔓延。

同时，那些之前跟在百丈碎片外紧追不舍的修士，此刻也全部顺着缺口飞入。

王林眼中露出寒芒，操控百丈碎片向后退出数丈，在碎片上众多修士的凝视中，瞬间增速，轰隆一声惊响，再次撞向光幕。

那光幕上的碎裂更多，几乎密密麻麻练成一大片，其上的光泽也瞬间黯淡下来。

这一幕太快，只是短短的数息时间，此刻光幕内其中一个雷仙殿使者面色阴沉，全身雷光游走，整个人一冲而出，直接从光幕内踏出。

“好大的胆子，敢闯入雷仙殿禁地！”这全身雷光游走之人刚一走出，没等王林出手，碎片大陆之上的众人，便立刻有数人飞出，施展神通与其疯狂一战。

“前辈莫要理会此人，我等便可收拾！”那些与这雷仙殿使者交战之人，其中之一立即大声说道。

王林略一点头，百丈碎片再次退后，这一次，他酝酿了十息，不仅是他，就连碎片上的其他修士，甚至四周之前紧随之后的所有修士，此刻纷纷飞起，环绕碎片边缘，把手按在其上。

每一个人，都施展出了自己最大的神通之力，彼此相互融合在一起，在王林的元力牵引下，带着一阵刺耳的尖啸，蓦然间冲出，集无数人之力，在这百丈碎片的前方形成了一个尖端。

在轰隆隆的巨响突然出现的刹那，整个百丈碎片，直接撞在了光幕上，砰的一声，那光幕终于崩溃！

无数的光幕碎片在暴风中倒卷，百丈碎片更是直接穿透，进去了一大半，四周的修士立刻冲入其内，一时之间，这千丈大小的传送阵所在碎片上，尽是一个个疯狂求生的修士！

第802章 陌域篇 （上）

? 第802章 陌域篇（上）

光柱消失的刹那，其所在的碎片大地，立刻随四周吞噬而来的千丈环形裂缝吞噬而消失，.整个雷之仙界，在这一刻，被从裂缝吹出的阴风肆虐。

这阴风浓郁，越来越多，到了最后，几乎连绵成片，在一处处裂缝内呼出，横卷而去。

在仙界内，碎片大陆不断的崩溃，此刻，整个雷之仙界存在的碎片，已经不足二十处，在阴风中，一片片黑色的冰晶在咔咔声中出现，不断地蔓延，弥漫之下，这不足二十处的碎片，全部被黑晶冰封。

远远看去，那黑晶中透出一股诡异的阴森，让人望着，便会心底生出寒意。

连接这近二十处碎片的雷光铁链，也在阴风吹袭中，从边缘位置开始出现冰晶，刹那间凝固，迅速延伸，片刻后，所有的雷光铁链，全部都成为了冰链！

雷之仙界内，尚未来得及离开的修士，在这阴风中，瞬间便被冰封，保持着其生前各种动作，或是飞行，或是挣扎，或是闭目等待死亡。

亦或者，身子崩溃，但却没有消散，全部碎肉连同喷出的血雾，都被刹那间冰封，一眼看去，极为惊人。

在一处碎片大陆上，一个被冰封的中年修士，其身前漂浮的飞剑，也凝固在了半空。显然，法宝被凝固的，并非是他一人，几乎所有人的法宝，均都逃不出冰封，全部凝固。

甚至还有一些人，在施展神通法术之时，被这阴风吹过，整个人凝固，在其身体外的冰层内，甚至还有法宝之光微弱的闪烁。

这点点滴滴的法宝之光，便成为了雷之仙界内，此刻唯一的光亮，好似繁星，看去美丽，但若接近，却是迥然。

冰封之后，雷之仙界的崩溃，停下了，只余留这些黑色的冰封，告诉着后人，此地曾经发生了何种的变故。

一道剑光虚影在这冰封的雷之仙界内一闪而过，四周的冰层，对其没有任何影响，那剑光虚影，是一把长剑，剑穗飞舞。

在那剑尖之上，站着一人，此人身子同样虚幻，平静的望着前方，嘴角带着微笑，一闪间，连同剑光虚影，消失在了远处的尽头……

罗天星域，此刻在其四大域内，有上百个地方，突然出现了环形波纹，这些波纹出现的位置各自不同，但时间上却是没有先后。

在波纹之中，都有一个修士，这些人出现后，一个个极为激动，那种劫后余生之感，让他们一时之间看到星空，有些恍惚。

彼此寻找到方向，以最快的速度回到各自家族后，有关雷之仙界内发生的事情，渐渐的在罗天星域内传开。

这里面，尤其是有一个名字，在这上百个修士所在的数十个修真家族内，雷鸣般传入耳中。

是谁，在雷之仙界大门前，在白发怪人吞噬修士中，挺身而出，力抗不败！

是谁，在危机之时，以莫大的神通，驱散了一个个修士，使得这些人免于死亡！

是谁，在雷之仙界崩溃中，给了别人求生的信念，以百丈碎片救下众人！又是谁，带着这些人冲入雷仙殿传送阵，轰击光幕杀入。一声让道，无人敢挡，在传送阵坍塌的瞬间，带着众人进入，就此离开！

许木！

这上百修士所在的修真家族，有大有小，但这几十个修真家族联合在一起，却是形成了一股不容小看的力量。

在这力量之下，雷仙殿罕见的没有对传送阵之事提及任何，好似根本就不存在此事一般。实际上这数十个修真家族，也是不得不如此高调宣扬此事，不得不大力的推崇许木这个名字！

毕竟，有族人闯雷仙殿禁地传送阵，这本身就是一件可祸及全族的险事，且此事根本就无法包住，雷仙殿想必也已经知道。

与其等待雷仙殿的杀伐，索性联合在一起，以理去争！如此一来，方可有一线生机，否则的话，就只有自断逃出雷仙界的族人之命。

但能去雷仙界的族人，均都是各个家族中的嫡系，更是未来家族中的尖端力量，如何能杀！

这些家族的掌位者，均都是老谋深算之辈，这个道理，自然心中清楚，如此一来，却是成功的抵消了闯入雷仙殿禁地传送阵之事。

但同时，却是把许木这个名字，彻底的宣扬开来。

尤其是那些被救者口口相传之下，许木这个名字，被无限的夸大，甚至到了最后，几乎没有人可以分得清，这许木，到底是什么修为！

那些家族掌位者，仔细询问了各自的族人后，尤其是听闻与白发怪人一战中那种种不可思议的神通，心中极为骇然。

许木这个名字，在罗天星域，成为了一场风暴，不断地传开，但却没有人，再见到过他，好似此人突然之间彻底的消失了一般，成为了一个谜团。

罗天星域，西域。

这是一片辽阔的星空，大片的星云，发出璀璨的光芒，形成各种奇异的样子，往往让人望之，便会沉醉其内。

罗天星域中，东西南北四域，惟独这西域中，各种凶兽最多，莫大的西域内，修士与其他三域比，反倒不多。

甚至可以说，整个罗天西域，约有近七成的地方，是修士无法踏入之地，因为在那里，即便是星空，也是极为危险，有一些往往远远超过了修士认知的凶兽存在。

那里，被罗天修士称之为陌域！

惟独一些大神通者，或许因为所需一些炼丹或者炼宝的材料，才会进入陌域，但却也不会太过深入，只是在外围移动，因为在陌域的深处，有着让人恐怖的存在。

此刻，在罗天西域内，陌域的中心深处，有着一片诡异的星空，整个星空黯淡无光，一片漆黑，几乎伸手不见五指。

星空中没有任何繁星与发光体，黑的骇人，静的可怕。仿佛恒久以来，此地没有任何人踏足一般，毕竟，这里，虽说不是陌域的最中心深处，但却也相差不远。

黑暗中，突然出现了一个晶点，这晶点初始尚还微弱，但片刻后，却是立即璀璨，蓦然间散发出刺目之芒，甚至把四周的星空在瞬息中照亮。

在四周被照亮的刹那，但见在这星空中，是一片片雾层，这些雾层仿佛极为怕光，在晶光耀眼之时，四周的雾气迅速收缩后退，转眼间便形成了一个方圆千丈的空白地。

那晶光闪烁中，缓缓地放大，到了最后，化作十丈成为了环形波纹，震动之中，其内渐渐浮现出一个虚幻之影。

这身影慢慢凝实，到了最后，形成了一人！

第802章 陌域篇 （下）

? 第802章 陌域篇（下）

王林双目露出谨慎，在身影出现，四周光环波纹消散的刹那，他看清楚了四周的一切，尤其是光环波纹消失后，千丈外的雾气立刻蠕动，.

随着环形波纹之光的消失，王林眼前一暗，但立刻他便全身汗毛竖起，一股危机蓦然间在心中起伏。

不假思索，他元神雷威一动，运转全身之下双手掐诀，顿时两个极为明亮的雷球，带着阵阵闷闷的轰隆之声，在他的双手之上凝聚而出。

这两个雷球极亮，在它们出现的刹那，四周立刻一闪，只见那些雾气已然吞噬至了百丈范围，正要继续吞噬时，却被这雷光刺激，好似被攻击了一般，迅速剧烈的蠕动，不断地后退，重新停留在了千丈外。

王林面色阴沉，盯着前方千丈外的雾气，又看了看四周，眉头不由得皱起。

“此地是哪里……”

“这雾气有些诡异，好似其内有生命一般！”王林目光一闪，右手雷球向前一仍，立刻这雷球带着轰隆隆的雷鸣，直奔前方而去。

其前方的雾气，刹那间迅速分开一条通道，使得那雷球直接深入，王林紧跟其后，身影一晃，便直奔前方而去。

他身随雷球而走，不断地前行，前方好似没有尽头，一直到雷球之光黯淡后，仍然还是没有走出雾气层。

一路上王林眉头始终紧锁，这四周的雾气太过古怪，他神识不敢轻易散开，隐约中他有种感觉，若是自己元神散开，怕是会引起一些雾气的剧变。

这种感觉虽说飘渺，但却很深。

飞行中，三天后，王林身子一顿，前方仍然还是无尽的雾层，没有任何变化，仿佛真的无尽一般。

沉默片刻，王林双眼寒光闪烁，缓缓的平静下来，整个人心神之中放松，脚步向前一迈，立刻一圈圈波纹自其脚下出现。

王林双目始终平静，尝试着融入这天地内，一步落下后，他再次迈出一步，这一次，他脚下出现的波纹更多，向着四周散去之时，王林找到了那种融入天地的感觉。

这一次，可以说是他有史以来最快的一次与天地融合，这一切，都要归功于炎雷子，此刻王林的元神，可以说与天地之间的融合已经经历过了很大程度上的紧密，就连其肉身，也是如此。

第三步，王林右脚落下的刹那，整个人蓦然间，消失在了原地，只剩下一圈圈波纹回荡，片刻后，便被四周的雾气弥漫吞来，四周再次成为了黑暗，没有半点光亮。

不知多少距离之外，仿佛是雾气的尽头，此地也有雾气，但明显比之前要稀薄不少，突然波纹凭空出现，回荡之下四周的雾气立刻退散，波纹中王林身影凝聚，一步踏出。

在他身子踏出的刹那，却是面色一变。

这里的确是雾气的尽头，只不过在王林前方三丈外，却是一片暗红色的肉壁，这肉壁太大，延伸之下一眼看不到边缘，甚至抬头看去，在上方，也尽是肉壁所在。

王林神色极为阴沉，他刚才融合天地之时，心中所想是他自己的修真星，但在融合了天地之中后，却是立刻便感觉好像撞在了一处壁垒之上，身子不由自主的从天地间挤出，却是出现在了这里。

看到这肉壁的一刻，王林已然明白，那在融合状态中感受到的壁垒，显然就是这个无限大小的肉壁！

说它是肉壁，是因为它并非静止，而是在蠕动，一个个鼓包在其上浮现，不断地游走。

王林皱着眉头，身子一闪，顺着肉壁向上飞起，但就在他身子刚一飞去的刹那，立刻那肉壁剧烈的蠕动起来，顿时在其上裂开无数缝隙，一股股黑雾蓦然间喷出。

王林身子一闪，避过雾气在肉壁没有裂缝之处紧贴，目光闪烁之下，他盯着那些喷出的黑雾，这些黑雾带着极大的冲力，出现后融入前方的雾层内。

喷吐雾气的过程，持续了半柱香后，渐渐地缓和下来，雾气越来越少，到了最后，再无半点雾气喷出，肉壁上的裂缝，缓缓地收缩。

王林看了一眼没有尽头的肉壁上方，眼中露出果断，身子一晃之下，立刻从身边一处正在收拢的缝隙内钻入，在他身子钻入的刹那，其身后的裂缝立刻收拢。

这是一条狭窄的通道，王林目露寒芒，身子一晃，直奔前方而去，速度之快，几乎一闪之下，便出现了残影。

这裂缝在他身后更是迅速收缩，好似不断的追寻前方的王林一般。王林看都不看身后一眼，只是盯着前方，闪烁之下渐渐地距离前方越来越近。

这通道没有王林想象之中那般长，片刻后，随着不断地接近，他很快便来到了尽头，顺着出口一冲而出。

在他整个人冲出的刹那，立刻耳边传来一声惊呼，刹那间，王林目光一凝。

这里，并不黑暗，天空之上有着零散的星光闪烁，密密麻麻之下，却是把此地照耀，前方是一片飘在半空中的大陆，这大陆无边无际，一眼看不到尽头。

在远处，有一个穿着布衣的男子，此人相貌很是寻常，惟独脸上有符文印记，仿若枝条一般扭曲，其手中拿着一个奇怪的法器，这法器像是一个长嘴水壶，但却明显大上不少，几乎半人多高。

那惊呼之声，正是从此人口中传出，他望着王林，眼中露出恐惧，迅速后退，仿佛王林在他眼中，就是那洪水猛兽一般。

第804章 仙选族

? 只见远处众多建筑之内，飞出大群人，这些人中有男有女，衣着朴素，飞来之际却不敢太过临近，而是远远地看来。

下方建筑中，还有一些里面有小孩子睁大了眼睛，望着王林所在之处。

王林看到这些人，怔了一下，很显然，这里所居住的，是仙遗族一个整族，这些人在这里已经不知存在了多少年，繁衍之下存留至今。

天空中那些飞出之人，在王林临近时，不断地退后，仿佛不敢接近，其中很多人，眼中露出恐惧。

在王林前方带路的老者，此刻面色立刻阴沉下来，冲着前方那些飞出的族人以一种奇异的语言说了几句。

那些飞出之人一个个沉默，相互散开，那老者连忙转身看向王林，恭敬的说道：“上仙请，这里就是我族居住之处。”

老者说着，身子向下降去，在此地一处最高的建筑内停下，躬身站在一旁。

王林身子落地，目光一闪，神识散开一扫，虽说确定无碍，但却没有进入，而是缓缓说道：“在这里就可，无需进去。”

老者一怔，随即脸上露出苦涩，没有继续邀请，而是点了点头。

天空中，仙遗族族人，立刻凝聚，围在了四周，一个个神态紧张，直勾勾的盯去。

“上仙……”那老者话语尚未说完，便被王林打断，王林此刻神色平静，望着老者，平淡的说道：“此地之人，为何看见我后，会有那种恐惧的目光？”

老者脸上苦涩更浓，沉默片刻后，长叹一声，说道：“仙界之人，已经有很久没有来此了，仙王更是仿佛把我们遗弃，在这里，下民是年纪最老之人，可是，不瞒上仙，您，是下民此生见过的唯一一个仙人。

若非是在我仙选族的典籍内有记录，怕是下民也不会认出上仙的身份，更不用说其他族人了。”

王林没有说话，只是冷静的望着对方。

那老者犹豫了一下，低声道：“我族奉逍遥仙王之命，世代守护玄阴鼎，可是从三万年前开始，玄阴鼎却是每隔百年便打开一次，每次打开，都会从其内喷出大片黑雾，那些黑雾化作妖兽，更有其中极为强大者，可以化作人形。

我族在这三万年来，死于化作人形的雾兽者，数不胜数。

所以，从那之后，凡是在这里出现陌生人，几乎全部，都是雾气所化。至于我族之人因有符文烙身，那些雾兽却是无法幻化。

只是如此一来，上仙的出现，除了下民可以看出是仙人外，其余族人无法分辨，甚至对于下民之话，他们都有些不相信，始终不敢确定，上仙是否是雾兽所化……”

老者长叹中，道出了缘由。

王林略一点头，这老者虽说拥有一定的可信度，结合前后之事以及四周人的表情目光，却是有几分如老者所说的样子。

“玄阴鼎，在哪里？”王林沉默少顷，平静的说道。

那老者恭敬的说道：“在我族禁地，上仙现在可是要去？”

王林沉吟少许，点了点头，他倒要去看看，这玄阴鼎，到底是何物！

那老者正要说话，但就在这时，忽然一声大喝从四周天空的人群中蓦然传出。

“先祖不可带此人去玄阴鼎！”这声音如同惊雷，轰隆隆之际回荡，与此同时天空人群散开一条通道，只见一个身高约一丈的大汉，**着上半身，一步一步踏着虚空而来。

此人上半身，充满了黑色的符文印记，密密麻麻之下几乎弥漫全身，甚至就连他的颈部与面貌，也已经被这符文覆盖。

在这大汉的眉心，一株十三叶植物诡异的蠕动，使得他整个人看起来充满了妖异之感。

“十三叶！”王林目光一凝，在他的印象中，朱雀星的仙遗族，最多，也就是十一叶的一祖。

“相当于阳实修士……”王林神色如常，冰冷的看向那大汉。

这大汉数步下，便直接踏来，他的出现，立刻使得四周仙遗族族人传出阵阵欢呼，神色中更有崇敬之色露出。

“塔山，莫要对上仙不敬！”王林身边的老者，顿时厉喝道。

那大汉眼中露出寒芒，盯着老者，冷笑道：“先祖你老了，莫非想仙人想的痴狂了不成，这世间，怕是根本就没有仙人存在，祖宗的典籍，都是杜撰而出。否则的话，为了这无数万年，我族从未见过任何一个仙人来此！”

“住口，我仙选族自古便是仙人在世间的使者，若没有仙人存在，如何能有我族存活！况且仙王当年的仙谕扔在，你敢不信？”老者面色阴沉，大喝道。

“信？所谓仙王，不过就是一个强大之人的残余神识罢了，让我如何信？去信一个无数万年前留下的神识，我更相信自己的力量！”大汉右手一握，目中露出强大的自信。

“大逆不道！”老者身子颤抖，指着大汉，咬牙道：“你……”

“我大逆不道，那又如何，仙人，仙人，我族在这幽冥兽体内无数年，一直按照仙谕守护玄阴鼎，可换来的是什么？是玄阴鼎内的雾兽，是族人一个个的死亡！在那雾兽残杀我族之人时，仙人在哪？老祖，莫要再提仙人，今日，即便此人真的是仙人，我塔山，也要杀仙！”

这大汉说着，目光猛地落在王林身上，神色带着寒意，向前蓦然迈出一步，瞬息间，便来到了王林身前，一拳轰击而出。

这一拳轰出，立刻发出砰砰巨响，但见一道道符文凭空的幻化而出，在这大汉拳头四周形成环形排列，仿佛蕴含了奇异的阵法。

“仙人，拿出你的仙力，让我看一看，仙人到底凭什么称仙！”

王林目光冰冷，他对于仙遗族极为了解，此人显然不是符咒师，而是以肉身强大的符士！——

这段情节，并非度过，而是复活李慕婉的一个很重要的情节……继续码字，码字，大家别等了

（未完待续）

第807章 传送小阵（一）

? 第807章 传送小阵（一）

阵阵黑气自鼎口内环绕，仿佛想要挣脱而出，但却好似有一股奇异的力量封印，.

在这大鼎的四周，还有九个头骨，这九个头骨不是兽类，而是人骨！每一个骨头的眉心处，都有极为复杂的符文印记。

阵阵乌光在九个头骨上闪烁，仿若一个阵法。

“这就是玄阴鼎。”塔山望着大鼎，眼中露出复杂之色，低声道。

王林目光如炬，神识顺着目光，在这大鼎上一绕，犹豫片刻后，猛地冲入其内，没有任何阻挡，他神识便钻入了大鼎中。

只是，就在其神识进入的刹那，一声女音尖锐的厉啸，突然之间在大鼎内冲出，这声音极为诡异，肉耳无法听到，唯有神识才可察觉，在它之内，更是蕴含了一股浓郁的杀机，好似一场风暴，直接便让王林的神识险些崩溃。

王林身子一晃，退后几步，面色略有苍白，但双目却是精光一闪。

“我要在这里留下几日，你且先出去。”王林盯着那大鼎，缓缓说道。

塔山沉默，片刻后抬起头，望着王林，犹豫的一下后，说道：“你……真的是仙人么？”

王林收回目光，看向塔山，他在之前对方要求带路时，便已经猜到，此人定然是有些问题，想要单独询问自己。

平静的望着塔山，王林没有说话。

塔山脸露苦涩，低声道：“在我小时候，耳边经常听到长辈说，我们是仙选族，是仙人选择的一族，是仙人眷宠的一族，我们的生命，要献给仙人，这，是我族的荣耀……

这份荣耀，伴随着我长大，是我心中唯一的信念，不仅是我，几乎所有的族人，都是如此。

只是，随着成长，我渐渐地发现，这一切，似乎并不是真实，从来没有人见过仙人，除了祠堂内那份仙谕……

每隔一段时间，我族守护的这玄阴鼎，便会喷出雾气，这些雾气化作各种样子，屠杀我族，一次次的经历，一次次族人的死亡，我在悲愤的同时，对于这世间是否有仙人的存在，产生了怀疑。

时至今日，我塔山，不信有仙人存在，若真的存在，为何这么多年，把我们遗忘……”

王林沉默，他之前在听到那老者自称是仙选族时，便内心一动，隐约间把分析出了一些事情的始末。

“仙选族……仙遗族……选择，遗弃……”

“请告诉我，这世间，真的有仙人么？你，是仙人么？”塔山抬起头，望着王林，这声音很低，但却蕴含了一股比呐喊还要强烈的冲击。

“我，不是仙人……”王林平静的开口，缓缓说道。

塔山身子一颤，脸上苦涩更浓。

“仙人，或许还有存在，但仙界，在很久之前，便已经崩溃，没有了……”王林目光落在那玄阴鼎上。

塔山惨笑，身子退后几步，喃喃道：“果然是这样，我猜的没错，仙人……根本就没有仙人……我族守护这里这些年，却是错了……”

“这鼎里，有什么？”王林盯着那玄阴鼎，缓缓说道。

“不知道，族里典籍内记录，当年逍遥仙王把我族带入这幽冥兽体内，让我族世世代代，守护这玄阴鼎，直至他再次到来。”塔山喃喃自语。

“如何能离开这里？”王林收回落在玄阴鼎上的目光。

“无法离开，这里被全部封印……我曾经尝试过寻找离开这里的方法，外出寻找仙人，可是均都失败，这天空有尽头，但却无法通过，肉壁的裂缝之外，是无尽的虚无。”塔山深吸口气，苦笑道。

“当年的仙谕，说的是什么？”王林目光一凝，问道。

“看不到……没有人可以看到里面有什么，即便是我族已经死去的无数祖先，都没人可以看出内容……”塔山渐渐地从那震撼中恢复过来。

王林皱着眉头，沉吟片刻，上前几步来到那玄阴鼎旁，抬起右手，直接按在其上，神识再次散开，融入其内。

几乎瞬间，那可以穿透神识的厉啸再次出现，这一次比之前还要强烈数倍，穿透之下在王林心神中蓦然间回荡。

王林全身元力运转，守护元神，与这厉啸之声对抗。那声音在心神中越来越剧烈，到了最后，其穿透之力到了巅峰，呼啸之下，王林面色瞬间苍白，收回右手，身子退后几步，每一步落下，都会使得地面一震，留下一个深深地脚印。

第807章 传送小阵（二）

? 第807章 传送小阵（二）

一直退出七步，他面色才略有恢复，冷哼一声身子向前一冲，直接飞起，在那大鼎上空低头一看，只见那大鼎口内，黝黑一片，只有缭绕的黑气弥漫，.

目光一闪，王林右手抬起，体内雷威瞬间冲出，在其手中凝聚出雷球，一抛之下直接扔向鼎口。

雷光呼啸，带着轰隆隆的雷鸣，落在了那鼎口，但就在这时，鼎口内的黑气立即凝聚，好似吞噬一般，直接把雷球吞下。

“爆！”王林低喝。

轰隆隆的闷响回荡，随着雷球的崩溃，其外的黑气立刻向外一推，借着这一刹那，王林双目精光爆闪，好似可以穿透黑气，直接看到了底部。

在那里，有一个传送小阵！

黑气云涌，把阵法弥漫，覆盖不见。其上的黑气更是迅速的凝聚，转眼间化作人形，却是一个女子，她全身由雾气组成，看不清详细样貌。

但她出现之后，却是立刻冲出，在其身下，还有黑气弥漫，冲出之际便是一声尖啸。

这一次，这尖啸并非只针对元神，而是对肉身也可造成伤害，这尖啸太强，几乎形成了音爆，如同实质，直接向着王林冲击。

塔山距离不远，此刻也受到了波及，面无血色，身子下意识的后退，双目略有黯淡，不是变异雷元神的他，却是元神受伤。

王林毫不犹豫的立刻后退，但仍然被这尖啸冲击，面色瞬间苍白，嘴角流下鲜血，后退之际一把抓着塔山，顺着出口直接飞出。

大鼎内的女子虚影，在其后紧追不舍，她速度极快，几乎刹那便在阶梯出口处追上。尖啸之声蓦然间再次响起，王林眼中杀机一闪，猛地转身，喷出一口元神精气，化作大片的血雾，迎向那女子虚影。

“封！”王林低喝。

立即那些血雾闪烁之下化作一个个禁制封印，在那女子虚影临近的刹那，立刻贴在其身上，形成了大片的封印。

与此同时王林眼中寒芒毕露，右手虚空一指，顿时因果昆极鞭幻化而出，狠狠地抽去。

一声惨哼从那女子虚影内传出，她身子不由得退后几步，但立刻却是再次冲上，身子一散，居然化作九道黑气，如同箭矢般直追王林。

王林皱着眉头，身子再次后退，这一退，便退到出口大门，把手中塔山向后一仍，一点眉心，立刻第三眼神通开启，红光一闪，直接环绕出口。

红芒下，那追来的九道黑气立刻大范围的消散，相互迅速凝聚，形成一股，居然无视第三眼神通，直奔出口。

出口外的老者，早就看到了那黑气，面色大变下，不用王林吩咐，便立刻双手掐诀，眉心植物闪烁，形成符文，印在了大门上。

这大门轰隆隆间，缓缓地合并，那追击而来的黑气内，立刻传出女子的厉啸。老者身子一颤，喷出鲜血，整个身子立刻萎靡下来。

大门收拢的瞬间，那女子眼看就要冲出，王林目光闪烁，右手在储物袋上一拍，手中立刻出现仙笔，一勾之下六笔符文瞬间出现，金光万丈，如同一把把利剑，直奔大门内飞去，印在了想要冲出的女子虚影身上。

砰的一声巨响，那女子虚影一颤，就在这时，大门合并，把尖啸之音阻隔。

塔山对于眼前的这一幕，极为震撼，他直勾勾的盯着合并的大门，头皮发麻。

“那是什么！”

“玄阴鼎灵！”面色苍白的仙选族先祖老者，抹去嘴角的鲜血，眼露复杂之色。

“你二人退下，此地百丈，莫要让人踏入！”王林神色阴沉，盘膝坐下。

老者沉默，片刻后恭敬的点头，与塔山二人化作两道长虹飞向远处。

王林盯着那大门，之前老者打开此门之时，他看的清楚，是以眉心植物化作符文开启，这符文，显然是本命符文。

沉吟中，王林一拍储物袋，他当年离开朱雀星时，曾经在仙遗族拿到了很多仙遗族族人头骨，此刻储物袋上光芒一闪，在他面前出现了数个头骨。

每一个头骨上，都有一个复杂的符文，仔细的看了几眼，王林右手一挥，便把这些又收了起来，目光一闪，抬头看向天空。

天空一片蔚蓝，但以王林的目光，却是可以隐约看到，在天空白云的尽头，仿佛仍然还是肉壁。

“此地若真的被彻底封印，为何我会传送而来……此地并非善地，还是要尽快找到离开的方法！只是此地虽说危险，但却也是最好的藏身之处！”王林沉吟中，一拍储物袋，立刻从其内飞出一物。

此物约十五丈长，四丈多宽，刚一出现，立刻便有一股强烈的威压弥漫，在此物之上，有着无数利刺，充满了狰狞之感，让人望之，便会心神被摄，不由得恍惚中生出畏惧。

第三辆，射神车！

第810章

? 第810章

这青袍男子中年，双目冰冷，但却有如耀般之明，双唇不厚，隐有刻薄之相，一头黑发散开，.

他走出祭坛大门，一步便踏空升起，此人身影并非完全凝实，若看去，目光可以穿透其身，看到此人身后的祭坛。

王林身在半空，在其身旁，则是那射神车开启后，幻化而出的蝴蝶，这蝴蝶轻轻的闪动翅膀，使得身体保持在了一种平衡的状态中。

百丈外的仙选族族人，此刻一个个目露警惕，直勾勾的盯着那中年男子，各自退后。塔山更是目光一寒，踏出一步，喝道：“来者何人！”

那青袍中年男子看了塔山一眼，目光更是顺着塔山，在仙选族族人身上一一扫过，最终，看向王林，眼中露出一丝凝重。

“你并非此地之人，是从何处而来！”

王林神色冰冷，这中年男子的修为，他一眼就可以看出，是阳实境界的巅峰，隐约超过自己一筹。

此刻塔山眉头一皱，身子向前一踏，直接一步而去，右手握拳，立刻其身体上的符文闪烁而出，凝聚在他右拳之上，一拳轰向中年男子。

“来者何人！”塔山大喝一声。

“跪拜！”青袍男子目中露出轻蔑，好似看待蝼蚁一般扫了一眼冲击而来的塔山，抬起右手向前一指，一股无形的波纹，以此人手指为中心，刹那间散开，弥漫四周。

塔山身子刚一临近，便立刻面色苍白，身子剧震，他清晰的感觉到，在自己的体内，有一股力量，阻止他靠近，阻止他出手。

这股力量极为强大，仿佛一种本能，一种深深地烙印在了他体内的传承，在那中年男子二十丈外，塔山无法前行，身在半空，他脸上露出痛苦之色，全身震动之下，豆大的汗珠如雨般泌出。

他清晰的感受到，那股阻止自己前行的力量，是从自己身体上那些符文印记中传出，这些符文散出之力，使得他不能去反抗。

仿佛是遇到了天敌一般，即便是自己再强大，即便是自己的实力再进一步，面对这中年男子，依然还是不敢出手。

甚至心神的震动下他有一种极为强烈的感觉，仿佛需要对方一个念头，便可以让自己瞬间崩溃，魂飞魄散。

这种感觉，塔山从小到大，从来没有过，但此刻这感觉出现的刹那，却仿佛是恒久以来一直存在，一直深深地烙印在他们仙选族一族的传承命脉之内。

无法反抗！塔山身子颤抖，尤其是此刻，在那中年男子目光望来的刹那，他甚至有种跪下膜拜的冲动，但尊严，却是让塔山紧咬牙关，硬生生的想要阻止这种来自灵魂深处，来自全身符文烙印的屈服。

一声挣扎的低吼，近乎咆哮的声音，从塔山的喉咙内挤出，他双目此刻充满了血丝，身体外留下的已经不是汗水，而是带着血色。

挣扎中，塔山抬起脚步，向前迈去，这一步，却是让他身子再次颤抖，仿佛面对的，是这天地。

这一步抬起，尚未落下，塔山双目一暗，喷出一大口鲜血，身子再也承受不住，一晃之下如同被有一双无形大手按下，使得其身子蓦然间，跪了下来。

两行血泪，从他的眼中留下，悲哀与不屈服的交杂在一起的目光，从血目内疯狂的透出，但，他的身子，却是无论如何，也不能站起。

只能跪下！

“下族卑民，也敢反抗奴符！若非不想杀你，只需本仙心神一动，便可让你形神俱灭！滚开！”中年男子冷笑。

塔山的身子立刻仿佛被无形的拳头击中，身体内传出砰砰之声，整个人立刻被远远的抛出，一直到百丈外，轰的一下撞在了地面上。

塔山挣扎的爬起，眼露不屈与杀机，大喝道：“你是谁！！”

此刻不仅是塔山，所有的仙选族族人，全部都倒吸口气，呆呆的望着那中年男子，刚才的一幕，太过诡异，让他们有些无法接受。

尤其是那先祖老者，面色苍白，望着那中年男子，好似想起来了些什么，立刻面无血色，身子颤抖。

青袍男子神色冰冷之中带着一丝傲然，平静的说道：“仙人！还不跪拜！”

仙选族先祖老者，此刻惨笑，他毫不怀疑对方的话语，他想起来了，在族内的典籍中，多次描述过祖先见到仙人时那种激动与恭敬。

不需要去猜测对方的身份，只要见到，便立刻会知晓。这是仙选族祖先留下的话语。

老者之前一直不明白，他错误的把那种激动与恭敬，当成了发自肺腑的忠诚，但此刻，他看到了仙人后，却是心中一下子明悟过来。

“不得不激动，不得不恭敬……”老者惨笑，跪在了地上，低声道：“下民，拜见上仙。”

跪下的不仅是他，四周的仙选族族人，在那中年男子的目光下，一个个心神剧震，体内有一股力量，让他们必须要屈服，即便是死，即便是魂飞魄散，也必须要屈服！

一个接一个的仙选族族人挣扎的跪下，低下了头。

片刻后，此地唯一没有跪下的，只有二人，王林，与塔山！

塔山没跪，他已经跪了一次，这第二次，他尽管全身血气云涌，尽管体内那无形的力量不断地冲击，但他的身子，却是挣扎的不让自己跪下！

砰砰之声回荡，大片的血雾从塔山体内喷出，他之前与王林的一战，本就受伤，此刻更是不堪，双目黯淡之下，但却露出发自灵魂的不屈。

王林望着这一幕，渐渐皱起眉头，他看出了很多事情。

“仙选族也好，仙遗族也罢，很显然，都是仙人的奴族，就与那奴印一样，生生世世，世世代代，全部都会成为仙人之奴！

这是烙印在传承之中的奴印，就如同李元的家族一样……”若是没有经历李元的事情，王林此刻断然无法如此清晰的看出事情的始末。

此刻，却是心里一扫而清。

“这种奴印，在这仙选族这里，与他们身上的符文印记结合，便是奴符。很显然，这奴符极为霸道，远远超过了李元一族的奴印。毕竟，李元一族的奴印，只是针对一个仙人产生敬畏。

但这奴符则不然，很有可能是，面对所有的仙人，这些仙选族之人，均都会屈服。这已经不是操控，而是彻彻底底的奴化，使得这一族之人，完完全全的成为仙人之物！

而且，在朱雀星有仙遗族，那么显然，这一族之人，并非少数，而是极多！”王林目光凝重，结合所知晓的一切，他心中浮现出一个大胆的念头。

“很有可能，在无数年前，仙界并未崩溃时，有一族，此族之人实力极强，甚至可以与仙界对抗，但最后，这一族之人被仙界击溃，甚至很有可能四大仙界联合在一起，对这一族之人施展了一个极为强大的神通，化作符印，让这一族之人，世世代代成为仙人的奴仆！”王林看了一眼地面上那些颤抖着身子，跪下中眼露敬畏的仙选族族人，暗叹一声。

青袍男子目光落向塔山，皱起眉头，抬起右手向着塔山一指，塔山立刻身子砰的一下，从全身汗毛孔内喷出大片的血雾，几乎刹那，他便成为了一个血人。

“跪拜！”青袍男子声音冰冷。

塔山双目神色已然黯淡，可目光却是充满了不屈，但奴符的力量，却不是他可以抵抗，好似有无数座山峰压下，他的双膝砰的一下碎裂，整个人跪在了地上。

此刻，四周一片安静，许立国早就见事不好，飞出了老远，小心翼翼的看向这里，内心琢磨着如果煞星不敌，自己是反抗呢，还是投降。

蚊兽盘旋在半空，目光锁定那青袍男子，至于雷蛙，同样在远处腹部鼓起，冷冷的看去。

那青袍男子，扫了王林一眼，没有轻举妄动，他自然看出了王林的修为，尤其是王林身边那扇动翅膀的蝴蝶，更是让他有一种很强的危机感。

“此人不是这卑族之人，他到底是如何进来。看其身上的气息，又不像是仙人……他，是谁……”

这青袍男子目光一闪，没有去招惹王林，而是左手虚空向着下方祭坛一按，立刻祭坛下的大门轰隆隆间开启。

在这大门开启的刹那，一道道黑雾冲出，在天空中化作一头头狰狞的雾兽，在那大门内，之前王林看到的那个女子虚影，此刻出现，但却没有踏出大门，而是冰冷的盯着王林。

第811章 蝴蝶之翅

? 第811章 蝴蝶之翅

天空中的雾兽出现，地面上那些跪拜的仙选族族人，一个个面色大变，但身体内传来的那奴符的力量，却是让他们根本就无法站起身子，这是一种本能，他们，.

雾兽幻化，片刻间睁开双目，露出一道道冰冷的目光，阵阵厉啸回荡之下，那青袍男子右手向着地面一指。

立刻这些雾兽身子一晃，直奔地面冲去。

这一幕，让王林双目一凝。

一头雾兽化作五爪戾鸟，一冲之下便临近一个仙选族族人身前，直接抓其这族人升空，抛出后厉啸一声，直接穿透那族人身体，吞噬之下，这族人身子立刻崩溃，化作血雾被雾兽吸收。

那族人一直到死，都没有出手反抗半点，只是他的眼中，却是有一丝挣扎，但这挣扎，太弱。

另一边，其他的雾兽纷纷临近仙选族族人，抓起一个个，相继吞噬吸收，几乎立刻，血腥的气息弥漫四周，在这气息中，还有一股深深的悲伤与无奈。

每一个死去的族人，均都无法反抗，眼中的悲哀，浓郁至极。在他们的心中，死亡的一刻，升起了明悟。

“或许，这就是我族的使命……”

塔山双膝碎裂，跪在地上，他挣扎的抬头，望着一个个族人如此屈辱的死亡，一声声几乎野兽的咆哮，从他喉咙内传出，他脸上青筋鼓起，仿佛要抵抗符印世世代代的传承本能。

青袍男子冷淡的看着这一切，神色如常。

仙选族先祖老者，此刻身子颤抖，狂风扑面，他身边一个青年，被雾兽卷起，在半空中搅碎，吞噬起来。

几乎下意识的，老者抬起头，一滴带着余温的鲜血，落在了他的脸上，顺着脸颊流下，老者双目内，透出浓郁的悲愤。

“为什么……为什么……”他喃喃自语。

就在这时，一头雾兽飞来，一把住着老者，带起半空，在这一刹那，仿佛有一股来自其族灵魂中最深处的力量，在他的心中如风暴般横扫，这老者眼中露出悲哀，望着青袍男子，大吼道：“为什么！！”

这一刻，随着老者的大喝，地面上那些没有被杀的族人，纷纷挣扎的抬起头，顺着老者的目光，落在青袍男子身上。

这一道道目光，蕴含了无尽的悲哀与愤怒！

“你们的使命，就是喂养雾兽，没有为什么。我不会让你们全部死亡，还需要你们去繁衍后代……”青袍男子声音平静，不起半点波澜。

就在这时，天空中的一头雾兽，一冲之下直奔远处而去，其目标，赫然就是远处建筑群内，那些躲藏在房间里的孩童！

青袍男子略一皱眉，但却没有阻止。

老者惨笑，身子在那雾兽一冲之下，眼看就要崩溃，就在这时，王林轻叹，抬起右手，虚空一指，立刻那要吞噬老者的雾兽，身子轰然间崩溃。老者怔怔的望着这一切，此刻，远处的雾兽已然接近建筑群，甚至在这里还可以听到一声声孩子惊恐的呼唤，他们，在呼唤自己的亲人……

地面上的仙选族族人，一个个挣扎的抬头，试图站起身子，一声声低吼的咆哮，在他们口中疯狂的传来。

塔山尽管双膝碎裂，但他红着双目，却是仍然想要站起，哪怕骨头再次碎裂，他仍然也要如此。

“仙人……仙人……你把我族当成了什么！！我族守护这玄阴鼎无数年，从未间断，可换来的，是什么！！是这些雾兽，是一个个族人的死亡！

现在，我终于知道，这些雾兽，原来就是我们守护之物，原来，我族的使命，就是成为这些雾兽的食物！

既如此，我便要反抗，宁可粉身碎骨，也绝不屈服！！”塔山的咆哮，终于冲破了喉咙，从口中传出。

不仅是他，此刻地面上所有的仙选族族人，一个个均都咆哮起来，红着双目，眉心植物剧烈闪烁，挣扎的想要站起。

那青袍男子神色依旧冰冷，带着一丝轻蔑，缓缓说道：“当年你们一族失败沦为奴从，这，是你们的命！改变不了！”

说着，他抬起右手，向前一按，立刻砰砰之声回荡，地面上的仙选族族人，一个个身体内喷出血雾，其挣扎的行动，立刻便被生生的阻断。

惟独塔山，整个人怒吼中从地面一冲而出，在冲出的瞬间，他身体上传来砰砰之声，却是骨头开始崩溃，但他的身子，却是冲出！

青袍男子目光一闪，右手向前一指，就在这时，王林暗叹一声，他本不愿多管闲事，而且这青袍男子来历极为神秘，居然是仙人！

但此刻，他暗叹中，张口吐出碎片大印，此印一飞，立刻便出现在了塔山与青袍男子之间。

那青袍男子目光一闪，眼中寒芒毕露，右手掐诀，一指之下立刻一道充满了仙气的符文印记，直接幻化而出，直奔王林而去。

“我还以为，你始终都不会出手！”青袍男子身子向前一冲，紧随符文之后，冲向王林。

王林右手虚指大印，立刻此印一晃，便直接飞出，在半空旋转，轰然间砸向青袍男子，与此同时王林身子一步之下，来到了塔山身边，左手在其身上一拍，送出一道元力在塔山体内运转。

塔山的身子立刻被抛出，直奔那冲向建筑群内的雾兽而去。

做完这些，王林转身双指成剑，抬起后猛地向下一斩，立刻那冲击而来的符文，顿时崩溃，化作一股波纹消散。

此刻碎片大印落下，那青袍男子眼中寒芒一闪，双手掐诀，体内仙元运转，立刻一把长枪在其手中幻化而出。

此枪通体白色，散出浓郁的仙气，被此人一把拿住，长笑中直接刺向天空砸来的碎片大印。

轰的一声巨响回荡，那青袍男子身子后退，眼中露出凝重，只是那碎片大印，却也被生生的震退几丈。

“卑族奴符，与我一同出手！”青袍男子后退之际，口中低喝。

他的声音落在地面上那些挣扎的仙选族族人耳中，立刻成为了本能的命令，容不得他们反抗，立刻一个个仙选族族人飞起，眼中透出悲哀与挣扎，但身子，却是如闪电一般，齐齐围向王林。

王林目光一闪，身子后退，那射神车化作的蝴蝶，始终在王林身边跟随，此刻他退后之际，那蝴蝶也是退后，仿若一个影子。

王林内心一动，这第三辆射神车到底具备了何种威能，他现在尚不完全清楚，此刻眼中寒芒一闪，退后之时右手掐诀，立刻一道印决自他手中出现，印在了蝴蝶身上。

王林眼中杀机闪烁，立刻指向青袍男子。

这蝴蝶身子没有半点变化，翅膀仍然轻轻扇动，只不过速度上略快了一点，一片五彩之粉，从这蝴蝶翅膀上落下，飘散四周。

那青袍男子身子立刻停住，眼露警惕之芒，那蝴蝶他之前便早就注意，在那蝴蝶上，有一股让他极为心惊的感觉，若非如此，他早就出手，不会等待现在。

四周的仙选族族人，一个个身子几乎不受操控，齐齐飞出，直奔王林而去，他们的眼中挣扎，越来越浓，但却根本就无法抵抗那种来自传承中本能的力量。

王林目光如炬，盯着蝴蝶，他想要知道，这第三辆射神车，到底有什么奇异之处，就在这时，那蝴蝶扇动翅膀，离开了王林向前飞去，在刹那间，其翅膀一顿，但立刻，便再次轻轻的一扇！

这一扇之下，没有任何征兆，但远处警惕之下没有靠近而来的青袍男子，却是立即面色苍白，他身边没有风，但他的头发，却好似被清风吹拂，向后轻轻的散开。

其体内传出砰的一声，他整个人身子向后一扬，一口红雾从其口中喷出，这红雾在半空中凝聚，居然化作了一只红色的蝴蝶，这蝴蝶刚一出现，便立刻扇动了一下翅膀。

砰的一声，青袍男子前胸喷出血雾，这雾气又化作蝴蝶，扇动了翅膀。

砰砰之声回荡，这青袍男子身子不断地后退，不断被抛出，每一次都有大片血雾喷出化作蝴蝶，每一次蝴蝶翅膀的扇动，都给他造成了难以想象的创伤。

他眼中露出惊骇，甚至还透出恐惧，他根本就无法反抗，身体内的一切，甚至包括其仙元，在这一刻都仿佛不是自己的，而是被一股奇异的力量封印。

血雾中蝴蝶再现，翅膀一扇，青袍男子身子又一次飞出，连续不断，一直退出千丈之外，他眼中的恐惧已然达到了极限。

“雷，爆！”挣扎中，青袍男子几乎嘶吼，他身体内传来轰隆隆之声，右手蓦然间崩溃，化作血肉，其内更是蕴含了毁灭性的力量。

借着这爆发，他面色苍白，暂时恢复了对体内仙元的操控，此刻的他，已然惊魂落魄，内心之骇然几乎占据了身心的全部。

“这是什么神通！！这是什么法宝！！”他这一生，从未见过如此诡异的法宝，他甚至都无法反抗，只是蝴蝶翅膀一扇，就让他险些崩溃。

此刻他毫不犹豫身子一闪，直奔下方祭坛而去，想要逃离。

王林双目一凝，倒吸口气，他与射神车之间有奇异的感应，隐约间，他有一种感觉，似乎此车最凌厉的攻击，尚未展开。

就在这时，王林身边那五彩蝴蝶，轻轻的，扇动了一下左翅！

那速度极快逃至祭坛口的青袍男子，在祭坛大门关上的刹那，身子蓦然间一顿，眼中露出无法相信之色，身子从脚底开始消散，几乎刹那，这消散便波及头部，连同其一切，永恒的消散。

青袍男子死亡之时，幽冥兽体内一处无尽黑色的虚无，盘膝坐着一人，此人全身散发黑气，奇异的是，黑气中居然透着仙力。

此刻，他猛地睁开双眼，直勾勾的盯着前方，眼中露出一丝震惊。

“如此轻易毁我分身……这是什么法宝！”

第816章 骨（一）

? 第816章 骨（一）(本章免费)

子母道枯幽光一闪，煞气瞬间笼罩，那与塔山厮杀的分身立刻退后，与其余四个分身凝聚，彼此立刻掐诀，.

在幽光闪烁，煞气弥漫的刹那，这五个分身体外立即便有一层光幕出现，片刻间，光幕上出现了灰色，立刻石化起来。

只不过在彻底的石化之后，一道道裂纹却是在光幕上出现，砰的一下碎裂，其内五个分身面色略有苍白，但眼中的骇然，却是极为浓郁。

几乎没有任何犹豫，这五个分身立刻后退，向着远处飞去。

王林目光一闪，身子向前一迈，整个人立即消失在了原地，在其中一个分身旁欢呼而出，在他出现的刹那，王林直接张口喷出一道金光。

这金光内是一个三寸小印，但它刚一出现，便立刻变大，转眼间成为了十丈大小，向着王林前方的那个分身砸去。

这十丈大印带着的气势，极为惊人，仿佛这一刻时间凝固，那分身面色苍白，他身体的一切力量，在那大印落下的瞬间，居然全部被封印住。

除此之外，他更是有种如同面对天威一般的错觉。

瞬息间，轰隆一声，大印落下，一声惨哼传出，那分身肉身崩溃，元神分出之际刚要逃走，但就在这时，十丈大印之上金光刹那间从黯淡，迅速大亮，立刻便把四周千丈照耀的极为刺眼！

仿佛在这一刻，这大印成为了太阳一般。

一声惨叫从那元神内传出，此人的元神立刻被金光穿透，形成一片片封印笼罩全身，根本就无法逃出，好似被吸收一般，立即吸入至大印内，消失不见。

不远处其余四个分身，纷纷震惊，正要继续后退，王林一把抓着大印，迈步间紧追不舍。

四个分身迅速逃遁，只是片刻后，王林目光一闪，停下了身子，嘴角露出冷笑。

“想要把我引开么……”他放弃了追击，而是盘膝坐在虚空，塔山来临，在四周守护，王林闭上双眼，神识散开，不断地向着四周回荡。

数息后，他猛地睁开双眼，直奔一个方向而去。

此刻，那四个远遁的元神，却是改变方向，冲着王林而来，其中一个速度最快，在临近王林千丈外之时，眼中露出果断，蓦然间，居然燃烧了元神与肉身，其修为几乎疯狂的暴增，速度一下子快出了数倍。

第816章 骨（二）

? 第816章骨（二）

几乎刹那间，便临近王林十丈外，身子轰的一声，自爆！

这阳实巅峰自爆所产生的威力，太大，一股毁灭性的力量，在这一刻，疯狂的延伸开来，.

在这危机关头，王林眼中露出一道晶光，身子迅速后退，一拍储物袋，立刻三面小旗飞出，迅速旋转形成紫气缭绕，与此同时，王林更是拿出了山河图屏风。

一挥之下，四周的一切，全部成为了山水画幕，那阳实分身自爆的威力咆哮冲击，山水画幕顿时扭曲起来，虽说化解了不少，但仍然还有冲入其内的力量，毕竟，此物不是真正的山河图！

王林身体外的紫气漩涡，在消融了一些自爆的力量后，砰的一下被打开了缺口，那毁灭性的力量，直接冲入，疯狂的落在了王林的身上，直接从他肉身穿透，直奔元神而去。

王林身子速退，面色略有苍白，但双眼却是杀机闪烁。

“幸亏有古神皮甲，否则在这自爆下，我即便不死，也定然重创！”

此刻另外三个分身，也已然临近，一个个眼中露出狠辣的果断，居然纷纷选择自爆，毁灭性的气息弥漫，直奔王林而来，显然是抱着不杀王林决不罢休的念头。

王林目中寒芒闪烁，他绝不会让同样的事情再次发生，此刻身子不但没退，反而一冲而出，右手向前一指，立刻身旁的子母道枯一闪而出，那兽骨内幽光大闪，煞气立即弥漫，其中一个冲击而来的分身，立刻自双脚处闪烁灰光，迅速石化。

王林身影如电，直接出现，双指成剑立刻在那被石化的分身眉心一点，其整个人立刻化作无数碎石，崩溃了。

此刻，其余两个分身已然临近，自爆的力量达到了巅峰，点燃！

危机之际王林内心冷静，右手向旁一点，仙术定身刹那间施展而出，另一个分身其身子立刻停顿。就在这时，塔山一跃而出，瞬间来到那停顿了身子的分身旁边，一把将其抱住，直奔远处而去。

轰的一声，那分身自爆，强大的力量冲击在了塔山身上，他面色苍白，身子一晃，却是硬生生的扛过。

连续毁掉了两个分身的自爆，但此刻，最后一个分身，却是身子被其体内那疯狂的力量撕碎，形成一场强猛的风暴，直奔王林波及而去。

就在这时，封仙印在王林的操控下来临，刹那间便化作百丈大小，并未横展，而是竖立在了王林身前，仿佛一面百丈大盾！

轰隆的巨响回荡，那自爆的冲击落在了百丈碎片上，形成一股难以想象的冲击，王林身子随着百丈碎片连连退后，一直退了三十多步，这才停下，他眼中之杀机，已然浓郁至极限。

在自爆那毁灭性的力量冲击过后，王林带着强烈的杀机，整个身子如同一道燃烧的流星，直奔前方虚无而去。

在他的身后，塔山紧随！

子母道枯更是飘在王林上空，在王林的下方，则是封仙印，冲击之下，按照之前神识中察觉的到的方向，数万里的距离，没过多久，便被王林一闪而过。

渐渐地，王林目光杀机浓郁之下，看到前方，那庞大的阵法以及其内的水晶棺材。

更是看到了阵法外，那目光阴沉，隐藏了一丝震惊的黑衣男子！

虚无之中本无风，但在百丈碎片封仙印的冲击下，却是有一股狂风吹袭而去。

风动，黑衣人宽大的衣袍吹起，王林眼中瞳孔一缩，他清晰的看到，在那黑袍下，是森森白骨！

这黑衣人，赫然就是除了头颅之外，黑袍下的一切，全部都是，骨！

第817、818章 避天棺

? 第817、818章 避天棺

风过，黑袍衣角落下，把黑衣人全身盖住，他目光阴沉，盯着王林，双唇微动，.

这黑光一出，便立刻成为一把短剑，带着尖啸之音，直奔王林而去。

黑衣人双唇没有停顿，不断地默语中，一道道黑光持续不断地从其眉心飞出，一一化作短剑，几乎刹那间，便有十多把短剑出现，呼啸间，全部冲向王林。

王林身子一动未动，那黑衣人在他看来，修为高深，绝非阴阳虚实境界的修为。

只是，很显然，此人全身只有头颅尚在，其他地方均是骨头，如此一来，即便修为再强，也无法发挥出全部实力。

王林神色平静，这黑衣人的修为，此刻能发挥出来的，绝不超过窥涅初期！

在那十多把短剑呼啸而来的刹那，王林心念一动间，他身后的仙卫塔山，一步跃出，之前的伤势对他来说，算不了什么，此刻双目金光一闪，身体更是散出浓郁的金芒，踏出之际，一拳轰击而出。

这一拳下，立刻便有漩涡出现，那十多把短剑立刻被漩涡牵引，但却在剑啸之中冲出，如同灵蛇一般直接刺在了塔山身上。

砰砰之声回荡，塔山神色冰冷，双拳挥舞，每一次落在短剑上，都会把短剑生生震退，即便是有短剑闪开，刺在其身，也无法对他造成太重的伤害。

王林目光一闪，身子一冲而出，右手一指头顶子母道枯，立刻此物双目幽光亮起，在王林之前向着黑衣男子飞去。

与此同时，四周天地间在那兽骨双目幽光闪烁之时立即煞气浓郁，疯狂的弥漫四周。在这煞气浓郁的刹那，那黑衣人身体上，开始出现灰光。

黑衣人眼露复杂之色，长叹一声，好似自语一般：“已经有很多年，没有见过师尊的法宝了……”

黑袍下，他抬起手骨，森森白骨在这一刻看起来，极为可怕，指骨掐印，立刻那在其身上蔓延的灰光，蓦然间一顿，不但没有继续蔓延，反而迅速后退，刹那间便消失一空。

在灰芒消散的刹那，黑衣人双唇一动，立刻一道白光在其眉心幻化而出，形成一面白羽之扇，此扇一出，便立刻扇动。

顿时一股狂风骤然而起，在其内甚至还有轰隆隆的雷鸣，片刻间，便形成了一股狂雷风暴，直奔王林而去。

王林不动声色，右手抬起一指天空，立刻其后方的封仙印，顿时飞起，在上方狠狠地砸下，形成一股奇异的封印之力，蓦然间，直奔黑衣人而去。

与此同时，王林身子后退，在那狂雷风暴临身的瞬间，眉心太古雷龙元神直接幻化而出，张开大口，狠狠地一吞。

轰隆隆的雷鸣回荡中，王林身子再次后退，狂雷风暴，全部被他元神吞下，返回肉身之时，他面色略有红润，全身更是雷光游走，出现大片的电弧四散。

此刻的黑衣人，神色极为凝重，在他的上方，封仙印如同天威，好似要把大地压碎一般落下，阵阵砰砰之声在黑衣人黑袍下回荡，他神色中露出一丝狰狞，黑袍一动，抬起两只手骨，掐诀之下向上一抬，口中低喝道：“鼎天！”

在这黑衣人双手抬起的刹那，方圆万里内的虚空，立刻有一道道奇异之力疯狂的凝聚而来，这奇异之力如同一道道无形的烟丝，凝聚之时好似在黑衣人双手间有一处漩涡吸扯般。几乎刹那便凝聚在了这黑衣人的双手之上。

黑衣人脸上狰狞之色更浓，狠狠地向上一顶！

“轰”一声巨响立刻回荡天地，在这声音之下，远处赶来的仙选族族人，一个个纷纷止步，身子一颤之下，好似被一股波浪冲击，全部退后，更有一些修为低弱者，直接便被震的七窍流血。

封仙印一震，下降之势骤然一顿。

那黑衣人面色略有苍白，此刻王林身子刚一停下，便立刻冲出，右手一拍储物袋，立刻仙剑在手，王林不假思索，直接一剑斩下。

斩罗诀！

那黑衣人目光一凝，双眼立刻便有黑光凝聚，在斩罗诀临身的刹那，两道黑芒从他双内一闪而出，直接落在了前方斩罗诀之上。

砰的一声，斩罗诀之力，消散！

“就只有这么点修为么，连让本仙移动位置的实力都没有，若真如此，那么你没资格拥有我师尊的法宝！”黑衣人声音沙哑中透出阴寒。

王林神色平静，盯着那黑衣人，右手一指天空，口中轻语：“解印之封！”

天空中的封仙印，立刻从其上传出咔咔之声，一道金光射出，立即便又有一道金光出现，几乎刹那间，一道道金光在其上疯狂的闪烁，片刻中，这原本金光黯淡的封仙印，蓦然一变，其上金光万丈，看起来，仿若一个挂在了虚空中的太阳一般。

一股无穷的压力，在这一刻，疯狂的弥漫，在封仙印上，一处处金色的符文若隐若现，这些符文太多，密密麻麻之下不下数十万。

“落！”王林眼中寒芒一闪，口中轻吐。

刹那间，这封仙印轰隆一声，再次砸下，这一次，不管其前方有何种神通，都无法阻止其下降的趋势，其速之快，仿若在这一刻，天塌一般！

那黑衣人面色大变，双手抬起中大喝道：“十龙鼎天！”随着他的大喝，其眉心内黑芒浓耀，居然幻化而出十条黑龙，这十条黑龙之尾与黑衣人眉心连接，此刻飘散间，一声声龙啸回荡，十条黑龙仿若发狂，直接迎上落下的封仙印，不断地撞击而去。

砰，砰，砰……

一声声回荡四周的巨响，猛烈地出现，那十条黑龙疯狂的撞击，但，却是仍然无法使得封仙印停顿半点。

每一次撞击，黑龙都会收到强猛的反震，身子被狠狠地弹出，到了最后，那十条黑龙的咆哮极为剧烈，身子更是不顾一切的轰隆隆撞击。

只是，仍然无法使得封仙印停顿！

眼看此印就要彻底落下，已然距离黑衣人不足十丈高，黑衣人面色阴沉，蓦然间站起身子！这是他在此地无数万年，第一次，站起身子！

黑袍散开，把他全身遮掩，仿佛他整个人，全部笼罩在了黑袍中一般，只有头颅在外，黑发飘起，双目露出寒芒。

他冷哼一声，身子向前一漂，就要离开那封仙印砸下之地。

王林眼中杀机一闪，在那黑衣人想要离开的瞬间，口中寒声道：“封！”

封仙印之上金光蓦然间消失，全部收缩而回，天地之间立刻便是一暗，但就在这一刹那，比之刚才更为浓耀的金光，突然之间再次出现。

封仙印上，一个个金色的符文出现，仿若无穷无限，以极快的速度弥漫开来，刹那间，方圆千丈之内，全部都是金色的符文。

那黑衣人神色极为阴沉，抬起脚骨，正要踏出，但立刻，四周的金色符文突然一缩，全部向着黑衣人凝聚。

这一刻，千丈内一片金光明亮，一个个符文迅猛的向着黑衣人凝聚，几乎刹那，在这黑衣人身体外，便有一层金符，收缩之下不断地封印！

这黑衣人，眼中第一次露出惊惧，猛地抬头，盯着封仙印，在身体四周符文凝聚越来越多的瞬间，他眼露果断，其眉心延伸而出的十条黑龙，立刻剧烈的咆哮，身体内黑光立即刺目。

一股毁灭性的力量弥漫之下，黑衣人低喝道：“十龙碎空！”

十条黑龙中的一条，全身黑芒浓郁，片刻后整个身子，被其体内那毁灭性的力量撕碎，形成一股漩涡，自爆！

轰的一声惊人巨响，黑龙自爆产生的冲击，立刻使得黑衣人身体外的那些金色符文被推开一些，就在这时，又有一条黑龙自爆。

与此同时，其余八头黑龙全部自爆，十条黑龙自爆所产生的强大的冲击，已然无法想象，黑衣人身体外的所有金色符文，全部被疯狂的吹开，就连天空上的封仙印，也在十龙自爆的刹那，被掀起。

王林身子迅速后退，塔山也放弃了与短剑交锋，迈步间来到了王林身前，伸开双臂，以其两丈的巨人身体，把一切冲击全部阻挡。

那黑衣人面色苍白，身子一晃，终于走出了封仙印所在之地！

“好强的法宝！！此宝即便是在仙界，也足具威名！”黑衣人目光一闪，身子踏出封仙印的范围后，一晃而出，在天空中直奔封仙印上方而去。

十龙冲击中，塔山喷出一口鲜血，神色略有黯淡，王林一步间，从塔山身后走出，眼中杀机浓郁，拿着仙剑，整个人化作一道闪电，直奔前方黑衣人而去。

他速度太快，奔出之际仙剑抬起，一连斩下十次，十道斩罗诀融合为一，蓦然间出现，直奔黑衣人。

那黑衣人身子速度不变，向着封仙印而去。根本看都不看身后追击的王林一眼，右手骨掐诀，向后一拍，立刻便有一股庞大的仙力凝聚，形成一道仙幕。

“此宝在你手中蒙尘，不如给本仙！”

王林目中寒光闪烁，在斩罗诀挥出之际，再次抬起仙剑，落下之时又一次凝聚了十次，紧追之前斩罗诀直奔仙幕。

砰的一声，那仙幕一颤，其上出现裂纹，但立刻，第二波斩罗诀来临，撞在其上，轰的一下，仙幕碎裂，王林身子一冲而出，在冲破仙幕的刹那，王林手中仙剑向前一抛，口中喝道：“定！”

仙剑之速太快，一冲之下如同闪电，直奔前方黑衣人而去，那黑衣人皱起眉头，他此刻已然来到了封仙印上空，抬起右手骨，向后一捏，就要去抓电闪而来的仙剑。

但，就在这时，王林的一声“定”字，如同奔雷一般轰隆隆的回荡。

那黑衣人头颅如常，但手骨，却是不由得停顿了一瞬，这一瞬间，仙剑一闪而过，斩下的，是这黑衣人整条右骨！

其右臂更是在脱离了他的身体后，诡异的化作一片骨粉，消散在了虚空。

王林这个时机抓的极为准确，若非是仙剑距离黑衣人太近，那即便是施展了定身术，在这黑衣人身上时间也是太短，很难起到攻击作用。

但此刻，则不然！

那黑衣人整个人怔了一下，低头看了一眼自己空空的右臂，眼中露出一丝难以想象的愤怒，这愤怒，使得他双目内透出浓郁的杀机。

“本仙在此地守护无数万年，这才恢复了完整的骨骸，你居然敢毁我右臂！！！”那黑衣人整个人仿若疯狂，居然放弃了封仙印，一冲之下，直奔王林而去。

飞来之中，这黑衣人脸上狰狞之色前所未有，仅剩的左臂抬起，双指成剑，直奔王林一剑而来，黑暗的虚无，在这黑衣人一指之下，发出咔咔之声，居然被他划开了一道裂缝。

王林眼中寒光闪烁，身子后退间右手抬起指天，口中喝道：“呼风！”

他体内元力迅速运转，此刻也顾不得消耗，立刻一股黑风在他右手之上出现，刹那间便散开，笼罩四周，形成一股剧烈的黑风。

阵阵寒气散开，黑风呼啸间，直奔那黑衣人吹去。

这黑衣人眼中露出震惊，这一次，他的震惊甚至比看到王林有其师尊法宝之时还要浓郁数倍。

“仙帝之术呼风！！！你……你到底是什么人！！”黑衣人面色大变，身子立刻后退，他太清楚呼风的威力了，这呼风对他来说，在当年就是一场噩梦！

他清楚的记得，当年自己违反了仙条，虽说师尊求情，但仙帝白凡仍然施展了一式神通，曾说若他可以抵抗，则饶过性命。

第819章

? 第819章

当年的仙帝白凡所施展的，便是这呼风！

在那呼风下，他整个肉身崩溃，就连骨头也消散，若非师尊逍遥子出手，.

此后，他便被师尊逍遥子送入这里，守护那棺材，更是借着大阵，经历了无数万年的打坐，这才把元神内的呼风之法驱除，得以形成骨骸。

此时，他再次看到这呼风神通，却是立即吓的魂飞魄散，急忙后退，同时毫不犹豫的张口喷出一物，此物是一枚蓝色之丹，喷出后立刻把四周的一切，染成了蓝色。

“你是仙帝白凡的什么人！”黑衣人再次大喝，他身前的蓝丹散发柔和之光，使得他在黑风下，并未受伤。

王林眼中杀机浓郁，没有说话，而是迈步间，直奔前方而去，在他的身体外，黑风呼啸，仿若此刻的王林，与那黑风融为一体，瞬间临近黑衣人，右手向前一按，立刻黑风顺着他的动作冲出。

黑衣人面色苍白，再次后退，身前的蓝光略有黯淡，不过黑人的双眼，却是猛地一凝，低吼一声，双手向前一推。

立刻其身前的蓝丹旋转起来，散发出阵阵蓝光，仿若一个漩涡，把吹来的黑风吸入其内。

“此人呼风之术不强，但我却不能碰到一丝，否则的话，立刻便会引发体内残存的那丁点呼风之法！

呼风，此术太过歹毒，一旦入体，便几乎无法彻底驱除，且若是再被此术入体，立刻就会引发当年之伤！

该死，此人怎么可能会呼风！！眼下就要靠师尊赠予的法宝了！”黑衣人面色极为阴沉，借着蓝丹抵抗之际，身子迅速后退。

王林眼中杀机浓郁，盯着黑衣人，毫不犹豫的一拍储物袋，立刻射神车幻化而出，在他身前其上五彩光芒一闪，立刻化作那五彩蝴蝶。

此蝶出现之后，翅膀微微扇动，一片五彩之粉散开，看去极为美丽！

在这蝴蝶现身的刹那，王林双手掐诀，蓦然间，向着后退之中的黑衣人一指！

立刻那蝴蝶向前缓缓飞起，翅膀一扇。

就在这一刹那，远处后退之中的黑衣人，立刻身子一顿，眼露惊骇，左臂手骨，砰的一下碎裂，化作飞灰，在他身前形成了一只灰色的蝴蝶。

这蝴蝶出现后，翅膀再次扇动。

黑衣人面色苍白，身子不断地后退，其双脚骨骸，立刻崩溃，他眼中之惊色，极浓，眼看那蝴蝶翅膀再要扇动，他大吼一声，半截身子立刻自动崩溃，形成一股强大的推力，使得他身子瞬间便后退出老远，直接落在了放着棺材的阵法之上。

在他上半截身子落入阵法的刹那，一道道黑气从阵法内的血液中出现，不断地融入他的体内，使得他下半身迅速形成虚幻之体。

此刻，蝴蝶翅膀再次一闪，黑衣人身体内砰的一声，刚刚凝聚而成的虚幻之体再次崩溃，只是瞬间，从阵法内冒出的黑气，立刻使得他又一次形成身体。

不断地持续中，那庞大的阵法，黑气已然不在涌入棺材内，而是全部涌向了黑衣人，他下半身的虚化之体渐渐凝实，到了最后，仿佛拥有了血肉。

王林目光闪烁，身子向前一冲，抬手之间，呼风之术再次出现，连续两次施展呼风，王林体内元力有些不足，面色苍白之下，但眼中的杀机却是不断。

很显然，若是不杀此人，就无法离开这里！

黑风纵横，化作大片尘埃，出向阵法。那黑衣人面色大变，正要退后，就在这时，射神车化作的蝴蝶，单独的左翅轻轻一扇。

立刻间，黑衣人虚幻而出的身子，砰的一下崩溃，就连同他身体外的黑袍，在这一刻，也全部的崩溃，瓦解。

他整个人，此时出现在半空的，只剩下一个头颅，他的眼中，露出的惊骇，已然浓郁到了极限。

“破坏规则！！这是破坏规则之力的法宝！！”黑衣人失声道，毫不犹豫的迅速后退，只是此刻，黑风来临，呼啸之际直奔他吞噬而来。

黑衣人眼中露出绝望，他不甘心，若是他修为巅峰之时，即便是对方有那破坏规则的法宝，他也有办法抵抗，甚至若是有肉身，他有把握在刹那间，便可直接杀了对方，让其根本就没机会施展这法宝。

“若非是我当年受白凡呼风侵害，此刻也不会如此畏惧那不成形的呼风之术！！我不甘心！！”黑衣人眼中露出恨意，在那黑风吞噬而来的刹那，他猛地向前吹出一口大气。

这气息是他元神精气，此刻毫不犹豫的吹出，立刻与黑风碰撞，轰的一声，他借着这股推力，头颅迅速后退。

他眼中闪过一丝果断，他咬牙之下，退后至阵法中心棺材旁边，喃喃道：“师尊，不是弟子不守承诺，而是眼下，若不打开棺木，弟子必死无疑！”

他说着，头颅向着棺材狠狠地一撞，砰的一声，这棺材的盖子被打开，在打开的刹那，其内躺着的青年，其肉身立刻消散，好似与外界一接触，便立刻崩溃了一般，只是瞬息，便消散一空，棺材内，再无一物！

“龙道子，你犯了仙条，被仙帝惩罚，为师也无法救你，只能帮你把头颅连同元神封印，存于这里，守护此棺！为师夜观天际，算出仙界会有大劫，你离开，也未尝不是一件幸事。

此棺是远古仙域之宝，是为师历经凶险下获得，名为避天棺。

你当知晓，为师未成仙前，俗间有一子，为师欠他太多，只能取其一丝魂魄，在成仙后放弃一切修炼的时间，放弃一切机缘，寻找到这避天棺，把他之魂放入其内，可重新凝聚魂魄肉身，终有一日可苏醒。

他苏醒后，你要认他为主，此生不得背叛，而你，届时也可以此棺凝聚肉身，恢复修为！”

师尊当年的声音，在黑衣人头颅落入棺材的一刻，在其耳边回荡。

“师尊，不要怪我……”

黑衣人，龙道子，眼中闪过一丝果断，在他头颅进入棺材的瞬间，那棺材盖立刻自动飞来，紧紧的扣合，一震之下，居然化作一道晶光，冲出阵法，直奔远处飞去。

王林目光一闪，那刚才刚才的一幕，让他心神一震，他亲眼看到棺材内的那青年，在棺材打开的一刻消散。

又亲眼看到黑衣人头颅进入棺材内，其肉身居然以肉眼可见的速度，迅速的凝聚而出。

“这是……”王林双眼一凝，他毫不犹豫右手掐诀，射神车化作的蝴蝶飞来，落在王林脚下，带着他直接追出，同时王林左手虚空一抓，立刻封仙印带着呼啸之声，紧跟其后，直奔前方棺材追去。

塔山更是一晃之下，化作一片虚影，融入王林身后，消失不见。

王林眼中寒芒闪烁，紧追不舍。

“此物到底是什么宝物，居然可以让肉身重新凝聚！”

晶石棺木内，龙道子肉身以极快的速度凝聚而出，那种拥有了**的感觉，是他在这无数万年从未有过。

他眼中露出寒芒，带着一丝狞笑，喃喃自语道：“师尊，我龙道子在没有肉身的情况下，守护你子无数万年，原来，只需要在这里面躺上片刻，肉身就能恢复！

既如此，你为何当年要让我如此痛苦至今，是担心我恢复了肉身后，不为你守护这棺材么！原本我之前还有些愧疚，但现在，逍遥子，我算是明白了！可笑我龙道子对你始终感激救命之恩，师徒之情，这无数年，宁可自身痛苦，也绝没有打这棺木半点注意，真是可笑！！”

棺材内，龙道子狠狠地一握拳，立刻体内便传来一阵砰砰之声，仿佛骨头在碰撞一般，这种感觉极为舒服，龙道子眼中精光一闪，他能清晰的感觉到，自己的修为，正在以一种无法想象的速度疯狂恢复。

从与王林一战的阳实与窥涅之间，也就是一品天仙，立刻便稳稳的达到了窥涅初期，成为三品天仙。

“逍遥子，你骗的我好苦！！”龙道子眼中露出杀机，体内修为疯狂攀升，片刻间，便达到了六品天仙，并未停止，还在继续。

王林追击之中，面色微变，他感受到在前方的棺材内，一股庞大的仙力正在疯狂的凝聚，越来越强！

“这到底是什么宝物！！”王林倒吸口气，眼中露出震惊。

龙道子狞笑中，运转体内仙元之力，刹那间，其修为在疯狂的攀升中，达到了九品天仙！也就是他当年在仙界的巅峰！

没有结束，在他修为达到九品天仙的瞬间，其修为暴增之下，突破了天仙的级别，有了一种难以想象的变化，轰的一下，龙道子眼中之精光，仿佛可以穿透这棺材。

他的修为，这一刻，超脱了天仙，达到了仙王！

“三品仙王！逍遥子，你只不过是九品仙王而已，现在我龙道子也是仙王，待我杀了那区区上仙，取了他的法宝，从此之后，不去仙界，这天下之大，你无论如何，也找不到我！”龙道子大笑中，抬起右手在棺材盖上一按，立刻砰的一下，棺盖飞起，龙道子身体一冲而出。

王林立刻停下身子，面色极为阴沉，正要后退，但双目却是一凝，向前看去。

只见那龙道子，在冲出棺材的刹那，其狂笑之声尚在回荡，一股磅礴之力，从他体内散出，其强大的程度，虽说比不过血祖，但却仍然强大。

好似一场浓郁的仙力风暴，弥漫四周，而那风暴的中心点，正是此人！

“小辈，去死！”龙道子狂笑中，身子向前一踏，但，就在这一瞬间，却是剧变突生！

他的双脚，在抬起的刹那，无声无息的消散，转眼间，双腿以及上身，双臂，好似粉碎一般，消散了。

这一幕，与之前他打开棺材盖子，其内那青年消散，几乎一模一样。

“怎么会这样……不可能！！”龙道子整个人，僵在了原地，他低下头，却看不到了自己的肉身，那消散如风，破灭了一切。

就连他的头颅，此刻也开始了模糊，好似化作无数碎片，将要消失在着虚无之中。

“为什么会这样……师尊，为什么会这样！”龙道子眼中露出恐惧，他整个人如同疯癫了一般，歇斯底里的吼道。

“师尊，我守护你子无数万年，为什么你要杀我！！你曾说过，这避天棺哪怕只有一丝残魂，在其内也可成型，但，为何我在其内恢复了肉身，却是崩溃！！为什么！！”龙道子抬头向着天空吼道。

“逍遥子，当年我若非为你获得了这避天棺的线索，如何能触犯仙条，可你却如此对我！！恐怕即便是我真按你所说，待你子苏醒后进入这棺材内修养，其结果，也是一样！！你，是想杀我！！”龙道子头颅，渐渐地消散，包括其内的元神，同样崩溃，化作虚无的一部分。

好似尘归尘，土归土……

但，却是有一股浓郁的怨念，在这虚无中久久不散，这怨念，是龙道子在仙界未崩溃前一直到此刻，那无数万年中累积，在其死时的一瞬间，爆发出来。

这怨念之强，已然无法想象，若不驱散，怕是将会永恒的存在于这虚空中，或许在无数岁月之后，可以从这怨念内，再次诞生一个新的生命。

王林目睹了这一切，沉默片刻后，右手指天，口中轻声道：“道化，黄泉！”

一条黄泉铺展开来，那些怨气仿佛找到了宣泄口，在刹那间，直奔黄泉而去，融入了黄泉中，立刻，这黄泉内原本就存在的怨气，与其融合，不断地壮大。

一炷香后，怨气全部被吸入黄泉，在王林转身离开之际，黄泉消散。

那棺材，被王林虚空抓着，他目光凝重，仔细的看了那棺材几眼，沉吟起来。

“此物，可让魂魄滋养，恢复肉身，但却不能出来，一旦从棺材内走出，便会烟消云散……若非是本该如此，那就一定是使用的方法不对！”沉默中，王林把这棺材收起，暗叹一声，远远地离开了。

他在刚才看到这棺材神通的刹那，却是想到了李慕婉。

“东临星！此刻以我的修为，应该可以去一探究竟！”王林目中露出精光，他来到这罗天星域，除了躲避天运子等老怪外，最重要的一件事，便是寻找东临星的向家，找到让李慕婉苏醒的方法。

王林永远也忘不掉，在那潮汐深渊内，听到画轴之上女子，说出那可令李慕婉苏醒之时，他心中的那种震撼与冲击。

那一刹那，他身体内产生的冲击，可以令天地崩溃，让他整个人仿若被数以万计的雷鸣临身，脑中的唯一信念，便是去东临星，去向家，无论如何，无论真假，也要去一趟！！

无论此事的难度有多大，无论此事代表的各种危机，王林，都会选择去面对！人的一生，有一些事情，是惊涛骇浪也无法阻止，是哪怕天崩地裂，也必须要做！

罗天西域，陌域内深处，此地长久没有修士身影出现，仿佛这里，是绝地一般，灰色的雾气弥漫，看不到十丈外景象。

只有那飘散中的雾气，缓缓地漂动，仿若永恒。

四周更是极为安静，没有半点声息传出。这陌域的深处，全部都被这雾气笼罩，没有尽头。这一日，忽然雾气起了一些轻微的波动，这波动初始尚还微弱，但瞬间，便剧烈起来。

雾气翻滚云涌，好似其内有一个庞然大物在扭动身子一般，此刻，若是从上方向下看去，可以清晰的看到，方圆数十万里内，所有的雾气都在剧烈的翻滚，仿若怒浪向着四周涌去。

随着雾气的散开，只见一头仿若鲸鱼一般的庞然大物，在雾气内若隐若现，此物太大，粗略看起，怕是不下数万里长。

它身子一动，便使得四周的灰雾四下云涌翻滚。

在此物的头部，没有眼睛，只有一张大口此刻缓缓地张开，一股浓郁的灰雾在其张口的刹那，喷了出来。

在此兽张口之时，可以看到其口中，有一座阵法，此刻阵法闪烁光芒，走出一人，在此人身后，陆续还有人影出现。

当先一人，一身青衫，看起来虽是青年，可却有一股浓郁至化不开的沧桑蕴含，仿若一个千年老者，寄身在青年体内一般。

王林眼中透出恍惚，走出阵法的一刻，立刻便被一股冲力推动，整个人顺着雾气飞出，在他身后出现的那些仙选族族人，一个个脸露茫然，带着一丝对于未知世界的胆怯，紧跟王林之后。

王林被雾气推动，踏出的瞬间，他转过身，向后看去，一眼就看到了那庞大无比的巨兽。

“果然是涂司记忆中的幽冥兽……此兽在古神时代便已经拥有，来历不详，此兽没有任何攻击性，更是胆子极小，只是，此兽体内却是另有乾坤，仿若蕴含了另外一个世界，庞大无比，远远地超过了其本体大小。

没想到，涂司记忆中之物，到了现在，仍然还存在。”王林望着那幽冥兽，内心暗叹。

此兽此刻也发现了王林等人，缓缓合上嘴，慢慢的退后，消失在了雾气中，除了翻滚云涌的雾气，已然看不见了它的身影。

王林，消失了近大半年的时间，再次出现罗天星域，而此刻，整个罗天星域内，却是发生了两件翻天覆地骇人听闻，另所有修士为之震撼的惊天大事！其中之一，矛头赫然就是指向王林！

第823章 姚长空（一）

? 第823章 姚长空（一）

这种奇异的杀戮方式，使得四周修士心神剧震，那阳实巅峰的老者，此刻面色极为阴沉，他能感觉到，对方的修为与自己伯仲之间，.

但，对方的那诡异的神通，却是让他极为心惊。

“这绝对不是瞬移，更不是大挪移之术！”老者神色阴沉中，立刻一拍储物袋，顿时手中多出一个银色的铃铛。

他不假思索，迅速轻摇，顿时铛铛之声回荡，化作大片的波纹散开，干扰四周天地之力！

“还有二十二人！”王林身子一晃之下，出现在了一个问鼎大圆满修士身后，在对方眼中瞳孔猛地一缩下，抬手间，斩罗诀闪烁而出，没有任何剑光，但那问鼎修士的身子，却是立刻一分为二，相继崩溃。

至于此人元神，王林却是看不入眼，但仍然黑雾一卷，收入尊魂幡内。与此同时，他阴森的看了那轻摇铃铛的老者一眼，此人的这个法宝，有些神奇，居然可以把四周的天地之力震动，虽说对王林并无太大影响，但若长时间如此，怕是会有些停滞。

冷哼中，王林身后虚影一闪，塔山一步踏出，却是根本就不在意四周修士，直奔那阳实巅峰的老者飞去。

塔山飞出之际，右手拳头更是一击而出，带起大片的音爆，轰隆隆的巨响回荡中，与那阳实巅峰的老者站在一处。

二人交战极为激烈，砰砰之声回荡，那老者身子不断后退，各种神通法术从其双手间施展而出，但他的面色，却是阴沉如水。

任何神通，任何法宝，落在塔山身上，塔山都不会有半点动容，他就好似一个不知道痛苦，仿若精铁身躯一般，不断地攻击！

在塔山冲出的一刻，王林更是一步迈出，这一次他并未融入天地，而是而出之际张口一吐，顿时封仙印从其口中飞出，化作十丈大小后，从半空狠狠地砸下。

浓郁的呼啸之声从封仙印下落中传出，在印下的两个修士，却是面色大变，正要逃遁，但立刻在王林轻吐：“封！”字之下，大片的金符从封仙印上脱落，以难以想象的速度，瞬间便把那两个想要逃出的修士封印。

与此同时，大印落下，轰的一声，那两个修士，只剩下一片血肉模糊，他们的元神，也大范围的破碎，但却没有消散，而是被封仙印的金符弥漫，收入印内。

封仙印上数十万个金符中，其中有两个，散发更为刺目的金光，这两个符文，好似活了一般，与其他金符的差别，极为明显。

王林轻咦一声，他没想到，这封仙印，居然还有这种奇异之处。但此刻，显然不是多想之时，王林眼中杀机闪烁，冷笑中身子一晃，却是在四周修士神通围攻而上的瞬间，再次失去了身影。

他那阴森的冷笑，落在四周修士眼中，仿若一股寒气弥漫心间。

除了与塔山交战的那老者外，此地剩余的修士中，还有七人是问鼎大圆满的修为，这七人此刻已然胆颤心惊，许木的威名，在他们心中赫赫弥漫。

一幕幕有关这许木的传闻，在他们心中回荡，惊恐之下，这七人却是毫不犹豫的迅速退后，更是瞬移而走，心中极为后悔，不该听那姚家之人命令，前来阻截！

“跑不掉！”王林的神念在虚空中回荡，与此同时，四周方圆百丈内，天地之力以一种极为可怕的速度，疯狂的扭曲起来。

那七人瞬移之下，却是立即便生生的从虚无中被逼出，在他们身子出现的刹那，王林身影一晃而出，他身影仿若一道长虹，一闪间，便从七人身边一一闪过。

带起大片的血雾，在王林身影闪过的瞬间，这七人眼中的惊恐凝固，砰砰声中，一一崩溃而亡。

远处，王林身影一顿，他舔了舔嘴唇，眼中之杀机甚至透出红芒，看起来仿若一个嗜血的魔仙，盯着不远处的修士，轻声道：“还有十三个！”

那十几个修士，此刻一个个面色苍白中，透出阴沉，直勾勾的盯着前方的王林，此刻的王林，在他们眼中，仿若就是一头狼！

许木的大名，在他们心中浮现，其中一个阴虚修士，咬牙之下，立刻双手掐诀，顿时其体内元力运转，在其身体外形成一道白光，这光芒一闪之下，化作一把巨剑，他更是喷出一口元神精气，顿时这大剑之上透出极为凌厉之气，仿若可以刺破这虚无。

他身边的众多修士，尤其是那三个阳实修士中的最后一人，更是低喝中，一拍储物袋，立刻便有无数黑色之针在其身体外出现，一指之下，直奔王林而去。

在他的身后，其余的修士各自展开神通，纷纷不假思索的冲去。

他们之速极快，几乎刹那，便临近王林，王林眼中杀机一闪，身子向后一退，其整个人在此消失无影。

第823章 姚长空（二）

? 第823章 姚长空（二）

就在他消失的刹那，那阳实修士却是立即双手伸开，口中大喝道：“瞬移，干扰四周天地之力！”

此言一出，四周所有修士，纷纷原地瞬移，这些修士齐齐瞬移之下，他们的身影立即若隐若现，明暗不定，与此同时，浓郁的波纹在这百丈之内不断地回荡，凝聚之下，.

“很聪明，但却不够！”王林身影一步踏出，那些波纹仿佛对他没有任何影响，在王林身子出现的刹那，他右手毫不犹豫的按在了身前那没有转头，而是果断的放弃了肉身，元神一冲而出的修士身上。

这修士的肉身，轰的一下化作血雾散开，至于其元神，却是因为提前飞走，一闪之下便飞出百丈，头也不回，疾驰不断。

“许木道友，从此之后，我灵冥星所有家族，绝不参与你与姚家之事，放我一次！”那元神逃遁中，急声道。

王林目光一闪，没有去追击，此刻四周那释放出黑针的阳实修士，低喝中其身体外的黑针，散发乌光，瞬间刺向王林，仿若雨水一般来临。

王林冷笑中，抬起右手，立刻其上子母道枯幻化而出，煞气一闪，那些临近的黑针立刻灰色浓郁，却是刹那间，成为了石针。

与此同时，更是在这煞气中，四周连同那阳实修士在内，有三人，脚下灰光闪烁，在王林身子踏出之际，双指如同闪电，分别点在了这三人眉心，立刻无数碎石落下，三人身亡。

“还有九个！”王林声音透出无尽的阴森，在其他修士眼中露出浓郁的惊骇中，一步之下，再次消失。

此刻，除了那远处与塔山不断厮斗的老者外，剩余的八个修士，却是毫不犹豫的，放弃了这一次的阻截！与姚家承诺的好处相比，还是性命重要，而且很显然，眼前这个许木，绝不是他们可以抵抗之人。

单凭那一手诡异的神通，即便他们人再多，那许木也足以立于不败之地！

要杀此人，除非是修为极强，否则，难！！

八人不假思索，迅速后退，分别从八个方向疾驰而去。

王林眼中杀机不但没减，反而更浓，气势在这八人逃遁之下，仿若如虹，他身子向前一踏，这一步之下，扰乱四周天地之力，使得瞬移短时间内无法施展，断了八人快速逃离之路后，封仙印在他心神操控下，立刻旋转着飞出，直奔其中一人而去。

至于子母道枯，也是冲向一人。

与此同时王林轻拍储物袋，立刻仙剑飞出，许立国在其上幻化，不用王林吩咐，他便怪叫一声，整个人藏于仙剑内，直奔前方追去。

这许立国此刻心中也是有些害怕，他虽说传承了远古剑意，但却从未与阴虚修士打过，此刻却是硬着头皮冲出，内心呐喊：“鸟的，拼了，拼了……”

三样法宝分别追击三人，王林身子向前迈去，整个人消失在了原地。

几乎瞬间，王林便出现在了一个逃遁中的修士身旁，那修士一脸惊骇，正要说话，却是在王林一指之下，以阳实修为绝对的实力，按在了此人眉心。

收指，王林身子再次消失，片刻后，封仙印与子母道枯飞回，惟独许立国这里，他几乎疯癫，一边不断地咒骂，一边操控仙剑进攻。

那被许立国追上的阴虚修士，面色极为阴沉，他不想与这剑灵纠缠，眼看分散逃遁的同伴一一死亡，他心中骇然与惊恐，已然达到了极限。

尤其是那剑灵进攻之时的咒骂，更是让他烦不胜烦，体内元力一转，立刻形成一片元力崩溃，轰的一下把许立国连同仙剑逼开，他不愿恋战，此刻飞出百丈外，转身就要瞬移而出。

只是在其瞬移的刹那，却是眼中瞳孔一缩，王林的右手双指，已然点在他的眉心。

砰的一声，此人崩溃，元神被收。

王林神色冷漠，扫了仙剑之上的许立国一眼，冰冷的说道：“我，不需要弱者！”

许立国内心一寒，连忙拍着胸脯，奉承道：“主子放心，我……”

没等许立国说完，王林已然踏步间，直奔塔山交战之处而去。

“只剩你一个！”带着寒风般杀机的声音，回荡开来。那与塔山交战的老者，内心一颤，泛起苦涩。

就在这时，远处星空天际中，一道数丈粗的剑光，带着仿佛要把这星空撕裂的惊人气势，轰隆隆而来。

与塔山交战的阳实老者，此刻内心一松，暗道：“姚家之人，终于来了，老夫也算完成了阻截之事。”

那剑光之中，站着一人，此人，正是之前玄尘星上中年文士捏碎玉简后，幻化而出的青年！他此刻眼中露出杀机，其内更是隐藏了一丝兴奋。

“许木！！没想到能让我姚长东遇到！此乃大功！”

第824、825章 血神子的心思

? 第824、825章 血神子的心思

王林双眼一凝，他早在杀这阻截自己的众修士时，便已然知晓，这些修士中，没有姚家之人，他们，.

这些人，即便杀的再多，姚家也不会痛！

若真的想让姚家痛，必须要杀其族人！

“既然姚家要杀我，那我便先灭姚家族人！”王林目中寒光一闪，杀机暴增，远处那迅速来临的姚家之人，修为已然突破了阳阳虚实，达到了窥涅。

窥涅初期！王林眼中点燃了战火，他自从修为达到了阳实后，从未真正的与窥涅期一战，此刻，却是在杀机弥漫的同时，心中涌现了无尽的战意！

在那数丈剑光咆哮而来的瞬间，王林身子迅速前行，他要在对方来临之前，把那个阳实修士解决，否则的话，一旦二人联手，王林将立刻处于被动！

那阳实修为的老者，此刻内心松懈之后，却是毫不犹豫的迅速后退，不愿与塔山纠缠，他此刻任务已然完成，接下来只需配合姚家人出手，便可获得重赏。

他刚一退后，塔山在王林心念操控下，不假思索，踏步追去，双手握拳，全身金光闪烁，万丈逼人之下，不断地轰击而去。

但听轰隆隆的拳响不断地回荡星空，那阳实修为的老者不断后退，双手掐诀中，更是神通之术此起彼伏。

王林眼中露出红芒，身子如同闪电，直奔前方姚家青年那冲击而来的数丈剑光而去，他速极快，仿若一道流星，一闪之下，冲出很远。

远处迅速飞来的姚长东，嘴角露出阴森之笑，甚至还带着一丝轻蔑，速度更快。

那阳实修为的老者看到这一幕，略微心安，但却仍然谨慎，对于王林那神出鬼没的身影，他从心底产生了寒意。

“眼下那姚家之人来临，这许木怕是没有功夫理会我。”老者在与塔山的厮斗中，再次退后，目光却是时而闪烁，看向王林直奔姚长东的身影。

距离王林越远，他心中便越是松懈，但就在这时，忽然其身前的塔山，全身金光突然间以数十倍的程度，疯狂的散发，这金光太强，若是凡人看到，立刻便会刺瞎双目。

即便是修士，也会双目为之一痛，这老者虽说修为达到了阳实，但他距离塔山实在是太近，如此近的距离，在塔山全身金光爆闪的刹那，老者双眼不由得一缩，眼前更是充满了金光，无法看清远处。

他神识正要散开，但塔山的攻击却是极为疯狂的来临，逼的老者不得不全力迎战。

就在老者双眼被金光所阻的瞬间，王林冲向姚长东的身影，蓦然间向前一踏，其脚下波纹回荡间，王林身影消失。

在其身影消失的瞬间，那阳实修为的老者尽管看不见，但心神之中却是不由得一颤，眼皮猛地一跳。

他几乎不假思索，体内元力迅速运转，疯狂的冲出体外，形成大片的元力崩溃，轰的一声，在他四周十丈内，元力迅猛的形成漩涡。

但，还是晚了一步！王林的身影在老者元力漩涡掀起的刹那，出现在了他的身后，带着浓郁的杀机，双指内蕴含了大量的元力，狠狠地一击而出。

老者的元力漩涡，尚未成型，王林的双指已然冲入，闪电一般点在了老者的后心上。老者面色苍白，一口鲜血被他忍住没有喷出，体内元力疯狂横扫，借着王林之力，他迅速一冲，想要逃离。

就在这时，塔山全身散出万丈金光，眉心符文运转放入融化一般流入右拳之上，在那老者冲出想要逃离的刹那，一拳轰击而去。这一拳，掀起的音爆，仿若无尽之音。

轰的一声，塔山的拳头落下之际，那老者不愧是阳实巅峰，危机之际喷出一口元神精气，在身体外形成一面盾牌，阻挡之后盾牌砰的一下碎裂，倒卷而回，那老者眼中露出怨恨，一口鲜血再也忍不住，直接喷出。

只是他的身子，却是在鲜血喷出的刹那，化作一片血影，直接融入在了喷出的鲜血内，刹那间，其身影仿若鬼魅，一闪之下，居然险之又险的，在王林与塔山的合击之下，逃了出去。

王林神色阴森，在那老者血遁的瞬间，他抬起右手，斩罗诀狠狠地斩下，立刻远处星空中那逃遁而去的血影，砰的一声一分为二。

惨叫中，那阳实巅峰的老者元神卷着血光，抛弃肉身，急速逃走。

这一切，只是在电光火石内发生，王林无瑕去追击，在施展出斩罗诀后，立刻右手掐诀，顿时封仙印降临，竖起之下立在其身前。

姚长东的数丈剑光，蓦然间改变速度，直接来临，落在了那封仙印上。

就在封仙印竖立的刹那，一声惊天动地，使得方圆万丈之内不断地回荡剧烈声响。

王林神色如常，但体内却是气血云涌，封仙印在那剑光的冲击下，立刻后退，更是使得王林也不断地退后，一直退出十丈外，才缓下身来。

“姚家三代族人，姚长东！”在剑光之后，一个身穿白衣的青年，神色傲然，盯向王林。在他的脚下，是一把三丈大剑！

王林从未见过如此大的飞剑，一股浓郁的剑气，仿佛可以破碎这虚无一般，在这大剑上激烈的散出。

“许木，遇到我，是你的不幸，若是换了我姚家其他族人，或许会有接受你求饶者，但，在我姚长东面前，你不要求饶，没用！”姚长东神色之中透出的傲意，极浓。他内心暗道：“要在姚冰云来此之前，把这许木杀了，否则的话，功劳定然会被那冰冷的女人抢走！”

王林神色平静，目光冰冷，罗天星域之人，他早就发现，大都会有一种高高在上的傲意存在，这种傲意，是家族修炼的模式下养成，这一点，与联盟星域内整日的厮杀与勾心斗角明显不同。

王林略一点头，双手抱拳，张口做出要说话的举动，但就在其张口的刹那，一道元神精气却是立刻喷出，化作一把虚幻之剑，以极快的速度，疯狂的冲向姚长东。

与此同时王林更是身子向前一踏，直接消失在了虚无。

元神精气所化之剑，速度太快，几乎刹那，便临近姚长东，姚长东目光一闪，冷哼中右手掐诀，向前一按。

立刻便有一道青光在其手中闪烁，转眼间便化作一个骷髅头，向着虚幻之剑狠狠地一吞。就在他抬起右手的刹那，其身后波纹晃动，王林一步迈出，右手双指成剑，直接一点而出，他不看结果，身子向后一退，再次消散。

姚长东神色阴沉，在王林出现的刹那，却是猛地转身，双目幽光一闪，直接便有两道黑芒射出，但却没有碰到王林，而是落在了虚空。

就在这时，天空之上的封仙印，蓦然间旋转而来，带着浓郁的威压，狠狠地向着姚长东砸来。

在那封仙印上，数十万个金符闪烁，一一幻化而出，刹那间，四周天地便立刻被无尽的金符笼罩，密密麻麻之下，向着姚长东封印。

就在姚长东面色阴沉抬头看去的刹那，在其身旁，王林身影再次出现，斩罗诀一闪而出，姚长东猛地转身，但却依然落空。

王林之身影，如同鬼魅，在封仙印轰隆隆的落下之际，在姚长东的身旁闪烁不断，每一次出现，只攻击一下，便立即融入天地。

如此一来，那姚长东却是面色越加阴沉，王林的攻击对他来说，虽说不算太强，但却也要重视，每次在对方出现后，他都要立刻出手。

但每一次，却是连对方的影子都没有摸到，这种诡异的战斗方式，让他心中升起一股烦躁，姚长东此生与人交手次数虽说不算很多，但也绝对不少。可却从来没有一次如眼下这般。

自被对方喷出一口元神精气，自己抬起右手消散后，便好似失去了先机一般，处处抵抗，根本就无法主动出击。

就在他刚缓了口气，准备冲出这里，展开神通之时，那十丈大印却又来临，如此，让这姚长东内心更为烦躁。

此刻耳边轰隆隆的呼啸之声越来越剧烈，无数金符疯狂的向着他凝聚，身体外还有那诡异的身影闪烁中不断地攻击。

姚长东眼中杀机一闪，双手掐诀之下，脚下大剑立刻一震，散发出一股磅礴的剑气，在刹那间，这三丈大剑分裂成为十九把小剑，旋转之下，形成一个奇异的剑阵，猛地向外一冲而出。

随着十九把剑的冲击，一股浓郁的天地元力瞬间弥漫，随着剑阵而动，居然形成了一股风暴，剑阵旋转在其身体外，呼啸之下，四周的天地之力顿时被强烈的扭曲起来，王林身影一闪，在百丈外出现，眼露寒芒，盯着前方。

“封！”一声低喝从王林口中传出，与此同时更多的金符出现，其速更快，疯狂的冲出那剑阵漩涡内。

天空之上的封仙印，此刻也轰隆之声回荡中，狠狠的砸去。

剑阵漩涡中的姚长东，面部青筋鼓起，猛地抬头，双手掐诀之下，立刻剑阵速度更快，剑气风暴弥漫中，他右手向上狠狠一指。

立刻剑气漩涡直接冲出，迎上天空砸下的封仙印。

轰的一声巨响，封仙印下落之时，骤然一顿，那姚长东不假思索，直接一步就要踏出封仙印范围，但就在这时，塔山一晃之下，出现在了姚长东身前，一拳轰击而出。

王林眼中杀机闪烁，右手虚空一抓，立刻仙剑在手，其上许立国早就缩进剑内，拿着仙剑，王林抬起，体内元力疯狂的运转，斩罗诀，一次，两次，三次……十次，十五次……二十次！

二十道斩罗诀，消耗了王林大量的元力，但却在刹那间凝聚，形成一道展开规则的庞大剑技，直接呼啸而出。

斩开规则之剑技，呼啸中，在王林与姚长东之间的星空，好似被撕裂开了一道口子，直奔姚长东而去。

姚长东眼中厉色一闪，身体外的剑气漩涡疯狂散出，落在了塔山之拳上，塔山身子一颤，面色立即苍白，但却没有退后，而是再次挥出一拳。

就在这刹那间，斩罗诀来临，疯狂的落在了姚长东身体外的剑阵漩涡之上，生生的斩开漩涡，直奔其内姚长东。

与此同时，大量的金色符文，顺着斩罗诀展开的漩涡裂缝，大量的冲入其内，在姚长东身体外迅速封印。

施展了斩罗诀后，王林没有停顿，直接一步踏出，现身时，却是在了半空中的封仙印上，他盘膝坐下，双手掐诀向着两边一按。

轰然间，这封仙印内充斥王林全身元力，疯狂的落下，狠狠地向着下方的姚长东砸去。

此刻，封印、斩罗诀、塔山之拳，封仙印，几乎同一时间，全部冲向姚长东，随着封仙印轰然间落下，但听砰的一声巨响，在这星空中骤然而起。

巨大的声音，使得方圆万里内，全部可以清晰的听到那仿若一个修真星崩溃的巨大声响。

一声愤怒的咆哮，在封仙印下爆发而出，刹那间，一股可怕到令人窒息的气息，突然间如同狂龙一般疯狂的弥漫。

封仙印在落下的刹那，便被这力量冲击，直接被掀起，那无数的金符，也在这一刻，好似被撕碎，向着四周不断地退去。

塔山的拳头之上，传出砰砰声响，他整个右拳，在这一刻，骨头碎裂，就连半个身子，也全部波及，身子仿若被一股大力冲击，直接抛出。

此刻的姚长东，之前的飘逸与傲然，烟消云散，披头散发，全身衣服多处破散，双目露出浓郁的怒火。

在他的身前，有一颗拳头大小的珠子，说它是珠子或许有些不恰当，此物，更像是修士的金丹！

正是这金丹，把之前所有的攻击全部吸收，使得姚长东只是狼狈，但却没有受半点伤患。

“你是第二个逼我用出老祖所赐仙人金丹者！”姚长东几乎咬牙切齿，他此刻对于王林的杀机，已然不是全部来自家族发布的天穹令，其中有绝大部分，是心中的一股怒火。

他修道至今，从未有刚才一般那么被动，从开始对方类似偷袭的举动后，他几乎没有反抗的机会，全部都是在被动防守，配合那诡异的神通，更是使得姚长东一时之间陷入进了危机。

王林面色阴沉，身子退后之际一拍储物袋，立刻尊魂幡出现，他右手在其内一抓，立刻便抓出两个阴虚元神，直接吞了下去，体内元力运转，盯着姚长东身前的金丹，目中寒光闪烁。

刚才的一幕，王林占据了先机，使得姚长东暂时没有出手的机会，算尽一切，形成了一个杀局，但最终，却还是没有成功。

阳实境界与窥涅初期之间的差距，王林算是彻底的明了，刚才的那个杀局，王林自信，可杀任何一个阳实修士，但对于姚长东来说，却是没有任何伤患。

虽说这里面那金丹起到了很大的作用，但即便是没有金丹，想必那姚长东也会有其他仙术神通。

“传承至仙界的修真家族，其内渊源流传下来的仙术，定然不少！”

姚长东眼中厉色一闪，毫不犹豫的右手掐诀，其身体外的金丹顿时绕着其身旋转起来，与此同时他更是抬起左手，向前一指，口中低喝：“仙术，虚崩！”

王林不假思索，身子立刻后退，在他后退的刹那，其刚才所在之处的星空，立刻坍塌，砰的一下好似崩溃，形成一股巨大的冲击。

这一幕，让王林双目瞳孔一缩。

“仙术，随影之崩！”姚长东双手掐诀，眼中露出残忍之色。

砰砰，不断地崩溃剧烈的回荡，王林身子不能有半点停留，那星空的崩溃冲击，几乎入髓入骨，追近不舍。

王林神色阴沉中，透出冷静，一晃之间，脚下出现波纹，在崩溃临身的刹那，却是消失无影，几乎瞬间，他出现了姚长东身后十丈外，右手抬起，斩罗诀呼啸而出。

但，就在斩罗诀临近姚长东的一刻，其身体外的那个金丹，直接绕来，与斩罗诀碰在一起的刹那，立刻吸收了斩罗诀之力。

“仙术，十九魂！”姚长东猛地转身，脸上露出狞笑，直接张口吐出一片白雾，这雾气内甚至还有阵阵凄惨的撕声传出，却是见那雾气中，居然有十九个婴儿，这些婴儿一个个全身漆黑，仿若鬼物，狰狞的在雾气内若隐若现，冲向王林。

王林眼中寒光一闪，身子向后一迈，整个人融入天地之间。

十九个婴魂却是扑空，重新回到了姚长东身边，在其身体外旋转。

姚长东脸上露出狰狞，毫不犹豫的抬起右手，一把抓住身前金丹，喝道：“姚某拼了不要这金丹被老祖责罚，也要破了你这神通！”他说着，一把捏碎了金丹，顿时一股毁灭一切的风暴之力，从那金丹内疯狂的冲出。

这股力量太强，弥漫之下，顿时方圆万丈内的天地之力，剧烈的扭曲起来，这种扭曲，使得天地之力不再平衡，仿若有一双无形大手在不断地波动，任何融入其内者，在这天地之力的扭曲中，除非拥有拨乱反正的神通，否则的话，必须要尽快离开。

百丈外，王林身影出现，他眼中杀机浓郁，右手抬起之下，向虚空一指，立刻子母道枯幻化而出，那狰狞的兽骨双目内幽光一闪，立刻煞气浓郁，弥漫天地。

第826章

? 第826章

姚长东面色微变，双手迅速掐诀，立刻其身体外十九婴，发出阵阵尖啸，在其身体外迅猛的旋转，刹那间，在姚长东身体外，形成了一个虚幻之影，.

它现身后，立刻便是一声咆哮，只是这咆哮尚吼出一半，其身子便立刻被灰光弥漫，刹那间成为了石像。

王林趁此机会立刻后退，从尊魂幡内再次拿出两个阴虚元神，直接吞下后毫不犹豫抬起右手，口中低喝：“呼风！”

黑风呼啸，在其右手上弥漫，刹那间便不断地扩大，转眼中，在王林身体四周，浓郁的黑风出现。

就在这时，姚长东身体外虚幻而出被石化的婴儿，立刻崩溃，姚长东毫发无损，从其内走出。

“就这么点实力么，今日，你必死无疑！”他盯着王林身体外的黑风，冷笑道。

他话音刚落，王林右手向下一挥，立即身体外的黑风，立刻呼啸而出，这黑风弥漫天地，吹出之时更是化作一头黑龙，咆哮一声，张开龙口，直接喷出阴风。

姚长东初始时并未把此风看在眼中，但立刻他便感觉全身一寒，仿若元神都要崩溃，大骇之下他立刻后退，但这黑风却是入髓入骨，紧追不舍。

惊惧之际，姚长东眼看就要被这黑风弥漫，他立刻双手掐诀，低喝道：“仙术，云劫！”轰隆隆的巨响凭空出现，在姚长东身体外，立刻散出大连的云雾，这些云雾内雷光闪烁，游走之下好似彼此连接一般，形成了全方位的守护。

但，在黑龙吹出之风下，这些云雾却是刹那间，纷纷消散，露出了其内骇然的姚长东。

“这……这是什么仙术！！”姚长东身子一颤，咬牙之下喷出一口元神精血，右手在其上迅速一勾，大喝道：“血魂六转！”

施展这一神通后，姚长东面色立即苍白，这血魂仙术，是其先祖血神子传授，据说是当年仙界先祖的大神通仙术。

最高时，可以达到血魂十九转，但以姚长东的修为，最多，也就是六转，即便如此，也是需要消耗他极多的元力。

那血液立刻蠕动，居然形成漩涡，轰然间直冲天际，仿若血色的旋风，带起强大的冲击之力，阴风吹来，与那血色旋风冲击，立刻相互消融。

姚长东此刻盯着阴风外若隐若现的王林，咬牙之下，一拍储物袋，立刻手中多出一张纸符。

“有老祖赐予的神符，即便你有再多神通，也必死无疑！”

抬手之际，那纸符立刻飞起，此符之上，有暗红色的铭文，勾勒出一个极为复杂的印记，姚长东双手掐诀，咬破舌尖，体内元力运转之下，直接喷出一口鲜血，落在这纸符之上。

刹那间，这纸符立刻被染成了血色，其上的铭文仿若活了一般，散发出阵阵奇异之光，与此同时，一片赤色的火焰，自这纸符之上燃起。

“帝仙符！杀此人！”姚长东右手一指王林，声音中透出狰狞。

这纸符一闪，立刻冲出，居然穿透了血魂漩涡，更是从阴风中直接透过，没有半点损伤下，直奔王林眉心而去。

王林双目瞳孔猛地一缩，这纸符他极为眼熟，与储物袋内两个纸符几乎一模一样，此刻，那纸之上却是爆发出一股令王林心神剧震的气息。

这气息，极为可怕！

“不能抵挡！”王林全身汗毛竖起，一股强烈的危机感瞬间笼罩全身，他毫不犹豫立即退后，但那纸符却是始终不散，反而速度更快。

危机之际，王林不假思索，退后中一拍储物袋，射神车飞出的同时，他一指不远处的姚长东，与此同时更是拿出一张纸符，学着姚长东的样子，咬破舌尖，喷出一口精血。

那精血融入纸符上，立刻纸符同样散发红芒，染起了赤色火焰，与那姚长东甩来之符，砰的一下碰在了一起，掀起一股巨浪四下散开，王林扔出的纸符，立刻崩溃，全部燃烧，化作灰迹消散。

但，姚长东的纸符，却是并未全部消散，而是还有指甲大小的一片，直接穿透，以一种不可思议的速度，蓦然间，落在了王林眉心之上。

王林身子一震，他只感觉眉心一热，好似一股火焰在眉心燃烧，立即波及全身，一股无法想象的封印之力，瞬息间从眉心散开，在他体内疯狂的蔓延，眨眼间，便把他全身元力连同元神，全部封印的干干净净。

“这……这是仙遗族的符文之力！！但仙遗族的符文，怎么可能会这么强！！！”王林倒吸口气，眼中露出骇然，全身元力刹那间，全部被封印，此刻的他，就如同一个凡人！

其身体立即变得虚弱无力，若非塔山急速而来，使得王林盘膝坐在其左手之上，怕是王林立刻便会落入下方那无尽的星空之中。

在他的旁边，射神车化作蝴蝶，轻轻的扇动翅膀，看起来好似没有任何危害。

姚长东大笑起来，没有了王林元力牵引，他的所有法宝，此刻全部停止，呼风之术，也是立刻消散，姚长东一步迈出，右手双指成剑，直奔王林而来。

“区区阳实修为，也敢与我斗！许木，你去死！”

狞笑中，姚长东速度惊人，直奔王林而来，其右手双指，更是蕴含了浓郁的元力，这一指若是点在王林眉心，不仅他的肉身会立刻崩溃，就连元神，也绝对无法逃出，将会随着肉身而亡！

就在这姚长东双指来临的一刻，王林身旁的蝴蝶，尽管没有了王林元力驱使，但此物自有其与其他法宝明显区别之处，一旦开启，便自成循环，此刻翅膀轻轻一扇。

立刻那姚长东便身子一顿，砰的一声其胸口炸裂，他整个人立即抛出，在十丈外刚一停下，立刻蝴蝶翅膀再次一扇。

姚长东眼中杀机一闪，在蝴蝶翅膀闪动的刹那，一拍储物袋，立刻再次拿出一张纸符，这一次，却不是抛出，而是蓦然间，按在了自己的眉心。

立刻一股浓郁的符文之力从那纸符上爆发而出，在姚长东身体上弥漫，刹那间，大片大片的符文在此人身体外的星空中幻化而出。

砰砰之响回荡，蝴蝶翅膀每一次闪动，这姚长东身体外的符文便会有大量的崩溃，但他的身子，却是直接冲来，再次接近王林。

“必须要杀了这许木，他只不过阳实修为，就已然这般厉害，若是等他达到了窥涅，我绝不是他的对手！”

王林盘膝坐在塔山左手之上，塔山更是不断地后退，试图与姚长东拉开距离，但对方之速太快，却是瞬间，便带着砰砰之声，接近而来。

王林目中杀机消散，一片平静，闭上了双眼，口中轻声道：“我之道，先生死轮回，后入因果，世间之事，可逃轮回，惟独因果，逃不掉！”

有一种力量，不需元力施展，它不是神通，更不是法宝，而是修道之人，一生所修之道，亦或者说，那是一种信念，一种感悟。

千年修道，感悟出的一切，便是王林的意境！

在这生死危机的一刻，王林施展出了自己很久没有使用的意境之道！

意境之战，便是道法之战，道法之中，千变万化，没有胜负，有的，却是生死！

王林摊开双手，平静的开口：“我左手掌世间之因，右手握天地之果，这便是因果，我的因果！”

他睁开双目，左目有日，右目含月，望着姚长东，抬起左手，指去。

因，出！

意境，临身，在这一刹那，星空不再，连同四周的一切，全部消失，姚长东的身影，蓦然间止住。

他不得不止，在他的眼中，王林的身影在这一刻，无限的高大，尤其是其双手，仿若有一个虚幻的鞭子，此鞭首尾连接，形成一个圈。

那圈，便是因果，姚长东有种强烈的感觉，若是自己再踏出，必然会陷入对方的意境之中，到了那时，他即便是杀了对方，自己也会沉入那玄之又玄的道幻之中，怕是此生永远的沉入因果，无法苏醒。

第826章 （下）

? 第826章 （下）

道境之战，只能以道境对抗，但，真正能把自身之道完整的施展出来者，并不多见，甚至可以说，很少！

这与修为无关，而是感悟，对于这天地的感悟，对于人生的感悟，对于自己的道的理解！

姚长东无论如何也没有想到，这许木，居然可以施展出道境，他神色阴沉，没有退后，而是盘膝坐下，与王林之间只有不足三丈间隔，闭上双眼，.

这金光虚影，仙风道骨，更是仙气弥漫，显然，是一个仙人！

“垂死挣扎，便让你看看，我姚家之人的道！姚家之人，是仙人，我之一族，传承至仙界，是仙人后代，仙人不修意境，但我等后人，却是以荣耀为意境，昔日先祖之荣耀，便是我姚族之道境！”

姚长东上方的仙人虚影，渐渐凝实，最终更是脱离了姚长东，一步之下走出，迈向王林因果道境所化的圈。

“我族之人，信奉先祖之荣耀，这世间一切意境，在先祖荣耀之下，却是全部都要碎！”姚长东脸上露出狂热的崇敬，随着他的狂热，那虚幻而出的仙人，更加凝实。

“昔日荣耀，今日如何，这世间万物，皆为因果，这因，便是仙人的荣耀！”王林神色平静，左手放下，右手抬起。

“这果，便是仙界崩溃！”王林右手轻轻一握，平静的说道：“你荣耀之人，可还存活，你之道，可能逃出因果？”

王林身体外的那因果之圈，在这一刻，蓦然间旋转起来，形成一道漩涡，漩涡外，是因，漩涡内，则是果！

“仙人灭亡，逃不出天道因果，其后人，也无法逃出，你之道境，却是不堪一击！千般仙术，又会如何，荣耀道境，可笑！”王林摇头，他看破了对方之道，以荣耀这种虚幻之物为道，以狂热的崇敬为意境，就算达到了巅峰，也逃不出其先祖的笼罩。

因果之圈蓦然间飞出，直奔那虚幻的仙人之影而去，在邻近的刹那，停了下来。

“仙人不修意境，凭着仙力强开天地之力，却是大错！不然仙界如何会崩！以仙帝之强，不修道境，仍然也要指天疯癫而亡，你之先祖，比仙帝又如何？仙帝不修道，便是因，其疯癫而亡，便是果！

你族仙人身份不如仙帝，修为不比仙帝，神通更是不如仙帝，不修道，强驱天地之力，在天道之下，你先祖灭亡，就是因果！你之荣耀，在我看来，就是一场空！

人都已被天所灭，何来荣耀！姚长东，你所修意境，所修道念，全部都是一场空！你先祖身亡，你不求如何反抗，反而以荣耀为尊，去修那荣耀道境，不但你所修为空，就连你姚家老祖，也是一场空幻，到了最后，你姚家一族，必然灭亡！”

姚长东双目怒睁，喷出一大口鲜血，却是心神重创，王林的话语，如同一把把利剑，疯狂的刺入他的心中，让他根本就无法反驳，甚至心中，在听闻了这些话后，居然隐隐的升起了一丝迟疑。

因果之圈外的仙人虚影，此刻蓦然间模糊起来，好似随时都可以消散。

“你妄自以荣耀为尊，以荣耀为道境，这荣耀，只不过是你虚幻而生，你可真正见过你先祖之荣耀，你可真正感受先祖之荣耀，凭空所想，这荣耀，就是空！

你修至窥涅初期，道念上却是根本就没有自身感悟的半点，全部都是虚幻生出，如何与我对抗！我之道念，经历人生剧变，亲人离别之痛，嗜血杀戮之恨，爱人身亡之苦，亡子消怨之惆，明悟生死轮回，知晓世间之事，虽说归去须归，但却要逆天而行，不受命运操控！成就生死轮回大道！

更是意境变化，感悟出因果之境！

而你之道境，只不过是虚生荣耀，这荣耀，早就随着你先祖灭亡，随着仙界崩溃，全部都已经烟消云散！！姚长东，你大错！”

姚长东身子一晃，再次喷出一大口鲜血，面上毫无血色，仿若一个死人，双目更是黯淡，整个人露出迷茫。

因果之圈外的仙人虚影，更为模糊。

“你姚家杀我，是为因，而你道念被我因果所破，就是果！你这荣耀道念，在因果之下，还不破！”王林一声大喝，双目露出奇异之光。

姚长东身子一颤，其上空的仙人虚影，彻彻底底的崩溃，随着仙人的崩溃，四周的一切，再次恢复如常，星空出现，种种的一切，落在姚长东眼中，好似万年时光一晃而过。

王林的因果道念，也随之消散，他眉心之上的半片纸符，却是随着道念之战，崩溃了，体内元力瞬间运转，他整个人一跃而出。

此刻，他身边的蝴蝶，却是轻轻的扇了一下翅膀，姚长东身子砰的一下，崩溃，化作一片血肉，就连其储物袋，也在这破坏规则的力量下，崩溃。

他整个人，在这世间的半点痕迹，都不存在了。

王林元力恢复之际，却是面色苍白，喷出一口鲜血，道念之战，太过凶险，他不到万不得已，实在不愿用处。

荣耀道念，绝不是他之前虽说的那般脆弱，只能说，是这姚长东道心不稳，没经历过人生百态，就如同温室的花朵，无法面临真正的风雨考验。

与此相比，联盟星域的那些同等程度的修士，就要比罗天星域之人，强上太多，毕竟，在联盟星域内，一切，都要依靠自己！

师门算得了什么，根本就不能保护自己，一切的一切，稍有不慎，便会身亡！弱肉强食，杀戮之下就是天定的法则！这些罗天星域的家族修士们，除了有限之人，绝大部分，根本就无法想象联盟星域的黑暗。

若是把他们放到了联盟星域，这些人，很难生存！除非是修为太高，可以不屑一切规则。

深吸口气，王林把法宝收起，塔山更是化作虚影融入其身后，拖着虚弱的身子，但王林的双目，却是杀机更浓。

“姚家，要杀我王林，你们要付出代价！”

带着凌厉的寒光，王林向前一踏，波纹撒开之中，他融入天地之中，消失无影。

但，就在其消失的瞬间，旁边星空中立刻出现波纹，一个身穿白衣的冰冷女子，一步走出，此女相貌之美，堪称绝佳，尤其是那一脸的冰冷之色，更是可以让所有望之者，在退缩的同时，怦然心动。

此女秀眉微皱，一步之间，身影消失，融入虚无，向着王林遁走方向，追去！

此时此刻，在罗天东域内，一处血红色的星球上，有一处巨大的祠堂，一个带着凌厉杀气的姚字，被刻在了祠堂旁的一桩十丈高的巨木上。

祠堂内，盘膝坐着一个老者，此人眉毛弯曲垂下，成赤色。

在他的身后，则是一个个灵牌摆放，每一个上面，都有浓郁的元力散出。就在这时，突然其中最下边的一个灵牌，咔的一声，裂开了一道缝隙，这牌位，一分为二！

老者缓缓地睁开双目，看了一眼碎裂的灵牌，喃喃自语道：“终于死了一个……来自联盟星域的王林，老夫想要看看，你到底，能杀几个！可不要让老夫血神子失望！”老者眼中露出一丝阴森之光。

他抬起右手，一指之下，立刻那碎裂的令牌内飘出一股白气，被老者大修一卷，落入袖子内。

“继续杀吧……”

第831章 望月（1）

? 第831章 望月（1）

早在被姚家族人与众多修真家族追杀之初，王林便心中有了借望月之威的计划，望月之强，.

若是这望月发怒，那么姚家族人与那些修真家族的修士，又算得了什么！

此刻，王林在这望月体内一路速度极快，丝毫不顾及是否会刺激到望月，直奔其当年骨头所在之地。

没过多久，他便来到了深处，目光所望，只见半截望月骨，被重新的凝聚在了那里，当年王林本打算拿走全部，但最终却是不得不放弃半截。

此刻他双目一闪，喃喃自语道：“当年贪狼的那件奇异无比的宝贝大鼎，就是被这望月吞下……”

想起那大鼎，王林怦然心动，此物他仔细分析过，有八成把握，就是当年古神涂司炼化后不甚满意，随意丢弃之物。

若是换了个时机，王林断然不会动那大鼎的念头，毕竟望月太可怕了，它苏醒后，将是一场浩劫。

但眼下，既然外面有那么多修士帮其消散望月怒火，王林却是一咬牙，内心有了决断。

他身子一晃，在这望月体内不断地游走，但同时，其神识却是散开，王林知道，这望月体内并不安全，随时都会有小型的望月出现，当年他撬望月之骨时，便曾遇到一头，费了好大的力气才逃走。

此刻，望月所化星球外，无数修士密密麻麻包围了四周，这些修士一个个目露迟疑，许木的狠辣，他们在这一路的追击中已然彻底的见识，并且深入骨髓。

稍有不慎，便会身亡，在这种情况下，当他们看到王林进入这星球内，第一个想法就是这里有古怪。

再加上罗天北域的修士议论，却是让所有人都知晓，眼前这个星球，是一个奇异之兽！

“即便此物真的是一头凶兽，那又如何！以我等之力，别说此物没什么攻击力，即便有，齐力之下，也可杀之！”姚家族人中，一个中年男子，盯着望月，冷笑道，眼中露出不屑。

在他姚家的典籍中，记录过很多仙界时期存在的凶兽，其中有一些，甚至比眼前所看之物还要庞大，但最终，这些凶兽却是均都被仙人联手之下杀死。

而眼前之物，家族典籍内根本就没有记录，很显然，此物根本就不入流，否则的话，自然会出现在家族传承至仙界的典籍内。

“此物，杀之不难！”姚云海收回目光，他身为姚家三代族人，虽说修为不算顶尖，只有阳实巅峰，但却为人极为自傲，眼下看到这望月，却是根本就没看在眼里。

姚冰云盯着望月所化星球外弥漫的黑雾，目光一闪，娇影直接一跃而出，直奔雾气，她这一动，立刻起到了带头作用，在她之后，陆续有一些自持修为高深的修士，冲入黑雾内。

姚云海也是其中之一，一步之下，整个人化作一道长虹，踏着脚下飞剑，进入雾气之中。

渐渐地，越来越多的修士进入雾气，这些人除了极个别之外，大都目光闪烁，在雾气内神识散开，确定无危险后，穿过雾气来到了望月所化的星球之上，展现在他们面前，便是地面上那无数摇曳而动的触手。

这诡异的一幕，让这些冲入者为之一顿，但立刻，便有人四下散开，分别寻找王林的踪迹，更有一些人，选择进入这星球的内部，一探究竟。

姚冰云一步之下，顺着摇曳的触手落在地面，直接沉入地底，在她身子沉下的瞬间，她便有种不妙之感，四周的一切在她感觉，很是诡异。

这种感觉随着她不断地下沉，越来越强烈。

“这到底是一头什么凶兽……”

沉入地底的，并非姚冰云一人，姚云海也同样沉入，在这望月体内，毫无顾忌的横冲直撞，直奔下方而去，在他的身后，还有几个修士紧跟。

并非全部修士都进入这望月所化星球，在外面，仍然还是有大量的的修士包围，其中也有一些姚家族人，目光炯炯，在外接应。

如此多的修士沉入望月体内，使得这望月所化的星球，出现了一丝震动，这震动很轻，若是不注意，根本就不会察觉，即便是在望月体内，这种震动也不是很明显，只是会让人感觉来自四周的压力，好似一下子大了一点点。

但，这种震动却是让此刻游走于望月体内的王林，身子蓦然间一顿，停止了一切行动。王林嘴角露出阴森，喃喃道：“有了苏醒的迹象！这望月在这沉睡状态下时间不长，稍一刺激，便可苏醒……就让我，帮你苏醒的更快一些吧！”

王林眼中寒芒一闪，向前一冲，直奔前方望月之骨的顶端而去，那里，是望月的一处敏感之位，当年王林来到这望月体内时，想法设法的不想让望月苏醒，但此刻再来此地，却是一切改变。

行走间，王林神色一动，抬头看向上方，眼中杀机一闪，一晃之下，直接冲了上去。

姚云海神色傲然，在这望月体内散开神识，横冲直撞，向着下方迅猛的冲击而去，但就在这时，突然之间一股阴森之气，刹那间弥漫四周，姚云海面色一变，立刻停下身子，其身后几个修士迅速而来。

第833章 苏醒（一）

? 第833章 苏醒（一）(本章免费)

这声音虽说不大，可却具备了一股直接冲击元神的力量，在望月所化修真星外的修士，尚还感受并不太深刻，但那些进入望月体内的修士，.

这些修士中，有姚家族人，也有其他修真家族之人，此刻在望月体内，一个个心神剧震，一种来自于灵魂深处的恐惧，疯狂的滋生。

几乎所有人，脑中第一个想法都是立刻离开这里，他们纷纷向着上方冲去，其中有修士距离地面较近，一冲之下直接冲出，正要离开，但瞬间，地面上那无数摇曳的触手，却是立刻一动，迅猛的缠绕而来。

这些长长的触手，形成了一道紧密的封锁，一切想要冲出之人，全部失败！

随着一个个修士不断地冲出地面，那些触手之上更是散出黑雾，弥漫之下，没有一个人，可以离开！

这些触手，任何神通与法宝在其上均会全部失效，仿若没有任何作用，其中有一个修士，更是在冲出之际，被无数触手缠住，直接勒碎了肉身，至于元神，被那触手一碰，便立刻被吸收了。

这一幕，使得四周所有修士，为之骇然。

姚冰云的身影，在冰遁之中出现在了望月体内的一处，她刚一出现，便立刻喷出一口黑血，面色发青，好似有一股黑线在其脸上游走一般。

“这是什么神通！！”姚冰云身子一晃，再次喷出鲜血，这鲜血的颜色，更黑！

她在冰遁的刹那，被那黑风吹袭，当时便身子一寒，以她修炼的神通，根本就不会有寒冷的感觉，但在刚才，那种感觉却是极为清晰。

更让她感觉骇然的，则是这黑风入体后，明明已经被她驱除了不少，但却仍然还是有那么一丝，却是无论如何，也始终无法驱散，如此一来，使得身体内时刻都处于一种寒冷的虚弱状态，更让她觉得恐怖的，则是其元力，居然有了消散的迹象。

姚冰云面色更青，她深吸口气，直奔前方地面，但就在她冲出地面的刹那，立刻便看到了无数摇曳的触须横扫，半空中没有一个修士可以冲出。

之前姚冰云看到这触须，只是觉得这此物奇怪，但却没有放在心上，可眼下看去，以她的聪颖，却是立刻认出，这触须，居然与那攻击自己奇异凶兽体外之须，一模一样！

姚冰云双目瞳孔迅猛的一缩，一股寒气从她心底涌现，流转全身之下她几乎头皮发麻，她直勾勾的盯着无数触须，面色极为难看，甚至眼中还露出一股极致的恐惧与无法置信。

“这……这触须……那些北域修士所说是真，这修真星，就是我之前所遇凶兽放大了无数倍之后的样子！”

第833 苏醒（二）

? 第833 苏醒（二）

剧烈的震动，不断地持续，到了最后，大地开始大片的崩溃，.片刻后，那传自望月内部的吼声，越来越剧烈。

此刻的王林，在那遍布红色丝线之处，不断地砍断，每当有一条红线碎裂，望月的震动都会加剧一些。

横冲直撞之下，王林渐渐深入了这弥漫红线之处的内部，越是向里面走，四周的红线便越多，王林目光阴寒，双手斩罗诀不断地施展，一根根红线崩溃。

不多时，他忽然身子一顿，只见在前方，一根一人多粗的红线，交错之下延伸开来，这红线之粗，超过了他之前所看到的一切，王林眼中寒光一闪，毫不犹豫冲出，双手抓住后，狠狠地一撕。

一声疯狂的怒吼回荡整个望月体内的刹那，这根红线，被王林撕断！

轰的一声，望月所化的修真星，开始了最终的崩溃，一股沧桑的气息瞬间弥漫，渐渐地，在外界所有修士目瞪口呆中，这修真星中间裂开一个巨大的缝隙，渐渐地展开，化作了一头椭圆形的庞然大物！

一股愤怒的气息，弥漫四周，望月，苏醒！

在望月苏醒的刹那，王林整个人收紧全身气息，迅速隐藏身形，在这望月体内盘膝坐下，神情警惕。

吼！

一声咆哮，如同一场风暴，更仿若是无数个轰雷齐齐回荡，从望月之内传出，这声音形成了大片的音爆，轰隆隆之下不断地散开，使得其四周的那些修士，一个个纷纷面色大变，不断地退后。

这一刻，无论他们什么修为，在面对望月的刹那，均都升起一股无法抵抗的恐惧。

一根根万丈长短的巨大触须，缓缓地伸开，在望月体外摇曳，与此同时，一个巨大的裂口，在这望月头部，慢慢的出现。

“这……这是什么！！”

“这修真星，居然真的是一头凶兽所化！此物，我们怎么可能杀之！”

“此兽定然是早在仙界没崩溃前就存在之物，那许木把我们引到这里，是借刀杀人！”

“此兽决不可抵抗，速退！”

一阵阵惊呼传出，四周的大群修士，其中有一大半，毫不犹豫的迅速后退，在他们看来，这凶兽，除非是有第二步的巅峰修为，否则根本就无法抵抗！

望月此刻极为愤怒，身体内传来的痛楚，并不严重，只是可以让其苏醒而已，它真正愤怒的，是这一次沉睡，居然这么快就被打扰。

这几十年对于它来说，与眨眼间，实际上真的没有太大区别，在它的意识里，自己好似刚刚沉睡，便立刻被弄醒。

这种感觉，让它很是暴躁，此刻眼看四周那无数的弱小生命想要退开，它口中立刻传出一声咆哮，这咆哮比之前要强上无数倍，使得四周星空立刻出现了大片的碎裂，形成了无数裂缝，疯狂的传递开来，弥漫整个罗天北域。

其中有一些修士，更是在这咆哮之下，肉身砰的一下被震爆，元神都无法逃出，立刻崩溃。

望月之怒，并未消散，只是刚刚开始，它身子向前一动，对它来说，这只是身躯一动而已，但在其前方的修士看去，却是那庞大的凶兽，带着剧烈的呼啸，撞了过来。

其前方所有修士，双目瞳孔猛地收缩……

第836章 望月的秘密（一）

? 第836章 望月的秘密（一）

这剧烈的声响回荡之际，王林面色立刻苍白，元神内传出一种仿佛要被撕裂的痛楚，之前他有古神皮甲守护，这种感觉并不明显，但此刻这痛楚，.

危机之际，王林苦笑，一拍储物袋，立刻古神皮甲出现，暗叹中，再次笼罩元神之上，刹那间，仿佛耳边隔绝了一个世界，那轰隆隆的巨响虽强，可传至元神时，却是有所减少，使得王林可以承受。

只是，古神皮甲之上传出的气息，却是使得望月体内那些暴躁的小型望月，立刻全身须发扭动，疯狂的向着王林所在之处冲来。

王林头皮发麻，此刻却是陷入了两难，取下皮甲，元神在那剧烈的咆哮下会崩溃，可穿上皮甲，则定然引来大量的小型望月。

暗叹中，王林神色一变，一股阴寒的气息刹那弥漫四周，在其前方泥土中，突然裂开一道缝隙，一头十几丈大小的望月，好似欢呼一般冲出，直奔王林而来。那张开的大口，在王林看来，绝非是吸收皮甲之气那么简单。

王林千年的修道，早就没有了那种自我安慰的虚幻感觉，他可不认为，这望月会因为古神之气，从而认自己为主！

此刻王林神情凝重，眼中寒芒散出，身子迅速后退，那十多丈大小的望月，冲来之际，森森大口不断地吞噬从王林体内散出的气息。

这气息，任何修士都无法感受得到，即便是那些传承至上古的凶兽，同样也是无法察觉，这世间，除了星痕貂等有限的一些生灵外，唯有望月，才会对于古神的气息，极为敏感。

王林眼中寒芒更浓，眼前这望月，怕是吞噬皮甲之气的同时，也要把自己一口吞下！

就在王林后退之际，突然一股更为浓郁的阴寒笼罩四周，王林面色更为阴沉，头也不回立刻改变方向。

在其之前所在位置的后方泥土中，裂开一道缝隙，一头百丈望月，咆哮中冲出，这望月全身须发缠绕在身体上，张开大口好似兴奋到了极点，居然还有大片大片的粘液从其口中流出，直奔王林吞来。

王林方向一换，瞬间四周传出咔咔之声，但见十多处裂缝突然出现，一头头大小不等的望月，全部冲出，直奔王林而来。

王林眼中露出冷静，后退之间体内元力运转，向体外猛地一传，立刻便形成了一股漩涡般的坍塌之力，轰的一声，使得其身子后退更快。

在他的身后，大量的望月追击，这些望月眼中露出兴奋之色，只不过在兴奋的深处，却是有着让人可怕的森然。

它们，想要吞噬皮甲之气，更想要直接吞下王林，如此，便可永远的有那让它们兴奋地气息存在！

被如此多的望月追击，王林头皮发麻，急速之下，他神色大变，露出苦笑，身影停了下来，只见在其前方的泥土中，在这一刹那，便有上百个裂口出现，一头头望月疯狂的冲出，几乎瞬间，便连同之前追击王林的大群望月，组成了密密麻麻的包围，把王林困在了其内。

就在这些望月一冲而出，准备吞噬而来，王林咬牙之下目中露出狠辣之色的瞬间，忽然一声剧烈的咆哮在这望月体内轰然而响。

这咆哮之声回荡之际，那些原本准备吞噬而来的众多小望月，立刻退后，包围王林的圈子，顿时在望月移动之下，让开了一条通道。

王林目光一凝，但就在这时，忽然一阵咔咔之声迅速响起，只见一头长约万丈的巨大望月，直接从那通道内冲出，其速太快，更是在它身上传出一股不弱于血祖的强大气势，在刹那间，便使得王林神色剧变。

那万丈望月冲来之际，以不可思议的速度，直接一口便吞噬，把王林整个人吞入口中后，立刻收缩，身子一动，钻入泥土内，直奔远处而去。

在它之后，所有的望月全部跟随，齐齐向着远处游走。

第836章 望月的秘密（二）

? 第836章 望月的秘密（二）

那万丈望月身子成灰色，游走之下目中露出无情之色，它速度太快，尤其是在这庞大的母体之中，更是如鱼得水，穿梭之下，只用了半柱香的时间，.

这里，没有泥土，只有一个巨大的漩涡，缓缓地旋转，每一次旋转，都会散发出阵阵阴寒之气，融于四周。

若是王林此刻能看到这漩涡，定会凝神后认出，这里，正是望月脑部所在！也就是那月华存在之处！

到了此地后，那万丈望月突然张开大口，向外一吐，立刻王林身子被一股大力推出，根本就没有任何反抗之力，融入那漩涡内，消失不见。

漩涡外的大群望月，一个个趴伏起来，一动不动。

漩涡内，王林在身子进入此地后，目光一闪，他之前被那万丈望月吞噬后，立刻便从望月体内传出一股诡异的气息，这气息瞬间冲入王林体内，使得他体内元力立刻停止了运转，好似与肉身分离了一般，使得他从修士，彻底变成了凡人！

这一幕，让王林心神剧震，但立刻，他便察觉到，元神之上的古神皮甲，传出一股吸力，把体内的那奇异的气息，立刻吸收。

如此一来，他体内元力，再次恢复了运转。

此时被吐出，进入这漩涡内，待他看清了四周的一切后，却是倒吸口气，为之动容。

这是一处狭长的空间，一根根触手从虚无中延伸而出，缓缓地蠕动，在王林的前方，一个大鼎被无数触手缠绕，仿佛在吸收其内的气息一般，一个个鼓包在触手上蠕动，传至虚无之中。

这鼎，正是贪狼之物！

此鼎，只是让王林倒吸口气，让他动容的，却是四周一根根触手上，那缠绕的一个个人！

这些人全部都是**，身子干瘦，其中有男有女，有老有幼，密密麻麻之下，几乎每一个触手上，都有一人！

这些人均都是双目紧闭，全身上下生机全无，仿若死尸，缠绕他们的触手，显然是不断地吸收他们的生机！

这些人，王林一个也不认识！但他却可以隐约感受得到，这些人，不全都是修士，其中，赫然还有凡人存在！

比如不远处那看起来也就六七岁的男童，尽管此刻的他，全身干皱不成人形，但从其幼小的身子上看，却是可以分辨出，他，的确是一个孩童！

此刻的他，全身皮包骨，没有半点生命的迹象，在其脸上，还保留着一种在极致的痛苦与绝望中，所出现的表情。

一股寒气从王林心中涌现，立即环绕全身。

他的目光看着此地深处，那里，一望无际，王林可以想象得到，在前方，一定还有更多的触手，想必在每一根触手上，都有被缠绕之人！

“望月……”王林沉默。

他可以猜测到，这些人，是这无数年来，全部被望月吞噬，从而累计起来，成为了望月的生命源泉。

甚至王林心中，还有一个可怕的想法。

“当年这望月所化的云霞星……其上那些城池的废墟……云霞星之前，定然有修士与凡人存在，他们……真是的迁移走了么……”王林深吸口气，眼中露出复杂。

他的目光，始终望着那六七岁的男童。

就在这时，忽然虚空中，出现了无数触手，带着闪电一般的速度，直接向着王林缠绕而来，王林目光闪烁，若是没有古神皮甲，他此刻定然如凡人一般，没有任何抵抗之力，被那些触手缠绕，吸尽生机而亡。

但此刻，王林眼中杀机闪烁，身子一动之下，没有去碰触那些触手，而是以更快的速度闪躲，直奔前方那大鼎而去。

这些触手，不到万不得已，王林不愿破坏，否则的话，一旦被望月察觉，怕是立刻便会有新的举动。

一冲之下，那些触手扑空，王林身子好似飘渺的烟丝，扭转之际刹那间便来到了那大鼎所在，一股古朴沧桑的气息，从这大鼎上弥漫，扩散四周。

王林目光闪烁，这大鼎内，气息更浓，缠绕在其上的触手，也只是在外缠绕，好似不愿延伸至鼎内一般。

此刻在王林身后，虚空中再次出现了无数触手，直奔王林而来，王林不假思索，整个人直接钻入那大鼎之内，在其钻入里面的刹那，远处入口处，那巨大的漩涡突然爆发出一股强大的喷力。

紧接着，一人女子的娇影，在漩涡中出现，此女面色苍白，双目紧闭，显然是失去了知觉，她刚一出现，立刻那些冲向王林的触手中，分出一半迅速卷去，直接便把这女子卷起，不断地吸收其生机。

王林在落入鼎内的瞬间，看清了那女子的相貌，此女，正是姚冰云！

姚冰云的衣衫，在触手缠绕之际，出现了腐蚀的痕迹，就连其储物袋，都难以逃脱，崩溃了。

此刻的姚冰云，衣衫破损，露出大片的肌肤，她睫毛一颤，却是在这一刻，睁开了双眼……

第838章 冰云（一）

? 第838章 冰云（一）

王林毫不犹豫双手掐诀，按在了胸口，连点数下后，全身气息瞬间隐匿，不露半点，他神识留下一丝，.

一股阴寒之气，疯狂的弥漫在这狭长的空间中，这阴寒之气的源头，是不远处一个被触手缠绕的干瘦之人。

此人是一个老者，在他**的身上，原本没有任何生机，但眼下，随着阴寒之气从他体内散出，弥漫之际，一股庞大的生机，却是狂猛的从其体内涌现而出。

这生机太浓，使得老者干瘦的身子，刹那间好似被吹起了一般，迅速的膨胀起来，但诡异的是，这老者的双眼，却是仍然闭合，没有半点苏醒的痕迹。

王林神识看到这一幕，心神一震，以他的修为，再加上曾经的生死轮回意境，此刻清晰的察觉到，在那老者身上，除了庞大的生机之外，其中还隐藏着一股死气，只不过这死气在生机下，被完全压制。

随着生机的浓郁，老者的身体越来越大，阵阵砰砰之声回荡中，此人的全身骨头，好似无法承受膨胀之力，纷纷碎裂。

如此一来，这老者的身子，没有了骨头的连接，立刻更为庞大起来。

阴寒之气在这一刻，疯狂的从他体内散出，使得四周的一切，全部笼罩在了寒气中，就连那些触手，也是缓缓收缩。

就在那老者的身子，庞大到了一定程度，几乎形成了一个肉球后，其皮肉之上，立刻出现了一个细长的鼓包，这鼓包并非静止，而是迅速游走，在老者皮肉之内钻来钻去。

一声声尖锐的闷啸，从老者体内传出，这声音王林极为耳熟，在听到此音的刹那，王林面色立刻极为难看。

就在这时，那身子膨胀的老者，突然一震，肉身砰的一声，裂开了一道缝隙，一股极为狂猛的阴寒之气，迅速从老者肉身裂开的缝隙内疯狂的冲出，紧接着，那尖锐的呼啸，立刻不断地回荡，仿若透出一股兴奋之感。

四周的无数触手，在这一刻，也纷纷摇曳，仿若在欢迎同类的新生！

刹那间，一头两丈大小的细长之物，立刻从老者肉身的裂缝内，生生的挤出，随着它不断地扭动身子，老者的肉身，轰的一声，彻底的崩溃，没有任何血肉，在老者身子崩溃的刹那，从其体内喷出了如同风暴一般的阴寒之气。

在其中，那两丈大小的狭长之物，一冲而出，此物，让王林心神剧震，它，正是一头小型望月！

这望月显然是新生，出现后全身的须发尚还处于透明状态，它出现后，立刻转身，向着老者崩溃的肉身狠狠的一吸。

立刻那老者全身好似融化一般，全部被这小望月吞噬，紧接着，这望月更是身子扭动下，不断地吞噬四周的阴寒之气，几乎片刻间，它的身子便从两丈，化作了十丈！

其身体外的那些触须，也渐渐地成了暗红色，其样子，顿时狰狞起来。

它身子扭动中，化作闪电，直奔前方漩涡的出口而去，没有任何阻碍，直接穿透而过，消失不见。

待这望月离开后，四周的那些触手，渐渐地恢复原状，阴寒之气在它们的吸收下，慢慢的消失了。

四周的一切，恢复了平静，只是少了一个人而已，至于那之前缠绕老者的触手，此刻也是缓缓的收缩，消失在了虚无中。

王林双目睁开，倒吸口气。

“难怪此地望月数量如此之多，按照涂司的记忆，这望月，一旦离开古神之体，若是时间久了，必死无疑！

可眼下，这望月不但没死，反而更是借着修士与凡人身体凝聚出了新生，几乎形成了一个循环……这望月，定是在这无数年来，发生了一场惊人的剧变，否则的话，绝不可能如此！”王林可以说对于望月极为了解，此刻看到这一幕后，却是猜测出了十之七八。

第838章 冰云（二）

? 第838章 冰云（二）

他沉默片刻，待外界一切安静后，神识散开，向着大鼎外那烙印符文之处凝聚，几乎瞬间便笼罩其上，在王林双眼寒芒一闪中，.

贪狼的修为，即便是巅峰，与现在的王林，也只是伯仲之间，再加上其重伤，此刻留在大鼎上的烙印，极为黯淡。

被王林神识一冲，没过多久，便崩溃消散。

在贪狼神识抹去的同时，王林毫不犹豫，把自己的神识，烙印在那符文之上！

贪狼当年经历九死一生的危机，得到了这大鼎，明知此物是宝，但却无法操控，最终更是费尽心机，终于想到了可以简单操控的方法，经历了上千年，求得符文。

把这符文仔细的刻在了鼎上，这才得以操控，但此刻，却是凭白的便宜了王林。

在神识化作烙印，落在那符文的刹那，一股奇异的感觉，弥漫王林心间，这感觉对他来说，很是亲切，更是与他元神外的古神皮甲，产生了一丝联系。

只不过，这感觉仿若是雾中花，很是模糊，仿佛中间始终有一层隔膜，无法完全的缭绕心间。

王林知晓，这是因为他操控这大鼎的方法并非正确，而是以贪狼之法，另走捷径而已，如此一来，虽说可以简单的操控，但却无法把这大鼎的威力，彻底的发挥出。

但王林不急，他目光闪烁，喃喃道：“只要回到了联盟星域，此鼎在本尊操控下，定可发挥出其应有的威力！”

双手掐诀，王林按照心中那模糊的感觉，神识一动下，立刻这大鼎嗡的一声，震动起来，一股波纹散开，弥漫四周之际，从这大鼎内涌现出一股白气，此气极为浓郁，环绕王林全身，这一刻，王林好似整个人，与这大鼎融为一体，这种感觉很是奇妙。

仿佛，他就是这鼎一般！

心念一动间，王林口中低吟：“移形！”

这二字出口的刹那，大鼎一震，蓦然间消失在了原地，出现时，却是在了那些缠绕的触手之外。

诡异的是，那些触手，却是一动未动，始终保持着原本的姿态，仿若在它们之中，还存在着大鼎一般。

王林身子从鼎内飘起，在他身体外，白气弥漫，使得他在这一刻，仿若踏着云雾的仙人，王林的目光，一闪之下，落在了不远处的姚冰云身上。

他之前神识蔓延这大鼎之时，便察觉到了姚冰云，只是那时一心放在神识烙印上，并未看的太仔细。

眼下，他把大鼎收为己物，却是有了时间，去观察此女。

透过冰层，姚冰云那半裸的娇躯，透出一股异样的美感，这姚冰云的相貌本就是绝佳，此刻闭目之中，更是没有了往日的冰霜，反而升起一股楚楚动人的弱容。

但这一切，落在王林眼中，他却是没有半点表情，眼中始终平静如水。

“此女修炼的功法的确奇妙，居然在元力分离的情况下，仍然可以保护自身，封锁了身体内的一切，使得望月无法吸收。

只是，她也太小看了望月！这功法虽说奇妙，但我断定，过不了多久，这冰封就会崩溃！”王林目光冰冷，略一沉吟，抬起右手，向那冰层上点去。

“你追击王某这些时日，两次险些让我损命，若不报复，便不是王某因果之道！”王林冷笑中，右手食指狠狠地按在了冰层上。

立刻其体内庞大的元力，顺着手指瞬间而出，直接融入冰层中，但听咔咔之声回荡下，这冰层立刻以王林手指为中心，出现了大片的裂缝。

这些裂缝弥漫之下，在姚冰云身体一寸外停止，无法再次前行。

王林盯着冰层内的姚冰云，眼中寒芒闪烁。体内元力再次运转，流入手指，又一次按向冰层。

咔咔之声不断回荡中，王林没有停顿，身子一动下，在姚冰云外的冰层上，不断地按去，渐渐地，大片大片的冰层脱落，到了最后，在这姚冰云体外，只剩下一寸冰层！

“此女在姚家三代弟子中，也定然是佼佼者，姚家既然要杀我，那我便把此女炼化成为仙卫，即便失败，也没有关系！”王林之心，极为果断，只要是敌人，那么不管男女，即便是绝世女子，也不会让他有半点怜惜。

况且，此女虽美，但还是不如当年的柳眉。

“这一切皆是因果，你若不追杀王某，也不会有今日！”王林张口喷出元神精气，直接环绕姚冰云体外冰层，不断地消融之下，他右手更是连续点在其上。

渐渐地，咔咔之声又一次回荡，姚冰云体外一寸冰层，开始了碎裂。实际上若是她元力恢复，施展这闭神仙术，绝不会被王林如此轻易破坏，但她元力分离，却是给了王林机会！

这姚冰云，无论如何也想不到，在这里，除了她之外，居然还有王林存在，更让她想不到的，是王林，由于古神皮甲的原因，体内元力没有被封印，可以在这里行动自如！

就在姚冰云体外冰层大范围碎裂的刹那，她缓缓地睁开了双眼，看向王林！

第840章 来自望月体内的召唤（一）

? 第840章 来自望月体内的召唤（一）

这四人全部身穿红衣，却是四个童子！他们神色冰冷，看起来没有半点情绪波动，仿若傀儡，出现后立刻散开，分成四个方位，.

四个童子盘膝坐下，立刻在他们的头顶，飘出四个红色的血丹！一道血色电光瞬间在这四颗血丹之间连接，把望月，包围！

万丈大阵内，红袍向姓老者一步迈出，他神色平淡，双目内却是寒芒一闪，整个人身上，散出一股浓郁的杀机，盯向望月。

“向道友居然把向家的封神四子带来，此行取这月兽把握，又多了几分！不知公孙道友此来，邀请了那些道友参与？”炎雷子目光一闪，看了那四个童子一眼，笑道。

“申公老祖与战家烈云子！”公孙复姓的黑袍中年男子，声音平缓，徐徐说道。

“老夫并未寻太多人，只是把血神子与五彩道人请来，想必这二人也快到了。”红袍向姓老者身子一晃，站在了炎雷子旁边，笑道。

听到血神子之名，炎雷子内心冷哼，说道：“老夫只请来了一人，至于是谁，融老夫卖个关子，一会你们就知晓。”

正说着，忽然远处星空中，一道银光呼啸而来，银光之上，站着一人，此人看起来中年，其样子，居然与申公虎有几分相似，银光闪烁中，此人一晃，便来到了众人近前。

“申公！”此人临近后，略一抱拳，便不再言语，而是看向那望月，神色中不露半点心思，也不知在想些什么。

阵阵银光在此人身体外成弧形旋转，看起来，极为惊人。

此刻，星空中传来轰隆隆的巨响，在远处，一艘巨大的船舟，以极快的速度，移动而来，在那船舟之上，有着无数身穿五彩衣着的妙龄女子，正在其上翩翩起舞，一声长笑回荡间，但见一个身穿五彩长袍的白发老者，一步之下，便从那船舟之上跃起，来到了众人旁边。

“让诸位道友久等，途中遇到几个上好的炉鼎，耽搁了一些！”那五彩道人面色红润，看起来极为光滑，仿若婴儿之肤，随着他的到来，一股阴柔鬼气，立刻弥漫四周。

“能让五彩道人看中的炉鼎，绝非寻常。”向家老者哈哈一笑，说道。

“向兄若是喜欢，待收了这月兽后，老夫给你送去一人！”五彩道人笑道，目光在身边的众人身上一扫，却是暗自心惊，这些人，一个个全都是大名鼎鼎的老怪，此刻齐聚这里，显然对于这月兽，是势在必得。

二人交谈中，申公老祖并未参与，始终盯着望月，沉默不语。至于那黑袍男子，更是寡言少语。

炎雷子，则是一脸平淡，那五彩道人修为虽高，但却没有被他放在眼中。

就在这时，远处星空走来一人，此人一身白衣，外表看起只是青年，但却有一股浓郁的沧桑之色弥漫，使得他整个人看起来，给人一种诡异的感觉。

他脚下没有任何法宝，凭着双足，一步一步走来，其神色极为平静，临近后，扫了众人一眼，略一抱拳，却是没有说话。

“烈云子！”炎雷子目光一凝。

白衣男子略一点头，站在一旁，始终不曾说出半句话。

“传闻战家烈云子，性格极为火爆，曾一怒之下，连灭十三个修真家族，一战成名，尤其是他火爆的脾气，更是让所有人记住！”炎雷子收回目光，忽然神色微动，看向远处。

只见远处天边，突然出现了大片的红芒，一股浓郁的血腥气息刹那间弥漫星空，那大片的血光云涌而来，在众人前方十多丈外，立刻凝聚收拢，片刻间，便化作一人！

此人是个老者，红发赤眉，一身血衣仿若刚刚染红，神色中透出极为阴沉之相，他出现后，没有去看众人，而是盯向望月所化修真星，眼中露出一丝奇异之芒。

“血神子！”在此人出现的一刻，四周所有老怪，全部双眼一凝，落在了此人身上，就连那烈空子与申公老祖，也不例外。

血神子收回看向望月的目光，一扫众人，最终望着炎雷子，平静的开口道：“炎雷子，我孙儿元神被你取走，联盟通道打开之后，你我要一战！”

炎雷子眼中寒光一闪，笑道：“奉陪！”

第840章 来自望月体内的召唤（二）

? 第840章 来自望月体内的召唤（二）

此刻，在这罗天北域内，一道道雷光疾驰，雷仙殿几乎全部出动，所有的雷仙殿使者，分别踏着雷光，在望月所化修真星外十万里处，盘膝坐下，.

这些雷仙殿使者一个个双手掐诀，彼此之间以密法相连，立刻电光浓郁，好似雷鸣一般把这望月十万里内，全部封锁，形成了一处雷域之界。

在这些雷仙殿使者万里外，一个个身穿红衣与黑衣的修士，弥漫之下，再次形成了两道封锁，以确保万无一失！

此刻的王林，自然并不知晓这一切，他灵魂中那呼唤的感觉越来越清晰，震动之下，几乎让他全身血液云涌。

踏在大鼎之上，王林速度极快，一冲之下，直奔这狭长通道的尽头而去，渐渐地，他灵魂中那呼唤的感觉越来越强，到了最后，几乎缭绕不断。

“来……来……”

王林的速度，越来越快，半柱香后，其灵魂中的呼唤，仿若雷鸣一般，轰隆隆的回荡全身，就在这一刻，他看到了前方，那呼唤自己的所在。

这一眼之下，却是让王林全身剧震，双目瞳孔猛地一缩！

在其前方，约上百条触手同时交错缠绕，被缠绕的，是一个婴儿！

这婴儿的身体，极为庞大，越有数十丈大小，此刻的他，双目紧闭，卷着身子，浓郁的生机不断地从他体内被吸走，融入望月之中。

八个虚幻的星点，在这婴儿的头部若隐若现，但却没有一个凝实，相互旋转之下，形成一股奇异的力量，同样，不断地被触手吸走。

王林倒吸口气，心神之震动，达到了一种几乎从未有过的震撼。

“古神幼子！！”王林呆呆的看着眼前的一切，以他传承涂司的记忆，却是知道，这婴儿眉心的星点，之所以处于虚幻之中，只有两种解释！

其一，便是这古神幼子之父，是一个八星古神，并把八星古神之力，遗留在了这幼子体内！

其二，就可怕了，这个解释，令王林心中升起寒意。这第二个解释，则是眼前这婴儿，不是古神幼子，而是一个成年的八星古神，只不过他因为重伤，或者经历了某些无法想象的剧变。

使得他古神之力退化，从成年的状态，慢慢的回到了幼体……

“如果真的是第二种解释，那么这古神的力量，去了哪里……”王林面色阴沉，他看了看四周，尤其是重点看了一眼那上百个触手，一个惊人的念头，在其脑中涌现。

“莫非，这望月的剧变，与此有关不成！这望月反噬古神，从而具备了这般神通！”王林缓缓的退后。

但他却不知为何，一股浓郁的悲哀，从心底涌现，这悲哀，来自灵魂中的本尊！这悲哀很浓，顺着王林肉身弥漫，使得他整个人，被这升起的悲哀笼罩。

“我的族人……”微弱的声音，蓦然间回荡王林的元神之中。这声音，是古神之语，其内透出的沧桑，浓郁的可以让一个凡人，瞬间变老。

王林目光一凝，看向那被无数触手缠绕的古神幼子。

“我的时间……不多……你的魂中，有我族的气息……但却不浓……让真正的族人来此，接受我最后的传承……”

王林身子一震，低声道：“你是古神幼子，还是成年古神退化！”

“我是……”古神的声音，刚一回荡，但就在这一瞬间，忽然其身上的那上百条触手，仿若发狂了一般，疯狂的吸收起来。

但见一处处鼓包在触手上不断地出现，迅猛的被望月吸收，不但这古神如此，此刻四周几乎所有的触手，全部都剧烈的蠕动，其缠绕之人，在这一刻，有一些本就脆弱者，纷纷自爆。

显然被突然吸收了全部生机彻底死亡！

这突然出现的剧变，让王林面色立即阴沉，他毫不犹豫，立刻回到大鼎之内，双手掐诀，大鼎内白雾弥漫，把他整个人包裹在内。

产生这剧烈变化的，并非只是王林所在的小范围，而是这整条狭长的通道所有触手，全部都在这一刻，疯狂起来。

好似不顾一切般，迅猛的吸收着所有的生机，仿佛要把其储藏了无数年的食物，全部在瞬间吸收一空。

砰砰之声回荡，一句句干尸崩溃，其内最后的生机，被望月的触手吸收而走。

与此同时，此地蓦然间剧烈的晃动起来，仿佛在外界经历了某种不可思议的剧变一般，随着晃动的加剧，一声声闷闷的咆哮，立刻回荡望月体内所有位置。

漩涡外那些趴伏的小型望月，此刻更是一头头迅速飞起，露出狰狞之色，在尖啸中冲出！在这一瞬间，望月体内几乎所有位置，全部都有小型望月咆哮。

这些小型望月的数量太多，在其中八条万丈大小的望月带头下，疯狂的游走而去。

在望月所化修真星外，一场即便是风雨雷电四大仙界下四大星域，也极为少见的大战，展开！

第841章 古神碎星（一）

? 第841章 古神碎星（一）

罗天星域内，几乎站在了巅峰的七人，与望月展开了一场战争！

望月的身子，此刻已然从之前弯曲沉睡的状态苏醒，剧烈的咆哮怒吼中，形成了战斗的形态，万丈触手摇曳，在望月的双目内，第一次，.

它的神智虽说不同于人，但依然可以察觉到那种极为强烈的危机感，这种危机感，它已经很久很久没有体会过了。

它模糊记得，只有那不知多少岁月之前，在它飘行之中，依稀有一个声音似乎曾警告过，让它不要踏足一处地域。

似乎那声音中，有一股难以想象的力量，让它恐惧。

只不过这记忆太过悠久，已然模糊不清，但当初那种危机感，却是让它始终记忆了下来，即便是现在，也直接影响了它的思维。

眼下，同样也有危机感涌现，虽说比之当年要弱上不少，但依然可以使得它警惕。

无数万丈触须摇曳，望月口中传出的咆哮，仿若这天地开辟之时的太古声音，超越了一切雷鸣，可以把这星空击碎！

这种声音，在之前望月的两次怒火下，也从未出现过，面对那些在它看来极为弱小的生命，它根本就不需要这么做，便可以直接屠杀。

但现在，望月怒火临身的同时，那种危机感，使得它必须要这么做，必须要发挥出其真正的实力！

在这声音中，更是蕴含了仿若人语的复杂之音，化作一处处使得星空崩溃的神通，在它的身体外，不断地扩散。

红袍向姓老者，此刻右手指天，整个人融入进那万丈八角阵法之中，此阵悬在望月上方，随望月而动，一道道天地雷火，从阵法内不断地宣泄而出，疯狂的落在了望月体内。

同时，那四个童子，更是天灵红丹漂浮之际，形成的红色雷光，死死的限制住望月的行动。

公孙复姓的黑袍中年男子，整个身子化作一头百丈巨鹰，咆哮中，其庞大的身子，仿若真正之鹰，以其锋利无比的巨爪，环绕望月四周，不断地轰击。

这种力量，即便是一颗真正的修真星，在这黑袍男子的攻击下，也会轻易崩溃，他的修为之强，足以名列罗天星域强者之中！

申公老祖，一步之下，临近望月，其双手伸开之际，一道道雷光在其体内疯狂而走，那弧形的电光散开之际，却是化作一头头雷龙，虽说没有太古雷龙之相，但却均是雷灵所化！

这些雷龙咆哮之际，却是不下万条，它们以申公老祖为根源，冲出之后，向着望月全身的须发，展开了狂暴的进攻。

战家烈云子，一身白衣仿若幽灵，其速太快，手中一把银色细剑，往往闪烁中，便会刺入望月身体之上，一旦刺中，那银光细剑便立刻爆发出可以让修士双目爆掉的光华，在那银光大闪之下，其手中的银色细剑，更是瞬间无限的延长，居然直接穿透了望月的身子，从其身体的另一侧，迅猛的透过！

这，便是烈云子名震罗天的大神通！心动仙术！心之所在，便无阻碍！

五彩道人，整个身子化作五道光芒，这五彩之光，仿若拥有莫大的神通，旋转之际，形成一个巨大的漩涡，这漩涡弥漫天地，无限的延长中，其内出现了九十九个少女的虚影，每一个少女，均都是神色庄严，盘膝坐在漩涡内，一股阴柔到了极致的力量，从这九十九个少女体内，迅猛的冲出，凝聚在一起，化作一头狰狞的百丈恶鬼，以其庞大的身子，直奔望月。

血神子，一脸冷漠，全身一晃之下，立刻砰的一声，化作大片的血光，这血光太浓，弥漫开来，几乎成为了血雾，把望月包围的同时，立即云涌翻滚，疯狂的顺着望月的一条条触须，钻去其体内，在望月身体中，展开了剧烈的破坏！

不断地轰隆隆的巨响，从望月体内迅猛的回荡。

炎雷子，双手掐诀之下，立刻在其身前出现了无数碎片，这每一个碎片，均都是仙界所化，此刻出现后，在他双手操控中，立刻旋转，把望月包围，一股浓郁的仙界之力，在这一刻，以从未有过的强度，化作一场风暴，笼罩星空！

为了这一次行动，整个罗天北域，在这数月的时间，已然被雷仙殿清空，全部占据，为的，就是一举拿下望月！

第841章 古神碎星（二）

? 第841章 古神碎星（二）

望月的咆哮中，越来越剧烈，其庞大的身子不断地撞击，体内传来的剧痛，让它几乎发狂，它已经很久很久，没有承受过这样的痛楚，在它的记忆中，除了当年那个声音外，在没有任何生灵，可以让它这般巨痛！

怒吼中，它张开大口，立刻一头头小型望月，疯狂的从它口中飞出，这些小型望月中，有八条万丈之物，其余千丈，百丈不等，冲出之际，随着望月母体的一声剧烈的咆哮，一股模糊的古神之语，.

并非只是望月母体传出古神之语，而是全部，全部的望月，无论大小，在这一刻，统统传出古神之语。

望月之怒，如古神一指！在那复杂的古神之语中，几乎每一条望月前方，都亮起无数晶光，这些晶光从虚无中幻化而出，疯狂的凝聚，刹那间，古神一指，弥漫天地星空！

星空中，这无数的望月，形成了无数的古神一指，这，便是望月极为强大的神通之一！

古神一指纵横天地，以望月为中心，向着四周疯狂的冲击而去，那强大的力量，立刻使得六人为之色变！

望月的神通，没有结束，释放出了古神一指后，它庞大的身子，剧烈的晃动，一声声低吼不断地传出，它庞大的身子，疯狂的收缩，仿佛要把体内的全部生机都抽出吸收一般，砰砰之声回荡下，这望月全身的无数触须，立刻从根部断裂！

大量的触须脱落其身，一根根扭曲中，蓦然间从其上冒出大片的细微须发，却是在转眼间，居然形成了一头头万丈望月！

这一幕，除了血神子融入望月体内，无法看到外，其余六人心神剧震，即便是炎雷子，也是双眼瞳孔猛地一缩，露出骇然。

“这……这是什么月兽，古籍内根本就没有记录过月兽有如此神通！！”

在望月施展这一可怕的惊人神通之时，正是王林所在之处，全部凡人与修士一一被吸收了全部生机崩溃的刹那。

整个狭长之处，无数触手在吸收完毕后，迅速的消失不见，几乎瞬间，这里，触手大范围的减少。

尤其是在王林的前方，缠绕古神的上百条触手，此刻吸收的速度，极为恐怖，这已然不是再吸收，而是吞噬！

每一条触手上，都涌现大量的鼓包，疯狂的吞噬古神之力。

与此同时，那一根根触手，更是蠕动间，在它们之上分化出无数须发，这些须发几乎眨眼间变化作无数，迅猛的延伸之下，立刻钻入古神幼子体内，再次吞噬。

“这古神幼子，便是望月的生命之源！”王林双目寒光一闪，右手掐诀，正要出手，但就在这时，忽然那之前消失的沧桑声音，再一次回荡王林元神。

这声音，比之前还要虚弱，仿佛随时可以消散。

“莫要出手，我与望月已成一体，你若出手，立刻便会被望月攻击，我的族人，速速离去，把可以承受我传承者带来……我的时间，不多了……”那沧桑的声音，越来越弱，到了最后，在那无数触手的吞噬下，几乎若不可闻。

“以你之力，无法从这里出去，我……送你一程……”

那被无数触手缠绕的古神幼子，突然猛地睁开双眼，在其双眼睁开的刹那，他眉心旋转地八个模糊星点，突然有一个，砰的一声崩溃！

古神碎星！

这种崩溃，化作了一股庞大的不可思议的冲击，立刻如同风暴，直接从王林身边穿过，直奔这狭长之处入口的漩涡而去。

在这风暴冲向漩涡的刹那，漩涡中涌现大量的红光，却是那血神子，身影瞬息间凝聚，他融入望月体内后，不断地破坏之下，寻找到了这里，只是，就在他身子刚刚凝聚的一瞬间，古神之力化作的风暴，轰的一声，撞击而来。

以血神子的修为，闷哼一声，整个身子蓦然间崩溃，一股妖异之力顿时弥漫，在其身前化作一个妖异之物，替其阻挡古神之力，这妖异之物眼露震惊，刚一成型，便立刻砰的一声崩溃，向后倒卷连同血光被直接轰击而出，逼退漩涡外。

血神子身影凝聚，此刻的他，却是面色极为苍白，喷出一口鲜血，身子迅速后退，在退后之中，更是连续喷出鲜血，整个人迅速的萎靡下来，元神重创！若非那与他本命相连的妖异之物阻挡，此刻的他，必死无疑！

他眼中露出骇然，其内还透出一股恐惧与无法置信。

“古神！！”血神子身后，妖异之物虚影重新幻化，却是与他一同，喊出了此话！就连目光，都是一模一样，震惊中带着恐惧。

第844章 吞噬（一）

? 第844章 吞噬（一）(本章免费)

一场风暴，横扫罗天星域，几乎使得所有修士，为之震撼，罗天北域内，那屠杀了无数修士的庞大凶兽，被雷仙殿生擒！

这其中的过程，很少有人知晓，但这一结果，却是令全部的罗天修士，为之震惊！

一时之间，雷仙殿的名声，达到了巅峰！更是压过了几个传承至上古的修真家族，成为了罗天星域内，.

借着这股风暴，天罡三十六，地煞七十二，封一百零八仙的旷世之事，就此展开！

“仙界崩溃，仙人损落，但，后世之中，还有真仙，此雷仙殿所封，便是雷仙界，后世仙人！凡名列一百零八仙，其所在家族，便是仙之一族！永久存在！

与联盟星域的一战，凡仙人者，均可成为一方统领，其家族可获单独修真星！”

雷仙殿封仙之事，早就传出，但一直到了此刻，才真正的开始，一时之间，整个罗天星域的修士，为之疯狂。

各个修真家族的嫡系族人，纷纷启程！

由于争抢封仙者太多，雷仙殿宣布，罗天东西南北四大星域，分属四个封仙区。每一个区域中，由雷仙殿派人前往，选出一百零八个强者前往雷仙殿，进行最终的封仙之战！

雷仙殿方圆十万里内，更是被视为禁斗域，凡是来此者，禁制一切私斗，若有违反，灭族！

封仙之日，便是定在了四个月之后。

若这个消息，是一场风暴，那么接下来雷仙殿宣布之事，便是一场天崩地裂的惊天之举！

雷仙殿，将在一百零八仙选出之时，打开通往联盟星域的通道，与联盟之战，就此展开！

整个罗天星域，陷入进一股狂热的状态，所有的修士全部都在准备，等待封仙之后，杀入联盟！浓郁的杀机，弥漫整个罗天星域！

这一切，王林并不知晓，他此刻闭关在洞府内已经过去了十天！这十天中，他几乎无时无刻都在吸收姚冰云体内的元力。

不断地炼化融合之下，把姚冰云窥涅中期那庞大的天地元力，一点一点的成为自身的一部分！

姚冰云对于此刻的王林来说，就仿佛是极好的补药，使得他修为，随着吞噬此女元力，缓缓地提高。姚冰云体内的元力极为庞大，十天的时间，王林也只是吸收了三成。

王林的修为，在把姚冰云三成的元力炼化之后，迈出了一步，达到了阳实境界的巅峰，距离窥涅，只有一步之隔！

第844章 吞噬（二）

? 第844章吞噬（二）

只不过这一步，却是如同沟壑，不是元力不足，而是差了对于天道的感悟与意境的变化！

“因果之境，比之生死轮回要玄妙很多，对之感悟，却是无法捉摸，因果……因果……”王林沉默中，.

“这世间一切之事，都逃不出因果，因果无处不在，但这一切只是虚幻，想要摸索其内的脉络，却总是雾中风月，看不清真正。”王林体内组后一丝姚冰云的元力，被炼化成为自身之力，他长长的呼出一口气，目光落在了姚冰云身上。

“因果……当年我获得天逆珠，便是因，遇到了司徒南，就是果。我杀藤厉，是因，藤化元灭我双亲，就是果……同样，藤化元所行，又是因，我屠其藤族，又是果……这因因果果，说起来，却是交错，今日因，可能明日，便成为了他人的果……”

王林皱起眉头，眼中茫然之色更浓，因果意境，饱含太多，时至今日，王林始终还是无法全部摸索明白，远非当年的生死轮回，可以清晰的明悟。

“意境的感悟，却是不能强求，若无顿化，很难彻底的摸到脉络。”王林暗叹，放弃了思索，因果二字虽说简单，可想要真正的明悟，却是极为复杂。

“我却是有些明白，修炼到了一定程度，为何很难寸进，这元力有一定关联，但更多的，却是自身的感悟……”王林脸上露出苦笑。

“因果意境如何可以提升，这感悟，却是很难！即便明白了再多，也只是虚幻，并不真实……可是，如何才能让这因果之道，变的真实起来……”王林长叹，有心不去思索，但仍然还是脑中停止不了沉吟。

“当年在妖灵之地，古妖贝罗的帮助下，我曾进入过那奇异的状态中，推衍出了杀戮仙诀的弊端……”王林喃喃自语中，蓦然间双目猛地一凝。

“在那种状态下，我隐约好似可以看破这世间的一切道，化成了无数分身，融于体内……这一幕，与当年天运子传神通之术时，所见有些相似！”王林双目越来越亮。

“天运子所修之道，是天之运，在其神识中，却是有无数个天运子存在，每一个天运子身上，都擅长一种仙术……当时以我的修为，却是只能看到这里，但眼下回想，在那神识空间中，每一个天运子身上，拥有的并非只是仙术，还有……不同的道！！！”

王林面色微变，被自己的这个想法与念头所震撼，他深吸口气，回忆当年在天运子神识空间内的一幕幕，却是越来越坚定自己的想法。

“天运子，他拥有众多的道！！这些道，是如何得来……”王林目露精光，他想到了自己第一个仙卫，在被炼化之前所说的话。

“我看到天运子师尊，把孙云……吞了……是真正的吞下，全部吞了……”

王林闭上双眼，片刻后猛地张开，其目内露出果断之色，他的目光，盯着姚冰云，喃喃道：“因果之道，全部都是虚幻，按照我看到的修道第三步感悟，一切天道，最终却是要回归本源，因果之道的本源是什么，我不清楚，但眼下若想要让意境真正的实质存在，却是需要……吞噬！”

“吞噬别人的意境，感悟他人的因果，明悟对方的道念……化作自身因果意境！”王林眼中寒光一闪，抬起右手，按向姚冰云眉心。

第850章 元力改变（二）

? 第850章 元力改变（二）

同样，那天逆珠子的表面，也发生了变化，形成一幅阴阳之相，在王林的元神中，.

王林之道，至此，在因果之上，小成，使得因果意境实质，在其体外凝聚。这一幕，彻彻底底的代表了，他在意境上，真正的踏入进了第二步，成为了窥涅修士。

眼下，若是他想，刹那间便可降临天劫，渡劫之后，便是窥涅初期！

“修道第二步，窥涅、净涅、碎涅……这里面，均都有一个涅字……显然，结合我看到的第三步，这一切，唯有把涅意完全的理解，明悟，掌握了规则之后，最终，便是第三步……

天道无尽，大道无涯，证道之旅，真的，只有这三步么……”王林沉默中，睁开双眼，他左眼含阳，右目蕴阴，看起来仿若日月，极为诡异！

随着他双目的睁开，其背后的阴阳双鱼，其旋转地速度也越加快速起来。

这一次旋转，其剧烈的程度，居然越来越快，到了最后，以横云山为中心，整个青灵星的所有灵力，立刻便仿若有一双无形大手波动一般，产生了剧烈的变化。

不但如此，更是由于灵力的疯狂，整个青灵星，仿若形成了一道强猛的风暴，这风暴无形，但此刻，这青灵星上每一个修士，全部都可以清晰的察觉。

磅礴的灵力，疯狂的向着横云山凝聚而来，王林眼中奇异之芒爆闪，他深呼口气，身后阴阳双鱼，停止了旋转。

“元力正在改变，但却不能在这青灵星上，否则的话，此星将会崩溃！”王林站起身子，一步之下，正要踏虚空而去，但神色却是一动，看向远处。

他的目光，仿若可以穿透距离，看到在了无数里外，谢姓老者，挣扎的一步步，向这里走来。

以其凡人之躯，在这一刻，不断地行走，仿若朝圣，其目标，正是横云山。

王林沉默，收回目光，再次盘膝坐下，闭目起来。

时间缓缓地过去，转眼间，便是半个月，这半个月内，王林如同入定，一动未动。那谢姓老者，也在半个月的时间，越走越快，原本以他的凡人之躯，不可能坚持下来，但每一次当他疲惫不堪之时，体内都会有一股热流旋转，弥漫全身之际，却是疲劳顿消，且精神大振。

就这样，半个月后，他来到了横云山下，望着高耸的山峰，谢姓老者深吸口气，眼露果断，直接踏山而上。

他一步一步，哪怕膝盖破碎，哪怕鲜血流出，也毫不停顿的，向着山顶爬去，他的心中，始终有一股让他琢磨不透的信念，在支撑着他，不断地前行。

“我这一生，自问知晓天地人伦，在学术上明悟一切，以教化世人为己任，此时，到了知天命的年纪，却是突然顿悟，原来，我，就是一条水中之鱼……”

谢姓老者满脸苦涩，但双眼却是越加明亮。

“人为鱼，天为水，道为网，执网者为造化！”这一日，他终于爬上了巅峰，看到了那盘膝打坐，一双蕴含了日月乾坤的双目。

谢姓老者尽管疲惫，尽管双膝血迹已经结痂，但在看到这目光的一刻，却仿佛春雷在耳边轰鸣，使得他整个人，甚至有一种灵魂出窍的感觉，恍然间，他好似看到了一幕黑白阴阳之相，他立刻跪在地上，仿若朝拜。

“请传道于我！”

王林平静的望着眼前这个谢姓老者，沉默片刻，这老者乃青灵星上德高望重之凡人，这种人，不同其他凡夫俗子，他们自身，便有道心，只不过这道心飘忽不定，但，却是真实存在。

并不是说，这一类人，更适合修道，相比于此，那些心灵干净的童子，反倒更适合。只是，这一类人，一旦得道有成，往往修为不高，但对于道的理解与感悟，却是极深，未来之路，更为绵长。

只是，此人的年纪已然老迈，身体经不起灵力冲击，想要修道，却是难！

“你寿元不多，修道，绝非朝夕之事，可斟酌清晰？”王林声音平静。

谢姓老者望着王林，目中露出坚定，沉声道：“我三岁学词，六岁学诗，十四岁名震皇城，但，心中却一直茫然，我自问知晓一切，明悟人伦，可却总有一种被这天地束缚之感，年迈之际，辞官告老，教化学子，本以为此生就此度过，带着那茫然与束缚，魂归虚无。

但，那一日的风入居室，却是让我找到了茫然的根源，什么，是道……河畔旁顿悟，仿若有一股力量在我心中挣扎，哪怕是死，也要来到这里，只为……求道！请传道于我！收我为弟子！”

王林目光落在谢姓老者身上，看着其双眼，仿若可以看透此人心神，隐约间，他却是看到在这老者身后，居然有一幕轮回！

“你叫什么名字？”许久，王林收回目光，平淡的说道。

“谢青！”老者深吸口气，沉声道。

“我之一生，没有任何弟子，你之道，与我有因，可收你为记名弟子！此山横云，便送你暂且修炼，我不传你任何道法神通，只送你一场感悟！”王林抬起右手，向前一点，一指去间，其身后阴阳双鱼蓦然一转，仿若随之融入一指，隔着虚空，落在了谢青眉心。

谢青身子一震，眼中露出迷茫，整个人倒在了地上。

王林看了谢青一眼，大袖一甩，一片雾气弥漫脚下，直奔虚无而去，远远地消失在了天际。

一天后，谢青睁开双眼，目内仍旧迷茫，沉默许久，他盘膝坐在了山顶，闭上双目，静静的感悟。

王林没有立刻离开这青灵星，而是找到了仙选族所在之处，拿出储物袋内的仅剩的那张纸符，可惜却没有在仙选族的众人中，得到任何线索，他们对于这纸符，只是有种极为熟悉的感觉，但却没有任何印象。

沉默中，王林离去。

星空，王林身子并未融入天地，而是化作一道长虹疾驰，他神识散开，寻找心中理想的打坐之处。

数日后，王林双目一凝，身子一晃之下，直奔前方一颗土黄色的星球而去，这是一颗荒无人烟之星，其上灵气几乎枯竭，王林直接冲入稀薄的罡风层，落在了大地之上。

四周充满了瘴气，若是有凡人在，吸上一口，必死无疑，只是这些对于王林来说，却是没有影响，落地后，他右手虚空向地面一指，顿时大地轰隆一声，缓缓地升高，却是片刻间，在地面上，凭空的出现了一座山峰。

在山腰中，还有一座刚刚形成的洞府，王林身子向前一步，便进入到了洞府内，盘膝坐下，他身后虚影一晃，塔山现身，直接坐在了洞口，为王林护法。

塔山的伤势，有所好转，此刻目光如炬，警惕的望着四周。

王林坐下后，立刻体内元力运转，顿时其身后黑白二色的阴阳双鱼，再次出现，迅速的旋转起来，随着其旋转，这蛮荒星球所有残存的些许灵力，全部向着他所在之处凝聚而来。

渐渐地，王林体内的元力，从没有任何颜色的状态，缓缓地过度，随着他身后那阴阳双鱼旋转越来越快，到了最后，王林的元力，居然一分为二！化成了两道黑白之气！

白气留在体内，黑气弥漫身外，以他的身体，形成了一个完美的循环。

此时此刻，在王林修炼之时，星空中，却是有一个中年男子，踏着大片红云，直奔王林所在之处，他右手之上拿着一面铜镜，其上有一条红线，指点方向。

这中年男子相貌颇为英俊，目光平静，踏着红云，速度极快。

若是王林在此，定会一眼认出，此人，正是姚冰云道境中，那试图救下其姐妹二人的姚云！只不过眼下的此人，与道境中相比，虽说相貌没有变化，但神色中，却是可以看出沧桑。

尤其是其双目，尽管平静，可其内，却是有一丝隐藏极深的妖异，如果火苗一般，忽明忽暗。

第852章 血神子！（一）

? 第852章 血神子！（一）(本章免费)

姚云看都不看那古镜一眼，此刻的他，早就忘记了老祖的命令，他双手抱着头，不断痛苦的咆哮，在他的身体外，那妖异之影拥有十多丈的身子，目光从天空的劫云上收回，.

“古妖！”王林目光一闪。

那古妖目露幽光，却是身子一晃，卷着身下姚云，迅速后退，想要离开这劫云范围。

就在这时，星空中凝聚的劫云，突然传出惊天动地的声响，但见四道闪电，轰隆隆的落下，其中两道，直接冲向王林，另外两道，却是降临古妖。

王林神色平静，天劫之力被分散，那两道红色闪电在落下的瞬间，王林双手在身前环绕，顿时黑白二气立刻弥漫，形成阴阳之相。

第一道红色雷劫轰隆而来，与那阴阳双鱼碰撞，立刻便回荡惊人的巨响，王林身子蓦然后退，身前阴阳旋转，疯狂的吸收。

就在这时，第二道天劫临身，在落向阴阳的瞬间，王林眼露奇异之芒，眉心之上元神一冲而出，再次化作太古雷龙的样子，张口便是一吞。

吞天劫！

王林的元神剧烈的颤抖，庞大的天劫之力在他元神内回荡，但太古雷龙便是秉雷而生，此刻却是咆哮中，缩回王林体内，他身体外弧形电光四射，身子迅速后退。

只是神色中，王林却是没有任何慌乱，天劫虽强，但他却是没有畏惧之色，更不用说此刻有人在一旁为其分担了一半之力。

至于古妖那里，不断地退后之中，星空的劫云居然也疯狂的延伸，同样在两道天劫的降临下，虽说被它一一吞噬，但其身子却更加虚幻，无声的咆哮传出之际，它退后之速更快，甚至那天劫之云，都无法将其全部笼罩，眼看这古妖卷着姚云，就要彻底退出天劫的范围。

王林目光闪烁，却是大喝道：“姚云，你可记得姚冰云、姚梦云姐妹二人！！你可记得血神星上，那古灯吞魂的一幕！！”

王林的声音中，蕴含了神念，此刻浩荡的传开之际，落入后退中的姚云耳内。

姚云痛苦的吼叫，再次剧烈起来，居然生生的止步。

“滚出我的身体！！”姚云面部青筋全部鼓起，此刻的他，极为狰狞，他双手抱头，痛苦中，却是怒吼起来。

“不管你是谁，滚出我的身体！！”姚云猛地的抬头，眼中红光露出疯狂，他的目光，仿佛看到了自身上空，那从体内延伸而出的古妖！

第852章 血神子！（二）

? 第852章 血神子！（二）

古妖脸上阴沉之色更浓，他冷冷的看了王林一眼，却是露出森森寒意，身子一晃之下，居然不再后退，而是从姚云身上迅速的延伸，.

王林目光一闪，张口便喷出一股白气，那白气中蕴含了一物，正是封仙印，此印刹那间便放大，横立在了王林身前，在他右手掐诀一指之下，立刻其上数十万个金色符文封印，疯狂的散出，向着冲来的古妖弥漫。

就在这时，天空的劫云再次云涌，却是刹那间，形成了数十道红色闪电，每一道闪电，都接近数丈粗，带着一股仿佛要把星空崩溃的庞大威严，迅猛的降临。

面对数十万包围而来的金色符文以及天空落下的雷劫，古妖目中异光一闪，却是口中吐出几个无声的咒语，刹那间，其身子立刻更加虚幻，居然以肉眼可见的速度，迅速的模糊。

那数十万金符，仿若失去了锁定之物，立刻便停在了四周，天空降临而来的天劫，此刻也诡异的从分散的状态，凝聚在了一起，改变方向，全部向着王林落下。

轰隆隆的巨响回荡之际，那模糊之中的古妖，嘴角露出阴森之笑，在这关键的时刻，王林却是没有半点慌乱，他右手虚空一抓，立刻那些停在了半空中的金色符文，迅速改变方向，直奔王林而来，无情的向着王林封印。

这一幕，就仿若是王林在封印自身一样，天空十多道雷劫，更是速度超然，降临之际，直接落下。

就在这一刹那，王林身体外却是光芒一闪，但见一个虚幻的大鼎，蓦然间幻化而出，在这鼎出现的瞬间，一股浓郁的古神之气，疯狂的散开，那古妖倒吸口气，双目猛的睁起，眼中露出不可思议之色。

“区区一头小妖，王某还没放入眼中！换位！”王林冷笑中，一股奇异之力从身体外的古神大鼎内疯狂的传出，刹那间，他的身影瞬间消失，而那一脸不可思议的古妖，其模糊的身子，同样在这一刻，消失。

二人所在之位，在这一息中，彻底的改变！

古妖所在之处，刚一现身，立刻便有数十万金色符文瞬间笼罩，在外，更有十多道天雷呼啸。

惊天动地的声响回荡星空，在那数十万的封印笼罩下，古妖直接便被所有的雷霆临身，在剧烈的声响中，古妖身子，几乎崩溃。

最终却是化成了一个妖异的印记，穿透了虚空，直奔姚云眉心而去，这妖异的印记，透出一股极为虚弱之感。

此刻，姚云脸上的狰狞更浓，他大喝道：“滚出去！！”他全身元力在这一瞬间，仿若自爆一般，疯狂的掀起，不断地冲击，试图阻止妖异印记的回归。

王林目露精光，一闪之下，没有动手相助，而是迅速后退，眼下这天劫尚未结束，只会越来越强，既然有这古妖阻挡，此刻他便要迅速离开。

但，就在这一瞬间，王林却是面色大变，天地之中，在这一刻，蓦然间出现了一股血腥的气息，这气息仿若不畏天劫，好似生生的挤入进来，立刻，四周万丈内，无声无间出现了大片的血雾！

“该，结束了！”雾气中，传出一个苍老的声音。与此同时，一只干枯的手臂，在姚云身后探出，一把抓住妖文，无视姚云元力的弥漫，直接按在了其眉心。

“血神子！”王林双目瞳孔猛地一缩！

此时此刻，在罗天星域雷仙殿内，清水仙君蓦然睁开双眼，沉默少顷，冷哼中，一步之下，消失无影。

第861章 报恩（一）

? 第861章 报恩（一）

“许木！在罗天西域屠星的许木！”

“此人被姚家追杀，最终却是让姚家大败而回，天穹令下，仍然完好无损的第一人！”

“传闻姚家此番损失惨重，被这魔道子许木屠杀众多族人！”

“不但如此，当初参与姚家之战的许多修真家族，一直到现在都忐忑不安，这许木活着一天，他们都要担心受到报复！”

种种的议论之声，在片刻的沉默之后，却是爆发而出，许木之名，太大，在这罗天星域内，几乎无人不知！

申公虎呆呆的望着王林，内心的复杂，渐渐涌现，只是在这一刻，王林窥涅初期的修为，.

这种震惊，从内心深处弥漫，涌现全身，他实在是分不清，眼前之人，到底是否真如自己所想。

战空烈同样呆住了，那怎么也没想到，那战意中熟悉的感觉，居然是王林，尤其是王林的修为，更是让他彻底的迷茫。

“第一次看见他，是问鼎后期。第二次，是阳实境界。眼下第三次……却是达到了窥涅初期！！他，真的没有隐藏修为么……”战空烈迷惑了。

“前辈！！”在战空烈的旁边，战芸带着惊喜，站起身子，迅速飞去，在王林数十丈外，立刻抱拳，神色极为恭敬。

不仅是她，此刻地炎星万里内，还有一些正是当日被王林带出雷仙界之人，他们一个个极为激动，纷纷飞去，立刻躬身拜见。

看到这些人，王林略一点头。

就在这时，突然一声阴沉的低喝，从远方一处白石之上徐徐传来，那白石之上盘膝坐着一个老者，老者身边，则是那处于昏迷之中的唐言枫！

“你，有什么资格敢要我罗天南域这一百零八中的第一，没有参战的资格，你如此行径，等于无视我罗天南域所有修士！”老者盯着王林，目露杀机。

在他看来，这许木虽说没杀唐言枫，但却使得唐言枫重伤，即便是伤势恢复，修为也会大范围退落，眼下这封仙之争，却是没有了半点机会。

王林神色冰冷，遥遥的看向这老者。

就在这时，在王林百丈外，一个中年修士，此人是王林当初雷仙界内所救之一，他沉默片刻，一咬牙，猛地看向那唐家老者，沉声道：“我罗天南域陈家，举荐许木前辈，拥有参战资格！不知我陈家，有没有这个资格！”

唐姓老者目光一闪，不去看向这中年修士，而是看向不远处陈家此地来临的老祖之一。

此刻，又有一个修士站出，这修士略有苍老，站出后看向唐姓老者，沉声道：“罗天南域赵家，举荐许木前辈拥有参战资格，不知我赵家，在唐老前辈眼中，可有这个资格！”

“罗天南域李家，举荐许木前辈拥有参战资格，不知我李家，可有这个资格！”一个身穿藏蓝衣着的中年男子，踏出一步，看向唐姓老者。

“郑家，同样举荐许木前辈，不知我郑家，有没有这个资格！”在那中年男子之后，一个身穿彩衣的少妇，同样走出，声音虽轻，但却透出一股坚定。

“在下身为苗家嫡系族人，举荐许木前辈，我苗家身为主星家族之一，唐老前辈，苗家有这个资格么！”黑衣如幽，一个面色冷漠的青年，缓缓走出。

这四人均都是被王林在雷仙界所救之人，他们对于王林，一直感恩，只是在姚家追杀之下，却是受家族所阻，无法相助，内心深处，对于王林，一直愧疚，此刻却是豁出去，毫不犹豫的，站在了王林的身旁！

这一幕，让那唐姓老者面色一变，就连那陈家的老祖，也是一怔，随即嘴角露出苦笑，索性闭上双目。

不仅是他，其余几个支持王林的修真家族，带头人全部闭上双眼，不闻不问，虽说如此，但若是有人质疑他们家族的资格，这些人，是会讨个说法的！

“地炎星孟家，举荐许木前辈，不知我孟家，可有这个资格！”又有一个修士，挺身而出，毫不畏惧的看向那唐家老者。

“雷云星百里家，举荐许木前辈……”

“水冥星司空家族，举荐许木前辈……”

“地炎星周家，举荐许木前辈……”

“天蓝星宁家，同样举荐许木前辈，不知我宁家身为主星家族之一，可有这个资格！”

在那数人之后，越来越多的修士走出，站在王林旁边，看向孟姓老者，这些人，毫无例外，全部都是在雷仙界，在王林的带领下，冲出活命之人！

眼前的一幕幕，让唐姓老者大吃一惊，内心一震，他眼中精光闪烁，看向那一个个站在王林身旁，凝视自己的小辈，即便是以他的修为，此刻也是沉默下来。

这些小辈不算什么，但他们这么做，其家族的长辈居然没有反驳，而是一个个闭目不语，这一切，让唐姓老者内心第一次，对于眼前这个许木，产生了一丝震惊。

他的修为，同样达到了窥涅，但却与王林一样，都是窥涅初期，只不过显然是进入窥涅时间较长，已然达到了初期的巅峰。

在罗天星域内，寻常的修真家族中，阴阳虚实境界者，就可称之为一族老祖，除非是另有机缘，否则的话，不可能出现窥涅者。

唯有那种主星之上的修真家族，才会拥有窥涅修士，但，也绝对不多，每个家族，能有一人，便已经是极限。

只有如唐家这一类仅次于姚家传承仙界的修真家族，才会拥有数位真正踏入第二步的修士！这是家族底蕴所在，数万年的积累，强求不得！

老者，便是唐家，处于第二步的四人之一！同时，也是最弱的一人！

“战空烈，代表战家，举荐许木前辈拥有资格！唐老前辈，我战空烈，可有这个资格！”战空烈沉默片刻后，抬起头，盯着唐家老者。

老者面色更为阴沉。

“申公虎，举荐许木前辈拥有资格！”申公虎话语不多，此话说出后，眼中露出一丝坚定！

唐家老者冷笑起来，正要说话，但就在这时，一个平静的声音从雷仙殿使者三人中，那个身穿紫衣始终闭目的老者口内，徐徐传出。

“许木，有资格！”

此言一出，唐家老者面色彻底一变，他知道那紫衣老者的身份，听到对方的话，却是根本就不敢反驳，冷哼中大袖一甩，卷起唐言枫，直接而去。

唐家族人，一个个迅速飞起，跟在老者身后，远远地离开。

在临走之际，这唐姓老者狠狠的看了王林一眼，其目光中，透出杀机。

王林平静的看去，开口道：“爆！”

这爆字出口的刹那，唐姓老者一怔，却是立刻面色一变，转身之时，他卷着的唐言枫，立刻身子一震，却是轰的一声化作无数血肉崩溃！

就连其元神，都在这冲击中立刻碎灭，根本就不给那老者任何救援的机会！王林早在之前，便在这唐言枫体内留下了一道隐藏极深的力量，除非是修为高出他一筹，达到了窥涅中期，否则的话，断然不可能短时间内发现。

此刻既然唐家之人对他产生了杀机，王林便毫不犹豫的，引爆了那力量，使得唐言枫，彻底灭亡！

“你唐家，莫要成为第二个姚族！”王林声音很是平淡，可其内蕴含的杀机，却是浓郁的如同寒风。

“许木！！”那唐家老者大怒，带着一丝痛心，猛地盯向王林，更是一步之下，直奔王林而来。

王林神色如常，抬起右手，就在这时，一声冷哼从那雷仙殿使者中的紫衣老者口中传出，这老者双目第一次睁开，露出冰寒之光。

“封号其间，不允许私斗，唐山，带着你唐家族人，给老夫滚！待结束了封号之后，你若要寻仇，可学那姚家自行解决！”

第875章 第三目进化（上）

? 第875章 第三目进化（上）

一眼望去，那画幕中的战之一字，极为寻常，但若仔细看，却仿若有一股难以想象的滔天杀机，瞬息间从那战之一字上，如山峰一般扑面压来！

这一刻，在王林眼中好似出现了错觉，仿若这天地在眼前轰然坍塌，崩溃瓦解，天地之间，一切全部消失，千丈青石，四周的修士，甚至雷仙殿，都已然不存，唯一在的，就是这战之一字！

王林只感觉全身一震，整个人立刻陷入恍惚之中，好似有一股力量从那战之一字内蓦然间爆发而出，轰隆隆间，直接降临，摄取了他的心神，使得元神与肉身，好似被这股力量分割，.

滔天的杀机弥漫，在王林感觉，仿若凡人时，处身于寒冬腊月，而身上却是半点衣着均无，那寒意透骨，仿若要把他的生命之火吹灭。

在这一瞬间，王林恍惚中，好似回到了当年，天逆珠子圆满，其内天地之门幻化而出，打开之际的刹那，一股本源之力，轰然而现！

其眉心之上，第三目却是瞬息间幻化，缓缓地打开，只是却没有任何红芒透出，此刻的王林，一动不动，但其心神，却是剧烈的颤抖起来，当年面对天逆珠子大门的感觉，再一次回荡！

只是，与当年的感觉相比，这一次，却是要弱了无数倍，当年的王林，只看一眼，便几乎崩溃，而现在，看这战之一字，虽说也是震惊，但却可以坚持。

很显然，这战之一字上所蕴含的本源，根本就无法与天逆相比，对于王林来说，天逆太过玄妙，而这战之一字，却是可以摸索。

这一切说来话长，但实际上，却是在王林抬头的刹那，便全部发生，时间，只不过是一息！

烈云子原本并不看好王林，在其看来，这许木能与罗素一战，虽说神通惊人，可若是没有清水出手，到了最终，败的，一定是许木！

至于第二关中，对方吞下雷灵，也是机缘巧合，总体来说，机缘占据了绝大，烈云子一生修道，全凭自身之力走到眼下的这一步，最为看不入眼的，便是那种凭借机缘之人，在他眼中，这许木，便是如此。

只是，在这一刹那，他却是双目爆出难以想象的精光，整个人更是向前踏出三步，直勾勾的盯着王林，内心仿佛有一个声音在咆哮。

“一息！！！这许木居然只用了一息便入定！！”以烈云子的定力，此刻也怦然心动，他战家族人数代以来，从未有人一息便可入定，即便是那天资惊人的先祖，也是用了两息！

此刻的烈云子，早就把刚才对许霆的印象从脑中驱除，取而代之的，全部都是王林！

不但是他，四周蒲团上的老怪，在这一瞬间，更是震惊，如烈云子一样，王林之前的两关，他们并未放在眼中，只是觉得有趣而已，可现在，却是让他们一个个真正的重视起来。

血神子双目猛地一缩，盯着王林，内心震惊的同时，更是又起了杀意！

“此子居然一息入定，绝不能留他！”他正想着，立刻便感觉到一股杀机锁定自身，转头看去，却是那清水，冰冷的望了他一眼。

血神子冷哼，却是把杀机，压制下来，隐藏在内心深处。

除了血神子之外，其余几个传承至仙界的修真家族老祖，一个个均都是目不转睛。

向家老祖眼中赞赏之色更浓，越看王林，越是顺眼，内心暗道：“此子绝非池中之物！”

炎雷子嘴角露出微笑，看着震惊的烈云子，笑意更浓。

第875章 第三目进化（下）

? 第875章 第三目进化（下）(本章免费)

战空烈知晓家族中之事，此刻看到王林一息入定，直接便是倒吸口气，.至于那许霆，皱着眉头，内心极为复杂，他本是天之骄子，却没想到，在人之关，风头全部被这许木抢走，地之关，更是远远的不如。眼下这天之关，他获得烈云子赞赏，但却怎么也没想到，这一切，只是片刻，便全部烟消云散，仿若这许木，就是自己命中的克星！

王林全部心神，一分为二，融入那战之一字内，立刻便感受到了一丝本源之力，从战之一字内，缓缓地融入身体中，旋转一圈，正要收回的瞬间，却是立刻一顿，这一丝本源之力，以刹那的速度，疯狂的冲向王林眉心。

在他的眉心，融入第三目内，顿时，在第三目中，红芒瞬息浓耀。

随着一丝丝本源之力涌入，王林的第三目，红光几乎刺眼，十息时间一闪而过，在第十息王林清醒的刹那，其第三目内，红光仿若被压制之后的爆发，刹那间成扇形喷出！

红光一闪，却是使得四周看到这一切的修士，顿时惊呼起来，但见扇形的红光弥漫，彻底的把那战之一字的画轴包裹。

恍惚间，王林隐约在那画轴上看到了奇异的一幕，那是一处遥远的星空，一个身穿白衣的老者，右手食指在天空一划，顿时便写出一个战字！这战字一晃，化做六份，成为了六福画轴。

一股浓郁的本源之力，从那老者身上透出，他带着一丝惆怅、遗憾与不甘，留恋的看了这战字一眼，抬起头，望向星空，双目刹那间露出难以置信之色。

王林身子一震，眉心第三目红光消失，整个人却是清醒过来，刚才的一幕，是他在与那画轴建立了联系之后，通过第三目的神通，依稀间看到，好似幻觉，但却那么的真实！

随着红光的消失，王林的第三目，渐渐地收拢，但却没有消散，而是仿若永恒，化作一条红线，凝固在了王林眉心，这一刻的王林，看去，充满了一丝诡异之感！

“你看到了？”烈云子踏出一步，瞬间来到王林面前，盯着王林，声音带着一丝激动。

王林沉默，点了点头，他可以清晰的感觉到，眉心的那条红线内，蕴含了一股让他都觉得可怕的力量，此刻却是有一种刺痛感，仿若这力量不愿停留，而是要爆发而出。

烈云子盯着王林，许久之后长笑，说道：“好，许木，封仙结束之后，你来寻我，老夫给你看剩下的两幅战图！”

第878章 第三目（上）

? 第878章 第三目（上）

杀戮战场中的修士，在这一刻，全部抬头，望着远处天空中，那缓缓消散的雷火之光，内心充满了惊惧！

“这就是那魔道子的神通么！！太可怕了！”

“遇到此人，必死无疑！”

“以我之力，根本就不可能与其对抗，这种神通，前所未闻，惊天动地！”

许霆呆呆的望着这一幕，握紧了拳头，只是他却没有发现，自己的拳头，在轻微的颤抖！

雷仙殿内，千丈青石上，大头童子蓦然睁开双眼，整个人喷出一大口鲜血，身子立刻萎靡下来，他面色狰狞，猛地站起身子，横扫一圈，眼中一怔之下，却是露出惊骇！

“没有……”

“坐下！”炎雷子低喝！

大头童子身子一颤，连忙坐下，心脏怦怦直跳，脑中掀起大浪，他本想豁出去，寻找王林本体报复，但刚才起身看向四周之后，却是发现，坐在这里的人，只有一百零八人，缺少了四人！

“难道，一线天内，有四人，不是分神入内，而是本体……”大头童子头皮一阵发麻，暗自庆幸自己不是那本体进入的其中之一，想到这里，他出了一身冷汗，.

“难怪储物袋无法打开，只有融入元神的法宝才可以使用！”大头童子深吸口气，内心后怕，仍然不断。

杀戮战场内，天空中金光一闪，却是有一个符文闪烁而出，融入封仙印内，这符文，吸收了大头童子消散的分神，充满了灵性。

王林收回封仙印，看了一眼不远处对于刚才一幕有些发呆的申公虎，拍了下储物袋，从其内拿出些许丹药，递给申公虎。

“寻找一处隐秘之地，静心打坐！”

申公虎接过丹药，正要吞下，突然却是目光一凝，带着一丝奇异，望着王林的储物袋，犹豫了一下，他开口道：“尊主……你……你可以打开储物袋？”

王林一怔，随即双目立刻阴沉下来，脑中念头百转，以他的聪颖，只需对方一句话，便立刻明悟前后！

“你打不开？”王林阴沉的看了申公虎一眼。

申公虎点头，当着王林的面，神识融入储物袋，一拍之下，储物袋没有任何反应！

王林沉默，没有说话，转身踏空而去。

申公虎内心有些猜测，此刻犹豫了一下，听从王林吩咐，立刻寻找藏身之处。

王林走在这杀戮战场内，嘴角露出冷笑。

“好一个杀戮战场，虚中有实，实中有虚！炎雷子，果然心机深沉！佩服！一百一十二人进入这里，刨除一百零八人，还剩下四人！之前我杀了两个拥有储物袋之人，眼下除了我之外，还有一人！就是不知这倒霉的最后一人，是谁！”

王林行走间，神识不假思索的散开，凡是察觉到有修士存在，便立刻闪烁而去，一路走来，王林没有任何留情，此地是杀戮战场，既然选择来临，便是做好了杀人与被杀的准备，况且即便是死，也不是真死，如此一路，凡是王林遇到的修士，全部难逃！只不过王林在出手之前，都会查看一下对方储物袋是否可以打开，若是打不开，便会出手。

同样的杀戮，在另一面，也在迅速的进行，许霆重新化作雾气，横扫之下，疯狂的吞噬。

到了最后，很多的修士往往在彼此厮杀，获得了一个杀戮名额后，索性自绝而亡，也不会把自身的杀戮送给别人。

时间渐渐地过去，整个杀戮战场，剩余的修士越来越少。

王林这里还好一些，若是有修士自绝，王林不会出手，而是默默的在对方身亡的一刻，以金符收取分神。

但许霆那里，却是充满了暴戾，即便是想要自绝，若是速度慢了，也无法躲过被吞噬的命运。

杀戮之地，也有黑夜，在夜幕降临之时，整个杀戮战场，只剩下了不多的几人，王林神识散开，一步步，走向许霆所在之处。

许霆，才是他必杀之人，尤其是对方体内那一丝本源，王林之前看到对方后，便察觉存在，不会放过！

许霆同样神识散开，锁定王林，身子一晃，在黑雾内直奔王林而去，他所在的区域，所有修士，全部身亡，只剩下了他一人！

他的速度，越来越快，整个人如同一道长虹，一股浓郁的杀机，疯狂的滋生，到了最后，几乎滔天！

“许木！！”一声大喝从许霆口中吼出，惊天动地！

王林目光平静，身子升空，遥遥的望着那迅速临近的许霆，在那许霆身外，黑雾弥漫，凝聚在其身后，居然形成了一个巨大的魔影，带着阵阵无声的咆哮，向着王林而来。

“希望那最后一个可以打开储物袋之人，是他！”王林眼中杀机一闪。

许霆速度越加之快，此刻冲来之际，居然带起了一串轰隆隆的音爆，直接向着王林冲击而来。

但听轰的一声惊天巨响，那许霆临近的刹那，其身后魔影更是张开大口，疯狂的向着王林吞噬。

王林身前封仙印化作百丈，其上符文闪烁而出，形成大片的金光把这夜色照亮，轰隆隆的声音不断，二人在这半空中，顿时展开了一场大战！

地面上，申公虎从藏身之处走出，站在一颗大树顶端，望着远处天空的战斗，目不转睛，就在这时，突然有一只手，拍了一下他的肩膀。

申公虎骇然之下蓦然间向前一冲，正要施展神通，却听到一声轻笑。

“别紧张，其实你刚才突然向前一跑，也吓了我一跳。”南宫寒嘿嘿一笑，坐在了申公虎之前所在之处，望着天空的激战，感叹道：“在这夜幕下，欣赏如此壮观的一战，真是人生一大乐事啊！”他说着，拍了下储物袋，拿出一壶酒，喝了一口。

申公虎直勾勾的盯着南宫寒的储物袋，收回目光，在不远处一颗大树上坐下。

“呵呵，让你发现了，没办法，老子倒霉啊，居然是本体来此，幸亏老子发现的早，否则的话，若是傻头傻脑的一顿厮杀，一个不小心把小命丢了，那多亏啊，于是老子就找了个地方藏身，一直等都结束后才跑出来，这样安全啊！”南宫寒喝了一大口酒，表情郁闷的说道。

远处，那六指修士，同样坐在一颗大树之上，望着天空的激斗，一语不发，而是双目寒光闪烁。

“你们两个最强者，战吧！如此，我才会有机会！”他舔了舔嘴唇，嘴角露出冷笑。

许霆的魔影与王林的封仙印碰撞，发出轰隆隆的惊天动地之响，使得这整个杀戮之地，立即剧烈的颤抖起来。

轰然间，许霆身子被震退数丈，其身后虚影一晃，紧随许霆而退。

王林退出三丈，神色平静中，杀机毕露！

许霆后退中双手掐诀，立刻便有无尽元力涌现全身，眉心黑色旋涡转动之速更快，低喝道：“蛇吞！”

此言一出，顿时其身后那虚幻的黑色魔影，立刻云涌起来，在刹那间，化作了一头百丈大蛇，带着一声咆哮，向着王林吞噬而去。

第878章 第三目（下）

? 第878章 第三目（下）

这一式神通，王林之前见过，知晓其内厉害之处，此刻抬起右手，掐诀之下，沉声道：“呼风！”

黑风瞬间自王林右手而起，弥漫天地，化作两头黑龙，带着狰狞，咆哮间直奔那大蛇而去，阴风阵阵下，却是立刻交错，.

但，呼风乃仙帝神通，此刻交错吞噬之间，那大蛇刚刚吞下一头黑龙，便立刻发出痛苦的咆哮，整个身子立刻无限的膨胀，最终却是砰的一声，崩溃！

在这大蛇身子碎裂的刹那，那头被它吞噬的黑龙幻化而出，双龙交错，直奔许霆而去。

许霆右手掐诀，在眉心一点，喝道：“山临！”一股黑雾从其后脑爆发而出，在他身后形成大片浓雾，立刻弥漫天地，化作一幕庞大的黑山！

此山笼罩天地，好似取代了天空，随许霆而动，疯狂的向着王林压来！

王林神色依旧平静，盯着许霆，眼中杀机越来越浓，在呼风黑龙冲去之际，他抬起右手，放在了自己眉心，此刻的他，已经不愿再与这许霆纠缠！

“第三封印，开！”王林声音平静，可却有一股寒意涌现。

他眉心的红线，瞬间延长，向两边拉伸，第三目，蓦然间，散发出难以想象的红光，这红光成扇形，瞬息中疯狂的铺展！

被王林封印的那股极为可怕的力量，此刻在三道封印打开其一的情况下，却是同样爆发出了三分之一，融入红芒内！

那黑山压下的一刻，便被红光笼罩，却是在瞬间，诡异的层层瓦解，只是半息，就立刻化作黑气，凭空消失。

许霆目中露出恐惧，一股从未有过的庞大危机，瞬息笼罩其身，他惊恐之下，立刻急速后退，但，还是晚了，红光一闪，在瓦解了黑山后，随着王林的转头，落在了许霆身上。

许霆只感觉身子一震，仿若体内有千万雷鸣同时轰然炸响，眼前的一切，全部消失，耳边的嗡鸣，也掩盖不了那怦怦加速的心跳。

怦怦、怦怦……心跳的速度，达到了极限，好似要爆炸了一样。

他全身的血液与元力，疯狂的运转，几乎不受他的操控，其眉心处的黑雾，更是传出阵阵挣扎的咆哮，仿佛要从他体内冲出。

“这是什么神通！！！”许霆全身汗水弥出，衣衫全部湿透，但他此刻，在这红光下，却是无法移动半点，好似有一股力量，把他生生的定在了原地！无尽的恐慌，如同潮水，疯狂的将他淹没。

这力量在那红光内咆哮，肆虐的冲入他的身体内，他清晰的感受到，在那红光下，自己的身体被层层瓦解，先是皮肤、血肉、骨头，全部崩溃仿若回到了本源，紧接着，便是元神，退化之下，成为了元婴，再次退化，成为了金丹，又一次退化，却是金丹炸裂，化作原始的灵力！

没有结束，灵力再次轰然瓦解，他整个人，在一声绝望的惨叫中，砰的一声，一切存在，在这一瞬间，彻彻底底完完全全的崩溃消散！！就连其分神内那一丝本源，此刻也是一抽而出，融入红光内不见。

红光消失，王林脸上露出极为疲惫之色，一晃之下，立刻落在一棵大树上，盘膝坐下，迅速封印眉心的力量！

这诡异的一幕，让远处正在喝酒的南宫寒，直接把酒喷了出来，眼中露出惊骇！

“老子打不过他……”

申公虎深吸口气，望着王林，刚才那红芒，使得他当年在雷池内，那让他身心完全尊服的身影，再次浮现。

六指修士双目骇然的同时，却是杀机一闪，一冲而出，直奔王林！

“他此刻定然有伤在身，眼下却是杀他的最好之机，一旦能把魔道子许木杀死，哪怕只是在这里杀他分神，我周行道之名，也绝对可以彻底的名震罗天！！”带着怦然心动的热血，六指修士速如闪电，右手六指抬起，其第六指上，立刻闪耀刺目蓝光！

他速度太快，刹那间便临近王林。

申公虎面色一变，想要冲出却是已然来不及，那南宫寒猛地站起身子，一晃之下便踏出。

就在六指修士临近王林的刹那，王林猛的睁开双眼，目中透出寒冷的杀机。

“滚！”

一字出口，化作无尽奔雷，轰隆隆之际，整个天空突然出现了无穷雷霆，疯狂的向着六指修士降临。

六指修士面色大变，在王林一字之下，却是仿若无数轰雷在心神中崩溃，王林的威名，在他心中太深刻！尚未出手，他便道心胆怯，此刻眼中骇然，丝毫不敢出击，迅速后退。

雷鸣降临，在他后退之中疯狂的落下，轰隆隆之际，这六指修士内心叫苦，死死挣扎，但这雷霆却是越来越多，到了最后，几乎连成一片，如同天劫。

第886章 司徒南出关（上）

? 第886章 司徒南出关（上）

“此仙元之力有限，算是我送你的一件防身礼物！还有那唤雨之晶，这两样配合施展，你在联盟星域内，只要不陷入大神通修士之战，当可自保！”

王林此刻，仍然被脑中有唤雨以及撒豆成兵的神通弥漫，沉浸在其内，.

清水沉默，许久，望着王林，眼中露出诀别之色，缓缓说道：“你生机消散太多，这一点，师兄帮不了你，我所修神通，全部都是征战之术，没有调养，唯一有的，便是师尊当年传授的吞噬，在雷之仙界，这一神通你也亲眼看到，眼下，便传于你！”

清水说着，右手再次落在王林眉心，有关吞噬的神通，疯狂的涌入王林脑中。

“此术弊端很大，当年师尊传我之时，也很犹豫，眼下你若学会，切忌不到万不得已，不可轻易使用！”

清水长叹，望着王林苍老的容颜，收回右手，咬破之间，却是画出了一个极为诡异的符文，这符文充满了血腥之气，刚一出现，便立刻引起星空变化，好似一切尘埃，在这一瞬间，全部迅速退后。

“你生机损失太过严重，此符文，可以略加保护！”清水右手一挥，立刻那血色符文直接印在了王林胸口，一闪之下，消失不见。

王林身子剧震，容颜在刹那间，从苍老中迅速恢复，片刻后，除了一头白发仍在外，其相貌，恢复如初，在他的身体上，再也看不出任何生机损伤之相，被完完全全的隐藏保护起来。

“此符文，起不到恢复作用，更是无法在元婴之体上使用，否则的话，你也不许如此。”

清水转身，走向星空，身影渐渐消失。

“师弟，从此之后，好自为之……极境恢复的方法，与天劫有关，只是，若你修为没有踏入碎涅，莫要钻营极境之事，切忌！”

清水，走了……

王林身子一震，恢复了神志，刚才的一幕幕，在耳边回荡，他望着清水远去的方向，沉默了很久，很久。

“谢谢。”王林轻声，内心有一股说不清的心绪，转身离去。

他没有去雷仙殿通过裂缝进入联盟星域，而是整个人融入天地，寻找到四周最近的一处废弃的修真星，仔细的探查一切安全后，他整个人盘膝坐在了开辟出的洞府内。

神识散开，背后塔山一步走出，盘膝坐在洞口守护。王林一拍储物袋，立刻封印李慕婉的禁制球飞出，落在了他的掌心。

望着禁制球，王林眼中露出忧伤，左手在上轻轻的抚摸，那禁制球立刻层层打开，露出其内，拥有了一丝生机的李慕婉元婴。

“婉儿，哪怕我消耗了几乎全部的生机，能换来你的这一丝可能，我也愿意的。”王林声音平静，可却透出一股让人辛酸的痛。

李慕婉的元婴轻颤，她没有力气苏醒，但此刻，却是有两行眼泪，从元婴之体上留下，元婴，是没有眼泪的，这眼泪刚一出现，便立刻消散，没有半滴落下，只是化作浓浓的伤，弥漫四周。

王林怔怔的望着李慕婉，他眉心中，光芒闪烁，天逆珠子，缓缓地凝聚而出，把李慕婉的元婴，放在了天逆珠子内，但王林却是身子颤抖的发现，拥有了一丝生机的李慕婉元婴，在天逆内，居然还在消散。

这种消散，虽说缓慢，可却始终没有停止。

王林脸上露出苦涩，他沉默片刻，露出果断，一拍储物袋，避天棺立刻幻化而出，落在其身前，这好似水晶一般的棺材，透出阵阵晶光，看起来，极为绚丽。

从天逆珠子内取出李慕婉的元婴，王林的手，不停的颤抖，他本已经果断，可眼下，却是再次沉默起来。

放，还是不放……

眼看着李慕婉的元婴，正在飞快的消散，王林握着李慕婉元婴的手，伸入避天棺内，在李慕婉的元婴落在避天棺的刹那，立刻其元婴从盘膝状态中改变，缓缓地躺下。

王林目不转睛，浑然忘记了身边的一切，唯有眼前的李慕婉。

在李慕婉躺下的瞬间，立刻整个避天棺内，涌现出一股奇异的力量，这力量笼罩整个棺材，蔓延而过的同时，李慕婉的元婴立刻一震，居然出现了崩溃的迹象。

只是，就在这时，李慕婉体内的那一丝生机，却是在其元婴内游走，那崩溃，缓缓地消散，最终，却是在棺材内，出现了五彩之光。

第886章 司徒南出关（下）

? 第886章 司徒南出关（下）

王林的心，在这一刻，经历了剧烈的变化，他深深地吸了口气，以他的心智，却是立刻明白，若是李慕婉体内，没有这一丝生机，放在这避天棺内，定然会崩溃！

“此棺，看来只是对有生机之人才有效果，哪怕这生机只是一丝！”在王林的注视下，.

紧接着，一条条红色丝线，从李慕婉的元婴外幻化而出，游走之际，却是在李慕婉身体外形成了一副轮廓，接下来，便是在五彩之光中，无数晶光凝聚，顺着红线轮廓，形成了一副女子的骨架。

肉眼可见的，李慕婉的肉身，在短短的数息内，凝聚而出，她安静的躺在棺材内，仿若沉睡，甚至连呼吸都已经存在，王林望着这一幕，眼中留下了泪水。

“婉儿……”

为了这一眼，一切，王林都觉得值得。

三天后，王林带着李慕婉，走出了这废弃的修真星，直奔雷仙殿而去。

“婉儿，咱们回家！”

星空中，传出王林那充满了忧伤的声音，浓郁的，半点也化不开。

联盟星域内，在这短短的半个月中，掀起了一场腥风血雨，从联盟星域西部开始，罗天修士大军冲入，横冲直撞，在罗天修士大军的冲击之下，一颗颗修真星被占领，其内的修士，各自撤离。

仿若一切，都到了末世一般，奇异的是，对于这一切，修真联盟没有任何行动，更没有任何焦虑，仿若在观望。

对于此事，罗天修士方面，也是猜疑不定，无法确定联盟星域的态度，即便是炎雷子等人，也是内心充满了疑惑。

若是同样的事情放在罗天星域，雷仙殿，定然第一时间就会组织反击，绝不会给对方杀入深处，占据根基修养的机会！

不但是修真联盟沉默，就连七级以上修真星，也均都没有任何一个出面，联盟星域内，罗天修士占据的修真星，全部都是六级，七级修真星仿若消失了一半，他们无法找到。

这诡异的一幕，让罗天修士方面，更加疑惑。尽管表面上看起来罗天风光无限，但这种面对未知，无法猜到对方举动的战争，却是让罗天修士中的众多老怪，心底升起了一丝不安。

这还不是重点，重点是这半个月的大战中，联盟星域六级修真国的战斗力，让一大部分的罗天修士，可以说是大吃一惊！

那种嗜杀的双目，狡猾的行事作风以及难缠的法宝，等等的一切，让罗天修士，损失不小，更是深刻的有了一个对比，同等修为的双方修士若是开战，罗天这方，必败！

更让一部分罗天修士感觉震惊的，则是联盟修士，一个个均都是杀戮果断之辈，战斗经验极为丰富，甚至让罗天修士有种感觉，好似联盟星域的每一个修士，都仿若来自东临星一般！

此刻，在这联盟星域西部，一颗较为蛮荒的星球上，蓦然间爆发出一股冲天的气息，紧接着，这整个星球内，传出轰隆隆的巨响，这声音回荡之下，疯狂的传递开来。

好在这星球上无人居住，否则的话，在这剧烈的轰鸣与震动中，断然无法幸存，大地颤抖，江海倒卷，整个星球，如同到了死亡的边缘。

一声带着兴奋的长笑，从这星球内传出，随之一同的，便是这星球更为剧烈的砰砰巨响。

“老子出关了！！她***，凤栾星的小娘子们，你们给老子等着，这一次，你们逼的老子闭关这么长时间，逼的老子东躲***，只能在这鸟不拉屎的地方憋着，咱们没完！！”极为嚣张的声音，化作一声声咆哮，弥漫天地，与此同时，从这星球的内部，蓦然间冲出一道人影！

此人全身衣衫破损，皮肤黝黑，满是污垢，极为邋遢，但其目光却是明亮如虹，散发出一股摄人心魄的奇异之芒。

此人一路冲出，带起轰隆的音爆，这星球在这庞大的力量之下，立刻出现了大范围的崩溃，仿佛承受不住。

“憋死老子了，都不记得这次闭关多长时间了，可怜老子的那些王妃们，这么多年来，一定是早就死了，凤栾星，老子这次真怒了！！一口气，老子修炼到了净涅初期，去你凤栾星做王爷去！！”那人影破空大骂，好似要把这些年来积存的无尽恶气全部吼出。

第896章 尸阴宗（下）

? 在这冰冷幽光出现的刹那，清水原本沉思的神情，突然之间起了剧变，直勾勾的盯着那幽光出现之处，眼中露出精芒。

但立刻，那幽光便消失，仿若之前就不曾存奋过一般。

无论是这幽光出现还是消失，实际上清水什么也看不到，只是却在刚才的瞬间，有一种全身汗毛竖起心神剧震的骇然之感，这种感觉在记忆中，即便是他当年遇到先师白凡，也不曾有过。

但，在潜意识里，他却有些说不清楚，仿若之前曾经感受过。如此一来，便产生了矛盾，使得清水分不清其内缘由。

他神色阴沉，双目寒光一闪，没有半点松懈，盯着前方不语。脑中却是不断地搜刮记忆，试图找到那让自己矛盾的真正答案。

罗尘长笑中，在灭神印下轰然后退，他右手之上的刺器，此刻出现了大片碎裂，但其整伞人却是神色振奋，看向王林的目光，露出赞赏之色。

轰击过后，王林身子同样后退，灭神矛在其手中，几乎透明，随其后退。他尽管神色如常，但此刻心神却是大震，在刚才的刹那，王林清晰的感受到体内与元神融合许久没有半点变化的天逆珠子，在刚才的一刻，竟然自动运转起来，急剧的抖动了一下。

这种事情，极为少见，更是在天逆珠子抖动的瞬间，有一股奇妙之力从天逆珠子上散出，融入王林全身，使得他在那一刹那，双目内蕴含了一道微不可查的蓝芒。

借着后退，王林不动声色的目光一扫，却是心神之中仿若被敏十万轰隆同时炸下，即便是清水也看不到的幽光！

那幽光内透出的无情，落在王林的眼中，就如同吞下了一块万载寒冰，全身内外，一片寒冷。那两道幽光显然也现了王林的注视，露出一丝惊讶，渐渐地消失了。“这到底是什么！！”王林后退中，心神震撼，清水的神情落在眼中，王林立刻知晓，清水定然也有察觉。

此刻，罗尘长笑一声，身子又一次迈步而来，右手抬起，狠狠的一握中，其眉心五个星点，却是立刻急旋转起来，转眼间，这五个星点竟然移位，顺着其手臂直接落在了罗尘拳头之上。

这一拳轰击而来，立刻在拳锋之上五个星点幻化而出，不断地旋转中，顿时起了漩涡，随着罗尘拳头来临之时，那旋转的漩涡几乎化作一场风暴。“这罗尘看其样子，是没有现异常，他此刻是五星古神，居然不曾现！反倒是清水有所察觉！”

第897章 风扫残叶（下）

? 第897章 风扫残叶（下）

尸阴宗是一个很庞大的组织，不说星外，单单是这朱雀星，在王林的记忆中，当年便是分支无数，几乎每一个修真国中，.

但此刻，通过那凤栾星女子的记忆，王林却是知晓，在这女子到来后，尸阴宗被大力整顿，全部集中在了一个地方，成为了朱雀星上，尸阴宗的总部。

很有意思的是，这个新的总部，就在赵国，在当年的赵国尸阴宗所在之处！

清理完了各个城池内的尸阴宗之人，王林面无表情，直奔赵国尸阴宗的总部而去，他速度很快，迈步间，没过多久，便直接化作长虹，来到了赵国的尸阴宗！

数百年没有来过这里，此番回来，王林盯着前方大地之上的平原沼泽，渐渐地，他眼中寒光一闪，平缓的说道：“有趣，居然多了不少禁制阵法！”

“塔山，把这里，给我掀开！”王林声音平静。

塔山神色冷漠，踏出几步，看都不看下方沼泽，右拳握起，直接向下轰击而去，但听砰的一声惊天巨响，整个大地，在这一刻仿若颤抖，剧烈的震动起来。

大地平原上的沼泽，更是被生生的从地面震起，化作无数泥水冲天而去，在这一刹那，仿佛整个地面，被人掀开一般。

无数阵法禁制的光芒刹那间闪烁，但这些禁制，对于问鼎修士来说可以致命，但对于塔山，却是没有半点作用。

一拳轰出，那些禁制光芒顿时崩溃，化作点点晶光消散，整个大地在颤抖中，裂开了一道巨大的沟壑，在沟壑内，有一条密道。

王林身子向前迈去，踏入密道中，不疾不徐的走去，塔山跟在后面，至于那大头童子，则是颇有兴趣的看了看四周，同样跟在其后。

走在这条密道上，王林很是感慨，他数百年前，曾来过这里两次，每一次，都要小心谨慎，可如今，再次行走这里，却是迥然。

行走间，王林神识散开，在这尸阴宗内弥漫，把一切位置全部封锁，他来这里，便是寻这尸阴宗的霉头，无论是当年还是现在，尸阴宗，王林都没有任何好感，更不用说居然以王家后人为怨灵饲养。

王林虽说对于这些隔了十多代的后人并没有什么特别的感触，但这些人，毕竟是有着王家血脉，让人如此欺负，他着实有了怒火。

一路走去，凡是神识能看到的尸阴宗修士，立刻便一个个崩溃而亡，此地尸阴宗修士不少，一个个阴森中带着惊慌，正要逃遁，但在王林的神识封锁下，这些人，却是根本就逃不掉！

行走间，突然在前方密道中，迅速闪烁一道剑光，直奔王林而来。

这剑光内蕴含了强大的气息，来者修为，显然已经达到了问鼎，此刻冲击中，更是在这狭长的通道内，掀起了呼啸之音。

王林神色冰冷，右手随意向前一指，体内元力略一运转，立刻在这一指之下，其前方虚空出现波纹，这波纹扩散，顿时那疾驰而来的剑光，立刻崩溃！

一声闷哼传出，但立刻便被王林指尖的波纹蔓延，阵阵砰砰之声响起中，那偷袭之人不但没有后退，反而以更快的速度冲出，双手掐诀之下，直奔王林而来。

王林早就看到了这偷袭者的相貌，此人全身干瘦，如同一具干尸，全身上下画着无数符文，更是散发出一股恶臭之味，双目昏暗，好似失去了神志。

望着此人，王林依稀中，从对方的相貌上，找到了一丝熟悉，沉默中，那干尸速度极快，已然临近王林身边。

王林暗叹，右脚向前一踢，顿时便有音爆回荡，轰的一声，这一脚落在那干尸身上，此人身子立刻一震，从其双腿开始迅猛的崩溃，这种崩溃蔓延，几乎刹那，这干尸整个人，全部消散，化作飞灰。

在消散的一瞬间，他的双目有了刹那的清醒，望着王林，露出恍惚之色，只是下一息，他的身子，就消散了。

“没想到，当年的夜自在，也成为了别人的尸傀……”王林叹了口气，向前走去，他速度不快，前方多处位置，都有偷袭者，只是每一个，均都是刹那崩溃。

这些偷袭者，均都是尸傀。

顺着通道，王林走至尸阴宗总部，那巨大的地下溶洞内，刚一来到这里，王林双眼一寒，遥望前方，其目光仿若可以穿透这溶洞，无限的延长，落在了远处，八个巨大的传送阵上，此刻，在八个传送阵上，密密麻麻站着无数尸阴宗修士，阵法开启中，他们的身影，正在缓缓消失。

“走不掉！”王林平静的自语，神识一扫，在那八个传送阵上略过，顿时这八个阵法，立刻出现了崩溃，只是刹那间，便有三个传送阵轰的一声瓦解，连同其内准备逃走的尸阴宗弟子，全部被卷入空间裂缝内，消失不见。

与此同时，另外五个传送阵，也陆续崩溃，最终，没有一个尸阴宗弟子，可以逃出。

踏入修道第二步的窥涅修士，若想灭这等门派，不需要任何血腥，往往神念一动，便可使得门派崩溃。

这一点，即便是阴虚阳实，都做不到，毕竟，阴阳虚实只是过渡的境界，而窥涅，才是真真正正的第二步！

第898章 雷吉（上）

? 第898章 雷吉（上）

此刻，整个尸阴宗总部内，一片安静，这种静，.只有那沙沙的脚步落地之音徐徐传来，使得此地，笼罩在了浓郁的阴森之中。

王林双脚在地面向前走去，穿过一处处溶洞，他神色如常，没有半点波澜，按照记忆中的路线，渐渐地来到了这尸阴宗的深处。

望着前方被封死的墙壁，表面上，看不出任何端倪，王林记得，当年在这里有一处洞口，其内，便是自己曾经打坐修炼黄泉升窍诀之处。

脚步没有停顿，王林走向那墙壁，他身子刚一临近，立刻前方的墙壁之上迅速出现裂缝，在王林走近的刹那，裂缝蔓延，墙壁崩溃，好似有一股诡异的力量，在不断地推进，砰砰之声回荡下，仿佛没有任何屏障可以阻拦在王林前方，随着他的前行，前方的石壁，层层崩溃，自动的打开了一条通道。

这诡异的一幕，若是有修士看到，定会为之心神剧震，即便是阴阳虚实的修士，想要做到这点，虽说可以，但却有些艰难。

唯有那种真正踏入第二步，达到可窥涅的大神通修士，触摸到了规则的边缘，才可以如此轻松的做到这点。

随着前行，王林来到了当年打坐之处，环看四周，他神色有些惆怅，沉默片刻，王林向前走去，在他的前方墙壁上，无数个小孔内，散发出阵阵寒气，只不过这寒气，比之当年，要弱了不少。

前行中，那一处处墙壁崩溃，王林没有半点停顿，始终在行走，时间不长，他来到这这尸阴宗的最深处，这里，是一处庞大的地下溶洞。

一个数百丈大小的棺材，默默的飘在溶洞半空。

“救我……”微弱的声音，在王林踏入这里的刹那，蓦然的回荡起来。

这声音，王林熟悉。

只是，这声音在响起的刹那，却是骤然而止，许久之后，那声音又回荡起来，只不过这一次，却是带着一丝震惊。

“你……你是当年的那个修士！！”声音中，透出不可思议的骇然。

王林神色如常，走近那庞大的棺材，一眼看去，这棺材看似平凡，但实际上，却是有无数禁制弥漫，这个禁制不简单，层叠之下，散发出强大的威压。

当年王林的修为，只是感觉临近这里，便心神震动，却是不明白问题所在，而此刻，王林的修为，足以让他看出，这一切，来源于棺材上的阵法禁制。

“不可能，几百年的时间，你怎么会拥有这等修为，这……这……”那声音虚弱中，传出浓浓的震惊，显然，他是认得王林的，正因为认得，所以才会如此震惊！

他清楚的记得，眼前这个修士，曾经来过这里两次，第一次，只不过是筑基，他并未在意，以筑基期的修为，根本就不可能对他有帮助。

数百年后，这修士第二次来临，那时的他，已经拥有了接近婴变的修为，来到他这里后，是为了取自己血液，他求救之下，这小修士根本就不理会。甚至为了拖延时间，他还说出愿意成为这小修士坐骑的诱惑，但最终，却是因为这小修士太过谨慎，脱困失败。

此事，他一直暗怒，但却没有办法，可眼下，这修士第三次来临，却是让他心神剧震，大吃一惊。

他看不透对方的修为！

别说是此人，就连他身后的两个明显看起来是仆从的修士，他都看不透，只是感觉，在这三人身上，有一股令他心神震动的气息。

王林神色平静，仔细看了一眼这个棺材，抬起右手，向前随意的一点，指尖落在棺材之上，一声轰隆巨响，蓦然间回荡，一道道裂缝，自王林指尖所落之处立刻疯狂的蔓延，几乎刹那，便弥漫整个棺材。

这一幕，对王林来说，很是轻松，可落在那巨魔族老祖神识内，却是骇然不已。

王林抬起指尖的刹那，这数百丈大小的棺材，立刻崩溃，向四周散开，大片的白雾从其内散出，弥漫四周。

在白雾内，一具庞大无比的**男尸，飘在半空中，其身体上的皮肤，成铁青色，没有如古神那般有些粗糙的裂纹，他的皮肤，好似镜面一般光滑。

在尸体上，长满了一种紫青色的植物，这些植物无时无刻都在蠕动，随着它们的蠕动，巨人的身体明显萎缩，但紧接着又恢复正常，如此循环、周而复始之下，白色的阴寒雾气飞快的从那些植物上散出。

在那巨人的眉心之处，还有一个淡淡的斧子印记，时而闪烁。

“救我……前……前辈救我……我雷吉甘愿成为前辈坐骑，还请前辈相助。”这巨人的神念，立刻虚弱的传出，再也没有上一次的阴谋诡计，而是充满了哀求。

王林看了一眼这雷吉身上缠绕的紫青色之物，他知道，这些之物的根部，已经生长在了此人的体内，随着时间的度过，此人怕是再过个几百年，就会彻底的被吸取全部的生机，成为一具尸骸。

“你巨魔族，有多少族人，被尸阴宗抓住？”王林平静的说道。

“前辈，在这朱雀星上，只有我一人，可是在联盟星域中，我知晓，巨魔族历代的族人中，都有很大一部分，被尸阴宗抓走。他们尸阴宗，看中的就是我巨魔族的肉身，但是我巨魔族的肉身若是正常夺舍，天赋神通会消散，他们尸阴宗的目的，就是在保留天赋神通的情况下，进行夺舍。

我身上的这种紫青藤，就是尸阴宗寻找到的一种奇异植物，可以把我的生机损耗，但却不会影响天赋神通，如此，便会让他们进行完美夺舍。”若是王林修为没有现在这般，雷吉断然不会如此干脆的说出实话，可眼下，却是毫不犹豫的道出。

第898章 雷吉（下）

? 第898章 雷吉（下）

修真界，实力，决定一切！

王林目光一闪，看了一眼雷吉，右手随意一抓，立刻雷吉身子剧震，他身体上的那些紫青色藤条，.

几乎瞬间，但见一根根藤条被抽出，蠕动间，却是迅速收缩，一股强大的威压，蓦然弥漫四周，王林皱起眉头，看着那紫青藤条。

只见这些藤条收缩之际，却是发出阵阵尖啸的嘶吼，随着一根根藤条抽出，片刻间，一株数十丈大小，极为狰狞的植物，出现在了半空。

这植物头部有花朵，但此刻，这花朵张开之际，其内居然出现了一排排利刺，更有大量的粘液流下。一根根藤条，仿若是这植物的触手，延伸开来，其中有一部分，与雷吉连接，另外一部分，摇曳中，在首端，同样裂出口子，张开之际，也有利刺在内。

尖锐的咆哮回荡，化作一场风暴，疯狂的向着王林冲击而来。王林神色冰冷，这奇异的植物内，同样有神识存在，此物，绝非是植物那么简单。

“前辈，这紫青藤条内，有一个尸阴宗的副殿主神识，我的肉身，就是为了这副殿主准备，若是前辈没来，怕是再过几百年，在我生机全部被吸收的同时，他就可以没有任何阻碍的占据我的肉身……”雷吉的神念更加虚弱，但仍然挣扎的说道。

王林听到此话，脑中立刻仿若有一道霹雳划过，有了明悟。

“尸阴宗一向以贩卖肉身为主，这世间，最好的肉身，自然是古神！但眼下，古神的肉身，实在太少，于是，这尸阴宗便退而求其次，把目标放在了巨魔族身上，拥有这样的肉身，再配合修士的神通，这样的战斗力，绝非寻常修士可以抵抗，可以想象，若是一个窥涅修士拥有了这样强度的肉身，且神通不损，还有天赋神通，即便是我，与之战斗，也绝没有十足的把握，除非是与本尊合体！”

王林面色阴沉下来，尸阴宗的隐秘太多，他不知道眼下这个以巨魔族肉身夺舍的事情，在尸阴宗内，算不算重点。

不管如何，通过此事，尸阴宗的神秘面纱，终于被王林掀开了一点。随着罗天修士的大军逼近，王林相信，最终这尸阴宗的全部秘密，都会展露出来。

尖锐的咆哮中，那妖异的植物冲击而来，一根根触手疯狂的向着王林缠绕，试图把王林撕碎。王林冷笑中，张口一吐，立刻封仙印幻化而出，瞬间放大，其内金光闪烁，数十万金色符文飞出，向着那植物封印而去。

封仙印，更是轰隆隆的砸下，带起一场风暴，直奔那植物而去。

王林更是抬起右手，双目蕴含了雷意，顿时一道道雷光从虚无中出现，向着王林右手凝聚，掌控天地之雷力，一切雷霆为己用，雷光闪烁，在王林的右手上，一个紫色的雷球出现。

向前一送，这雷球立刻飞出，直奔那植物而去。

此刻，无数的金符弥漫那庞大的植物全身，随着封仙印瞬间落下，但听轰的一声巨响，这巨响惊天动地，四周的溶洞在这震动中，立刻出现大片的龟裂，更是无数石块落下，掀起大片的尘土。

在封仙印落下的刹那，雷球更是直接临近，轰隆隆的巨响再一次的回荡，一阵阵愤怒的咆哮，从那植物内疯狂的传出。

这植物全身多处破损，雷光游走之际，无数粘液四溅，其下方的雷吉，此刻更是被这植物抛开，轰的一声落在地面。

“是谁，让我从沉睡中苏醒，你要付出生命的代价！”一个阴森的声音，蓦然间，从这植物内，缓缓地传出。

第901、902、903章 了却因果（上）

? 第901、902、903章 了却因果（上）

朱雀星上，大王朝皇城内，所有王家族人，此刻全部来临，在一处广场上，这些族人一个个跪拜在地，.

一片安静。

在他们的前方，是一处修建在皇城的祠堂，祠堂内，有众多的灵牌，这祠堂修建的并不是充满贵气，而是平朴无华。

王林站在祠堂内，望着那一个个陌生的名字，最终，在最顶处，看到了一个牌位，其上写着：先祖王卓之灵。

王林沉默，眼前好似浮现出当年王卓的一幕幕。

如今回来，却是天人永隔。

王卓，的确做到了他当年对王林的承诺，让王林安心修道，他，来守护王家后人，直至寿元断绝。

王林轻叹，此次回来，他对于这朱雀星，很陌生，很陌生，即便是此刻身处于自家后人之中，可却找不到半点亲情的感动。

有的，只是惆怅与心中淡淡的悲伤。

他第一次切身的感觉到，岁月的沧桑，仿若无情的冰河，流荡在自己身边，把一切当初美好的记忆，全部冰冷的洗去……

祠堂外，所有的王家后人，不敢喘大气，一个个心跳加速，小心谨慎的望着前方，那陌生中透着熟悉的老祖。

在这些王家族人的最前方，是那八个老者，这八人同样跪在地上，默默的望着王林，隐约间，好似可以感受到王林身上的沧桑与悲哀。

王林的目光，顺着顶端的牌位向下看去，落在了其中一个灵牌之上，其上有一行字：“先祖王玉之灵。”

王玉这个名字，王林依稀间，有一些印象，好似当年，仙遗族与朱雀国大战之时，在朱雀星上抓捕一个个幼童，其中一个，便是这王玉。

“这孩子，也寿元断了……”王林身上的沧桑，更浓了。他心中有一种极为复杂的思绪，转眼间，数百年过去，回首眼望，却是沧海桑田，物非人非，即便是想要找到了一个旧人，也是很难很难。

沉默中，王林转身，走出了祠堂，望着眼前那些跪在地上的一个个王家后人，在他们身上，虽说也有血脉，但，王林却找不到亲人的感觉。

“你等，好自为之，从今以后，不会再有任何修真者，参与凡间之事！至于这大王朝，你等若有雄才大略者，自可逆行而上，保千年基业。

若尽是昏庸无道之徒，这富贵，不要也罢！虽说前事有因，你等受怨气牵连，但，我看这凡间王朝，却是处处凄桑，若这一切，因我王家之果，你等，便做那平民罢了！”

了却王家后人因果，王林冷漠的看了这些后代之人一眼，大袖一甩，整个人，踏空而去。塔山与大头童子紧跟其后，还有那三丈大汉雷吉，同样跟随。

王林走后，广场上一片沉默，许久，把八个老者面色阴沉的站起身子，狠狠的看了四周族人一眼，其中一人寒声道：“惹的先祖大怒，我等有错，今日起，重立族规，凡有违反者，杀！”

王林在这天地之间行走，处理完了后人之事，他心中惆怅没有减少，望着天空，向着云天宗所在之处，走去。

行走间，王林神色一动，看向远处，只见在前方，一条数十丈大小的千足蜈蚣，摇动着身子，迅速游走，在那蜈蚣背上，站着数个修士，其中有一个修士，仙风道骨，一身黄衫，背上背着一把长剑。

清风吹袭，此人衣衫吹打，看起来颇为飘逸。

“黄龙掌门！”王林在看到此人的刹那，双眼蓦然一凝，目中露出精光，心底立刻浮现当年妖灵之地所看画像。

那蜈蚣游走之速极快，转眼间便消失在了天边，只是王林却可以清晰的察觉，有一道目光，在那蜈蚣背上传来，看向自己。

“小家伙不错！”在那目光临身的瞬间，王林的耳边，传来轻笑，那笑声渐渐消失，最终没了踪迹。

王林眉梢皱起，望着那蜈蚣消失之处，沉默片刻后，身子一晃，向着云天宗而去。此事透着诡异，王林不愿轻举妄动。

云天宗内，铁岩始终盘膝坐在广场上，等待王林，他知道，王林一定会来这里。

他的时间，已经不多了，修为退化至化神后期，始终无法再次突破至婴变，慢慢的，消耗了全部的寿元。

原本以他的资质，配合当初王林的点化，不会出现如今的状况，只是，在一百年前，却是出了一次意外，这一次意外，他心甘情愿。

这一日，在铁岩的前方，虚空中缓缓的走出一人，王林踏在云天宗，望着熟悉的一幕幕，最终目光，落在了铁岩身上。

此刻的铁岩，站起身子，一脸的激动，望着王林，深吸口气，恭敬的说道：“铁岩，见过恩公！”

“周茹呢？”王林平静的说道。

铁岩脸上露出复杂，沉默片刻，苦笑道：“周茹这孩子，在一百年前，离开了朱雀星……”

王林望着天空，惆怅更浓，许久，他轻叹，看了铁岩一眼，开口道：“这就是你寿元断绝，修为倒退的原因？”

铁岩沉默，点了点头。

以周茹的修为，不可能走得出朱雀星，铁岩为了成全她，以自身生机寿元为代价，配合能弄到的大部分仙玉，更是在朱雀子周武泰的帮助下，使得周茹的修为，勉强达到了婴变。

“胡闹！”王林皱着眉头，看了铁岩一眼，却是在没有多说什么，右手一拍储物袋，立刻便有大量的仙玉飞出，徘徊天空之时，王林右手虚空一抓。

但听砰砰之声回荡，立刻那大量的仙玉，全部崩溃，化作无数仙气，在王林右手中迅速凝聚，形成一个絮状之球，阵阵浓郁的仙气弥漫四周。

拿着仙球，向着铁岩一按，那仙球立刻融入铁岩体内，铁岩身子顿时颤抖，体内好似有一团火焰在燃烧。

从储物袋内又拿出大量的仙玉，一甩之下，在这广场行堆积成小山，王林转身，踏空而去。

“你因周茹修为退化，此为因，我帮你恢复修为，便是果，至于这些仙玉，权当王某感激你对我王家后人的照顾，从此之后，王家之事，莫要再理，安心修炼去吧！”

铁岩身子剧震，修为随着体内仙气的弥漫，飞快的恢复，他望着王林消失的身影，点了点头。

九道长虹破空，从虚空迅速落在铁岩面前，刺在地面，却是九把长剑，阵阵剑气在其上散出，交错之下，形成一道风暴，横扫天地。

“此剑送你！”虚空中，王林的声音好似从遥远之处传来，飘渺云烟而过。

了却云天宗因果，王林在这天空前行，他的天灵之上，阴阳双鱼之相幻化，缓缓地旋转，后人与云天宗的因果了断，他因果意境，蓦然间，有了变化，明悟更深。

“第二步修道，意境的明悟是重点，因果意境，一切有因必有果，只有因果产生循环，才可一次圆满，无数次的圆满，方可真正的自成因果。没想到，此番回到朱雀星，却是暗中契合了因果之道。”王林暗叹，双目闭上，神识散开，在瞬息间，弥漫整个朱雀星。

“因果之道……一切当年对我有恩者，要报答，一切当年我之过错者，要了却因果……”沉吟中，王林神识仿若一场风暴，在这朱雀星上，不断地延伸，不断地蔓延，到了最后，整个朱雀星所有位置，全部都有王林的神识存在。

朱雀星，五级修真国赵国合欢宗内，一个相貌秀美的女子，盘膝坐在合欢宗的后山洞府内，打坐吐纳。

她打坐之处，是这合欢宗内门弟子专用之处，此地的灵力，比之外界，要高出数筹，正打坐中，洞府外传来一声轻笑。

“张师妹，莫要忘记月前承诺，让你在我洞府修行一月，你需做我双修道侣三日！还有四天，就满一个月了！”那声音充满了轻佻，笑过之后，却是渐渐的远去。

这女子睁开双眼，暗叹一声，她身为合欢宗外围弟子，若先要达到练气第九层，外界的灵气根本就不够，唯有在这里，才可以突破。

“家族族谱内曾有先祖张虎，他老人家同样也是修士，在千年前，拜入恒岳派，可惜，千年福泽至今日，我却是只能成为这合欢宗的外围弟子。”带着一丝苦涩，女子刚要闭目继续吐纳，忽然猛地看向前方，眼中露出惊色。

只见在她的前方，无声无息间，出现了一个白衣青年，这青年相貌寻常，但在其身上，却是有一股难言的气质。

王林平静的看了眼前这女子一眼，一拍储物袋，立刻便有灵石与仙玉飞出，其中更有一把飞剑在内。

“我与你先祖有旧，当年之因，今日之果。”

带着惆怅的轻叹，在那女子的目瞪口呆中，转身离去。张虎，已经死去，以王林的修为，神识横扫时，却是在这女子身上，察觉到了一丝张虎的血脉。

四级修真国，火焚国，战神殿内，一个相貌颇为美丽的宫装女子，盘膝坐在大殿内，这女子修为达到了化神后期，此刻盘膝中，在她的身体外，放着不多的仙玉，显然是准备冲击婴变。

在她的前方，还坐着一人，此人是一个青年，相貌虽说年轻，可在他身上，却是有一股沧桑，他的修为，同样达到了化神后期，此刻望着眼前的女子，他轻叹，沉声道：“周师妹，仙玉已经不多，无法让我二人同时吸收，这一次，还是你来吧，若是你能达到婴变，我火焚国，就可晋级！”

那女子沉默，片刻后，望着眼前的男子，轻声道：“周师兄，若我能婴变成功，你我二人，便做双修道侣……”她说这话时，内心幽叹，脑中不知为何，浮现出当年一个人的身影。

那男子苦笑，摇头道：“我寿元已经不多，你不必如此，这一切，我心甘情愿。况且，我听说……他已经回到了朱雀星……”

二人沉默中，突然在这大殿内，无声无息间，出现了一人。

“杨雄、周紫虹，别来无恙！”带着惆怅的声音回荡中，那一男一女二人身子剧震，立刻看去。

一身白衣的王林，望着眼前这熟悉的二人，他们的相貌，没有半点变化，这是当年在域外战场时他赐予灵液所致。

“王林！”

王林含笑，看了这二人一眼，也不多话，一拍储物袋，立刻便有大量的仙玉散出，弥漫整个大殿。

“你二人能结成连理，这些仙玉，便是王某之礼！”王林抱拳，言辞真诚，沉吟中，又拿出一些丹药，放下后，转身踏空而去。

五级修真国，巨魔族内，叱虎容颜没有太多变化，只是更加沧桑，他们巨魔族的寿元，与修士有些不同，此时的他，已经成为了巨魔族的族长。

修为更是达到了婴变后期，距离问鼎，只差一线，虽说如此，但以其强悍的肉身与觉醒了不多的天赋神通，即便是问鼎修士，他也敢一战。

这数百年的时间中，叱虎越加的稳重，在朱雀星上，更是占据了一定的地位，他们巨魔族，俨然成为了朱雀星的中坚之力。

只是，岁月的流逝，洗不去叱虎心中对于当年一位友人的惆怅，王林回到朱雀星之事，以他的身份，自然知晓。

甚至王林与那大头童子的一战，他也通过神识看到，内心很是复杂。

这一日，他盘膝打坐中，蓦然睁开双目，身子立刻一震，在他的前方，王林的身影，好似永恒的存在，向他望来。

“叱虎兄，好久不见。”

“曾牛！”叱虎苦涩，望着王林，许久说不出话来。

“往昔之事，莫要再提了。”王林一拍储物袋，立刻大量的仙玉飞出，落在四周堆积如山，同时，更是拿出一个小瓶，其内装着雷吉之血。

“仙玉供你修炼至问鼎，这小瓶内，有你巨魔族先祖之血，可以助你天赋神通之威！叱虎，再见！”

王林长叹，转身离去。

叱虎怔怔的望着王林消失之处，眼中，复杂之色更浓。

修魔海内，一处充满骸骨之地，一个沧桑的老者，盘膝在内，打坐吐纳，其修为已然达到了化神后期，此刻吐纳间，大量的阴气吸入体内，他的面色，涌现出一种痛苦的挣扎。

在他的面部，青筋鼓起，浮现出网状黑纹，随着他不断地吸收阴气，渐渐的那黑纹被生生压制住。

第901、902、903章 了却因果（下）

? 第901、902、903章 了却因果（下）

许久，他长长地呼出一口气，脸上露出疲惫，.

“赤血老祖，此仇我李奇庆若不报，誓不为人！！”他脸上露出狰狞，在其内，还透出一股难以想象的恨意。

这恨意，几乎滔天，在他的身体百丈外，有一圈淡蓝色的痕迹，许是此人修炼的气息引起了外界的注意，几头修魔海的妖兽，迅速而来，腥风大作下，这几头妖兽刚一临近，在碰到那淡蓝色痕迹的刹那，便立刻凄厉的惨叫起来。

它们的身子，迅速枯萎，就在这时，那沧桑老者眼中寒光一闪，身子迅速冲出，转眼间便来到一头妖兽身旁，双手撕裂之下，整个人扑到上面，一口咬住那妖兽的颈部，狠狠的一吸！

这一吸，只见那妖兽的身子以肉眼可见的速度枯萎，只是片刻，便成为了一具干尸。老者身子一晃，又临近另外一兽，如此反复，没过多久，那几头妖兽全部被吸干身亡。

老者面色略有红润，深吸口气，转身走到之前打坐之处，望着远处修魔海，眼中露出浓郁的恨意。

“赤血老祖，若非你当年追杀我妹，她岂能遇到那王林……”李奇庆，正是李慕婉之兄，也是李慕婉在这世间，唯一的亲人。

那赤血老祖，就是当年追杀李慕婉的修士，李奇庆对于此人之恨，极为浓郁，他不惜一切查询到那赤血老祖如今在这修魔海，潜伏而来，本想报仇，但修为不如，反倒被种下血纹，如今生不如死，但心中的恨，却是更浓。

李奇庆眼中寒光一闪，深吸口气，他知道每一次血纹爆发，都会让赤血老祖知道自己方位，此刻正要迅速离开这里，蓦然间双目猛地一缩，全身汗毛竖起，直勾勾的盯着前方。

只见在他的身前数丈外，王林的身影，一步走出，王林望着眼前这个沧桑的老者，神色露出复杂。

李奇庆盯着王林，许久之后，他身子一震，眼中露出不敢置信之色，猛地退后几步，喝道：“你到底是谁！”

他很久之前，曾见过王林，更是在这数百年中，看到过王林的雕像，如何能不认识，只是眼下，突然看到王林，却是心神剧震。

他并不知道，王林回到朱雀星之事！

王林沉默中，一拍储物袋，立刻避天棺在晶光闪烁中飘出，落在了一旁，李慕婉安静的躺在里面，嘴角还带着一丝微笑。

李奇庆身子颤抖，怔怔的望着棺材，这一刻，他的眼前，全部都消失，唯一存在的，就是棺材内的妹妹，数百年没有相遇，唯一的亲人……

“妹妹……”李奇庆眼中流下泪水，目中的狠辣，在这一刻全部消失，取而代之的，则是浓浓的亲情。

“爹娘走前，让我照顾你，妹妹，是哥哥没用，没有照顾好你……”李奇庆一脸的凄色，望着棺材内的女子，钻心的痛，在这一瞬间，弥漫全身。

王林没有说话，默默的站在一旁。

时间仿若永恒，缓缓地度过，李奇庆坐在棺材旁，望着自己的妹妹，心中各种思绪，将他淹没。

就在这时，忽然远处传来几声呼啸，但见三道剑光闪烁而来，当前剑光赤红，其上站着一个老者，此人修为达到了婴变后期，一脸的狂傲，在他的身后，则是两个中年男子，看向老者的目光，透出敬畏。

“李奇庆，我看你能逃到那里！”老者带着冷笑，疾驰而来，立刻便看到了李奇庆身边的棺材以及其内的李慕婉，更是看到了王林。

这诡异的一幕，让他立刻身子一顿，目光闪烁，仔细的看了那棺材一眼，却是立刻看出这棺材居然有浓郁的仙气散出，眼中顿时有了贪婪。

只是当他把目光放在王林身上时，却是立刻一怔，眼前之人，他感觉有些眼熟，正思索中，王林神色冰冷的看了这老者一眼。

这一眼，落入老者目中，却是让他心神剧震，脚下剑光立刻崩溃，整个人下意识的退后数步，猛地喷出一口鲜血，眼中露出骇然，却是立刻认出了眼前之人！

“王……王林！！！”老者倒吸口气，魂飞魄散，二话不说转身就要逃，更是在后退中，双手立刻抓着身边两个弟子，毫不犹豫的向前抛出，试图阻止王林追来，口中低喝：“爆！”

他为人谨慎，所有门下弟子体内都种植了操控的封印，此刻操控下，那两个弟子，立刻身子轰的一声爆开，化作大片的血雾向着王林冲击。

借此机会，他心神颤抖的咬牙急速而逃，此刻他脑中一片空白，唯一的想法，就是必须要逃！

他头皮发麻，内心充满了恐惧，他心中始终有一根刺，这根刺，就是当年在火焚国与修魔海交界处，自己追杀一个女修时，遇到一个小辈，那小辈把人救下后，在自己追击中，踏入了修魔海。

原本此事他根本就没在意，但，随着时间的度过，随着曾牛之名在朱雀星瞩目，他越看那曾牛，越是心神颤抖，他认出了，那曾牛，就是救下那女修被自己追杀入修魔海的小辈！

更让他心惊肉跳的，则是后续的一系列变化，仙遗族与朱雀国之战，最终这曾牛大放异彩，事后他更是知晓，朱雀子周武泰的位置，是这曾牛，也就是王林赐予，这一切的一切，让他极为谨慎，小心翼翼之下好不容易等到那王林离开了朱雀星，他这才松了一口大气。

但却怎么也没想到，居然在今日，遇到了王林！

“他应该不会想起我……”此人心神颤抖，却是不断地期盼奇迹。

“是你！”王林眼中寒光一闪，以他的心智，只需对方刚才一句话，便立刻知道了前因后果，此人来到这里，就是为了追杀李慕婉之兄，他二人之间的仇隙，很有可能，与当年之事有关。

王林目中涌现杀机，大袖一甩，立刻那两个修士自爆化作的血雾冲击顿时倒卷，直奔那赤血老祖而去。

赤血骇然中，正要瞬移，但还是晚了，那倒卷的血雾立刻把他全身包裹，阵阵惨叫从血雾中传出，王林右手向前一拍！

只听轰的一声，那血雾内，立刻再次涌现新的血气，最终全部消散，化作虚无。

至始至终，李奇庆都没有抬头，仿若对于四周的一切，茫然不知，在他的眼中，只有李慕婉。

时间流逝，许久，李奇庆深吸口气，清醒过来，他仔细的看了一眼棺材内的李慕婉，好似要把自己妹妹深刻的留在心里，收回目光，李奇庆站起身，始终不看王林一眼，转身向着远处走去。

随着赤血老祖的死亡，李奇庆脸上的血纹，也被破除。

王林望着李奇庆离去的身影，没有阻拦，也没有说话，他明白对方的想法，李奇庆用这冷漠的行动来表示，他，不愿与王林有任何瓜葛。

轻叹，王林把避天棺收入储物袋，转身踏空而去。

“一切的因果，已然了却。”王林身在半空，望着脚下的朱雀星，这颗星球，处于半废弃，其上的灵力，很少很少。

“周武泰，你既是朱雀子，我便以朱雀星来与你了却因果！”王林目光平静，一晃之下，整个人脚下出现波纹，消失在了原地。

联盟星域星空中，一刻荒无人烟的星球外，王林身影幻化而出，望着眼前的星球，他抬起右手，窥涅初期的修为毫无保留的弥漫，双目露出精光，右手虚空一抓，狠狠地一抽！

立刻这星球剧烈的颤抖起来，片刻间，但见一股沧桑的气息从此星之上散出，好似有一双无形大手把其抓起一般。

抽星魂！

王林并未抽出全部，而是取了三成后，松手，转身离去。失去了三成的星魂，对此星虽说会造成影响，但却不会太过剧烈。

王林一路，在数个星球内，抽出星魂，以他的修为，也有些力不足，可惜大头童子不能融入天地，这种事情，也只能他自己来做。

一日后，带着所抽星魂，王林融入天地，出现时，回到了朱雀星。

在他身影出现朱雀星的刹那，一股沧桑的气息，立刻从他右手之上弥漫，在王林右手手心中，七个絮状光团环绕，每一个上面，都有沧桑的魂力传出，这些，就是他所抽星魂！

深吸口气，王林不假思索左手弹起一个光团，这光团一晃，以极快的速度，瞬息间飞向大地，刹那中，与这大地融合。

顿时，整个朱雀星，蓦然一震，这种震动，不是大地，而是朱雀之魂！

整个朱雀星，在这一瞬间，在地底深处，出现了大片的灵脉，从半废弃的状态，缓缓地有了生机。

王林没有停顿，拿起第二个魂团，投入大地，朱雀之魂的震动更加剧烈，灵脉蔓延之下，疯狂的凝聚，一座座原本就存在的山峰，其上透出大量的灵气。

所有的凡人，只感觉脚下传来枕着暖意，却是立刻神清气爽，好似疾病一扫而空。

第三个、第四个、第五个，三个魂团，在王林抛出下，齐齐融入大地，在这一瞬间，一阵唯有极少数修士可以听见的凤鸣，在这一刻，从整个朱雀星内传出。

好似有一头朱雀，在此刻，焕发了生机，大地内，原本一处处已然耗尽的灵脉，重新出现了灵气，一时之间，整个朱雀星，灵气之浓郁，达到了一定的高度！

不但如此，更是所有的修士，全部感受到了天地之间的灵气，大范围的活跃起来，甚至把他们体内的灵力也牵引，在体内自行运转。

感受着四周的灵气，王林把第六个魂球，融入大地，在瞬息间，朱雀星上，青山更葱，绿水更波，仿若透出了芳香，一股盎然的生机，化作波纹，在这朱雀星上回荡。

随着最后一个魂团被王林投向大地，整个朱雀星之魂的震动，达到了巅峰，浓郁的灵气之下，甚至一些原本体内有修仙资质，但却不是很明显的凡人，在这一刻，其资质立刻明显起来。

除此之外，无数低阶修士，更是有不少，在这一次朱雀星灵力的冲击下，立刻突破了瓶颈！

大量的修士在各自门派内，放弃了一切事情，全身心的沉浸在打坐之中，把这天地间的灵气，疯狂的吸收。

朱雀星，虽说还是没有达到那种极品星球，但是，却也不再是半废弃，其上的灵力，恢复到了当年的巅峰。

周武泰站在朱雀山上，望着天空，眼中露出感慨，他深深地呼出一口气，喃喃自语道：“王兄，多谢！”

在朱雀国内，一处宗派山门前，那相貌与当年黄龙一模一样的老道，嘴角露出一丝微笑，摇头道：“以七个星球的星魂，来补充一星之力，不划算。不过此子能这么做，显然是故土难忘，这一点，到是不错，此番罗天之战，就是不知此子，会做出如何选择了。”

王林看了一眼大地，向前一步迈去，身影消失，出现时，却是在了一处山谷，谷内景物与当年离开之时，一模一样。

“因果已了，是该离去了……只是在离去之前，那仙遗族之地，却还是要去一趟。可惜始终寻找不到让体内仙豆仙元之力增加的方法……否则的话，就可以研究撒豆成兵之术。”王林目光平静，看向远处。

联盟星域内，一片单独存在的星空中，有一处处黑色的建筑，这些建筑，风格迥异，其样子，仿若一把把大剑刺入虚空之中。

在正中之处，有一座高塔，此塔之高，不下千丈，一条条黑色的铁链，从塔身蔓延，与四周的建筑连接。

修真联盟，分两殿四尊八方界，这里，是杀域界！

一道如鬼魅般的身影，在此地凭空幻化而出，闪电一般，来到一处建筑之上，那身影半跪，却是一个全身散发黑气的老者，此人低头，朝拜正中高塔，沉声道：“罗天新封，正品雷仙许木之踪影，已然找到！”

“魂杀二侍，把许木人头，给本座取来！算是我杀域界送给罗天修士的一件大礼！”冰冷的声音，从那高塔内，阴森的传出。

第906章 黄龙来临！（下）

? 第906章 黄龙来临！（下）

他行走间，却是立刻面色大变，直勾勾的盯着前方，以他的修为，可以隐约察觉到，在前方，天地之雷力之浓郁，.

头皮发麻之下，他脑中第一个想到的，就是当初在一线天内，许木施展雷霆之力，把大头童子轰杀的一幕。

“莫非那许木在前面？罢了，还是换个方向，莫要与此人遇到。”六指修士苦笑，立刻改变方向，绕道而行。

这雷霆之力极浓，顺着深坑，轰隆隆之音回荡天地间，直接从第一层穿透，层层轰击下，只是刹那，便蓦然间来临至王林所在的第十七层！

几乎瞬间，整个仙遗族第十七层，处处雷霆，雷力之浓，达到了一种不可思议的程度，这庞大的雷力，在此地咆哮，四周立刻便有轰隆隆的巨响连续不断的回荡。

那些干尸，几乎每一个身上，都有无数雷霆笼罩，轰落之际，形成一股庞大的冲击，使得此地都剧烈的颤抖起来。

砰的一声，其中一个干尸，直接崩溃，仙元之力飘出，直奔王林而来，更是在其崩溃的刹那，黄泉横扫，仿若从其内抽出了魂魄，融入黄泉。

这样的一幕幕，在这四周不断地进行，到了最后，随着此地雷霆之力浓郁至无法想象，蓦然间，所有的雷霆，在同一时间，全部崩溃，轰然的炸开！

这一次爆开，立刻化作一股极其狂猛的雷之风暴，横扫之下，一切干尸，全部轰然瓦解，大量的仙元之力冲出，融入王林体内，使得他体内的仙豆，疯狂的增长，只是这片刻时间，便增长了数倍，仿若婴儿拳头一般！

除此之外，随着黄泉的弥漫，一道道魂魄被抽出融入黄泉，其内怨气立刻大为浓郁，在其中，更是有上百个仙人之魂，或苦苦挣扎，或脸露解脱，这一幕，极为诡异，若是有凡人看到，立刻便会被生生的吓破肝胆！

此地所有雷霆的崩溃，化作雷之风暴的同时，更是把所有的雷力凝聚在了一点，形成一股无法想象的冲击，使得这整个十七层，轰然间剧震！

只听砰的一声惊天巨响，这第十七层，崩溃！一道道光芒从地下穿透而出，崩溃中，通往第十八层的通道，居然被生生的打开！

云雀子呆呆的望着这一幕，脑中一片空白，他虽说已经在心中把王林看的极高，但此刻却是发现，自己还是低估了王林，可以打开第十八层的神通，让他心神剧震，只有震惊的骇然。

大头童子，更是身子颤抖，再次看见那一线天内让自己毙命的神通，对他的冲击，实在是太大，胆颤心惊之余，对于王林，更为畏惧。

塔山始终面无表情，但那雷吉，却是倒吸口气，眼前的雷霆，让他心神颤抖，对于成为这样一个强者的坐骑，他不但没有不甘，反而起了荣誉之感。

修真界，本就是强者为尊！

在第十八层被雷霆之力打开的刹那，朱雀星上，那酷似黄龙的老道，猛地向前一踏，整个人立刻消失在了原地。

“十八层，不能进入！”

第910章 最强合体（上）

? 第910章 最强合体（上）

王林的容颜，变化不大，但，却是充满了冷静，其皮肤之上略有暗纹，可并非明显，在他的身体上，一股极强的气息，疯狂的回荡，.

这气息扩散中，使得那六级修真星内，立刻掀起弥天大浪，无数的修士从打坐中惊醒，几乎所有人，在这一刻，都感受到了一股来自心神的悸动。

就在所有人心惊的刹那，王林一步之下，脚下波纹回荡，消失在了星空中。

于非面色阴沉，握紧了拳头，他之前在看到王林脚下波纹回荡的刹那，立刻便是双目瞳孔一缩，内心大吃一惊。

缩地成寸！！

他知晓这一神通，但他无论如何也没想到，这许木，居然已经明悟了这一神通，要知道他所认识的修士中，可以施展这缩地成寸的修士，极其少见，同阶之中，更是凤毛麟角！

这让他如何不惊！况且他得到的有关许木的资料内，根本就没有提及此事。

几乎下意识的，他立刻元力外散，形成崩溃，但在崩溃之后，居然没有任何许木的身影，即便是把四周天地元力搅动，也丝毫不见对方。

于非面色更加阴寒，却是立刻知晓，这许木，是逃了！

怒吼中，他猛地转身，直勾勾的盯着那与分身交战的大头童子，一脸的杀气，把怒火与杀机全部锁定在了大头童子身上，一步之下，直奔大头而去。

“你主子逃了，就那你们开刀！”于非内心很是愤怒，这种怒，更多的是一种憋屈，以他窥涅中期的修士，居然让一个窥涅初期之人，眼睁睁的逃掉，但却无法追击，这种感觉，他很久都没有经历过。

大头正在与这于非分身交战，此刻头皮发麻，却是魂飞魄散，内心不由得大骂王林，身子却是立刻后退，试图逃走。

但那于非此刻正怒火中烧，瞬间临近，以其窥涅中期那压倒性的元力与修为，一指之下，其身体外的五把赤红之剑，顿时带着惊人的呼啸，直奔大头而去！

“给我灭！”于非大喝中， 五把赤红之剑带着呼啸，就仿若是五个窥涅初期修士，再加上之前的一个，相当于是六个窥涅初期修士，全力进攻大头。

以大头的修为，如何能抵抗！

大头眼中露出绝望，内心涌现出一股疯狂，正要自爆自己的元神，说什么也要拼命毁掉对方一个分身。

就在这生死危机的刹那，一个冰冷的声音，从大头身后传出。

“这，就是王某的奇迹！”在这冰冷声音回荡的瞬间，大头只感觉自己身子一晃，好似被人抓起向后一抛，却是立刻脱离了险境。

王林从虚无中，一步走出，面对那六把赤红之剑，他神色冰冷，一拳轰击而出，这一拳，带去的气势，远远的超过了塔山，但听轰的一声惊天巨响，仿佛这星空都要被这一拳轰击碎裂！

引起了一连串轰隆隆的音爆，更是在王林前方，那星空，居然真的碎裂，出现了无数的裂缝，大量的寒气吹出，落在王林身上，却是没有任何影响。

星空尚且如此，就更不用说那六把飞剑，王林的拳头直接轰在了一把飞剑之上，那飞剑立刻剧震，却是砰的一声碎裂，化作无数碎片倒卷中，化作一个分身，这分身喷出鲜血，眼中露出无法置信的骇然，正要退后。

王林神色冰冷，透出无尽的寒意，仿若一块万载寒冰，这于非分身就有窥涅初期修为，本体更是窥涅中期，联合之下，极难杀死，即便是最终胜，也要付出代价，相比之中，还是与本尊合体，才是最好的选择。他一步之下，却是立刻走出，四周的其余五把飞剑根本就没来得及追上，王林已然来到那喷出鲜血分身旁边，不假思索，又是一拳！

轰的一声，仿佛这星空都在颤抖，那分身立刻再次喷出大口的鲜血，全身爆出无数血雾，整个人疯狂的退后，却是在退出十步时，砰的一声崩溃，彻底的灭亡！

轰杀！

这是彻彻底底的轰杀！

杀了一个分身，王林猛地转身，一步之下，走向那急速刺来的五把飞剑，这一切都是在刹那间完成，王林之速更是快如残影，走动间，右拳再次轰出，这一次是落在虚空。但一拳，却是在这星空中立刻传出咔咔之声，一道巨大的沟壑疯狂的撕裂而出，仿若游龙直奔前方而去。

在前方，一把赤红之剑立刻一闪之下，直奔王林而来，王林看都不看一眼，右手直接虚空一抓，立刻那飞剑颤抖，想要挣扎，但最终却还是被王林一把抓着，直接便是狠狠一捏！

砰，这第二把赤红之剑崩溃，化作分身，正要逃遁，但却在王林双目雷意一闪下，立刻无数雷霆在轰隆隆的雷鸣中，突然凝聚而来，全部落在了那分身上，砰的一声惊天巨响，这分身，崩溃，身亡！

此刻，其余四把赤红之剑临近，蓦然间直接落在王林身上，居然发出一震仿若金属碰撞之音，更是在王林的身上，传出一股无法想象的反震之力，使得那四把飞剑，竟然被生生的震开数丈，颤抖不已。

这一幕，让远处的大头童子，看的目瞪口呆，他怔怔的望着眼前这个既熟悉又陌生的王林，倒吸口气，眼中只有骇然。

“这……飞剑居然无法伤及肉身！”

震惊的，不仅是大头，还有于非，他的面色，第一次变了，而且是大变！刚才的一幕幕，太快，快的让他有些措手不及，几乎转眼间，便有两个分身崩溃，这让他心底之惊，已然滔天。

阴沉中，他正要冲出，但就在这瞬间，王林猛的转身，张口就是一声咆哮！

吼！！！

这一声咆哮，是古神之吼，古神的声音，在这星空中，已经很久很久没有出现，此刻蓦然回荡，仿若是天地之中恒久以来永恒的存在，真正的开天辟地之音。

在这一声古神之吼下，就连天地雷霆，也要屈服，这星空，也要颤抖，因为，他是古神！曾经在无数万年前，横扫整个星空，弥漫天地的古神！

古神之吼，更有一股沧桑的气息瞬间充斥天地，一切生灵，在古神的声音下，也要屈服，一切力量都将瓦解！

这一声咆哮，比之雷霆还要剧烈无数倍，在它面前，雷霆，又算得了什么！一声怒吼，化作无尽的风暴，这风暴横扫星空，形成疯狂的冲击。

于非的脚步，刚一抬起，便立刻迎面被这古神之吼临身，一股让他心神剧震的力量，直接轰然而出，使得他整个人，心神震撼迅速后退，仿佛如果不退，就会在这力量下被生生撕碎。

他面色苍白，眼前的王林在他看来，就如同一头发怒的远古凶兽，那强大的气息，让他不得不退，体内元力更是不受控制的迅速运转，似乎若不如此，就会立刻崩溃而亡！

在这一瞬间，他耳边尽是嗡鸣，眼前的一切，好似被隔绝了天地，他只能听见自己心跳，在怦怦、砰砰之声下，迅速的加快。

到了最后，怦怦心跳之声几乎连成一片，使得他整个人，目中露出浓浓的恐惧，这恐惧，来自灵魂，来自一种对于古神的畏惧！

于非第一次，产生了害怕的感觉，这种感觉初始只是一丝，但片刻后，却是弥漫整个心神。

那大头童子，更是面色苍白，在这古神吼声下，立刻心神颤抖，他体内有仙元，已然成为了仙人，但这一刻，却是有一种仿若自己就是蝼蚁一般的错觉。

还有那雷吉，更是身子颤抖，他的灵魂之中，好似有一股意志在咆哮，这股意志就仿若是真正的仆人看见了主子一般，让他不由得跪在虚空，心神撼动中服从对方的一切命令。

第915章 十八地狱（上）

? 第915章 十八地狱（上）

在清水的传承中，王林明悟，仙帝白凡的神通，呼风唤雨撒豆成兵，其中撒豆成兵，威力最强！

即便是清水，对于撒豆成兵也是钟爱有加，此术，是其当年名扬仙界的大神通之一！

王林对于此术，也是极为期待，他深吸口气，闭上双目，脑中把清水传承的撒豆成兵仔细的明悟之后，猛地睁开双眼，体内那婴儿拳头大小的仙元之晶，.

随着旋转，大量的仙气在王林体内运转，渐渐地，他身体中的元力，慢慢的隐匿，体内唯一存在的，就是那浓郁的仙元。

此刻的王林，全身透出大量的仙气，整个人看起来，仙风道骨，仿若真正的仙人！

大头童子在一旁密切的关注，此刻暗叹，他一直不清楚这王林为何体内会有仙元，明明记得，此人没有入升仙池。

只是这个疑问，他却不敢去问，此时看到王林全身仙气缭绕，立刻苦笑起来，暗道自己化去了意境才换来仙元，可这许木，却是意境与仙元同时存在。

随着体内仙元的运转，王林双手按照传承中清水对于撒豆成兵的理解，掐出独属于撒豆成兵的印决！

撒豆成兵，要先开轮回，从其内抽出所杀之人魂魄，而后自行凝聚神通玄空，容纳杀魂入内，方可撒豆成兵。

此神通强弱，因人而异，比如白凡，一式撒豆成兵施展，弥漫天地，少有可挡之辈，再如清水，施展此神通，以其滔天的杀戮，不战就可让人心神撼动为之屈服！

印决掐动的刹那，王林体内的仙元，轰然顺着双臂融入印决指中，立刻仿若天地色变，在王林的前方，一道道仙气从他双手迅速飞出，在其身前交错相融，缓缓地旋转起来。

初始时，旋转之速不快，但随着王林体内仙元运转越来越快，到了最后，那漩涡之旋转，几乎形成了一道旋风。

呼啸之下，这漩涡更是扩散开来，转眼间，在王林前方，数丈大小的漩涡，蓦然成型，这漩涡转动之速由于太快，肉眼看见，若不仔细，根本就看不出转动，仿若静止一般，但实际，其内转动却是达到了巅峰。

王林体内的仙元，若是以没去仙遗族十七层之前的程度，根本就无法坚持把这漩涡施展，怕是刚刚施展一半，就会仙豆崩溃，体内仙元尽散。

即便是此刻，吸收了大量的仙元之气补充之下，他体内的仙豆已经有了婴儿拳头大小，王林仍然还是可以感觉到，仙元飞速流散，维持这漩涡的时间，绝不会超过三天！

这漩涡，王林知晓，是以仙元之力打开的自身轮回，实际上这只是一个神通，此神通以记忆为施法的重点，让施展这神通之人，沉浸在自生的记忆中，把所杀之人的魂魄，一一抽出！

虽说只是记忆，可在这神通之下，却是极为真实，所抽魂魄，更是拥有一些生前修为，如此一来，便可成为撒豆之兵！

他拖延的时间越久，仙元损失就会越多，若是三天过去后仍未成功，那么体内仙元就会断绝，漩涡更会崩溃。

在漩涡打开的刹那，王林眉心太古雷龙元神一冲而出，直奔那漩涡而起，在进入漩涡的瞬间，这漩涡立刻缩小，最终印在了王林眉心，不断地旋转。

四周，一片安静。

王林的元神成太古雷龙的样子，仿若处于一条岁月的通道之内，游走之际渐渐转化，最终化作人形。

片刻间，这通道有了尽头，冲出之际，刺目的阳光立刻晃来，王林低头一看，眼前正是那朱雀星的恒岳派！

他更是看到了两个少年，其中一人额头尽是汗水，挣扎的施展引力术，一旁，被其引力术控制了身子的是一个青年，这青年手中还拿着匕首，刀尖处，则是另外一个少年。

那少年一把抄起斧头，狠狠地砍在了青年头上。

一声惨叫，王林清晰的看到，一缕魂魄飞出，迅速融入自身元神内。

“此人并非我杀，为何……”王林沉吟中，立刻便感觉一股大力撕扯自己元神，转眼间，眼前一花，却是出现在了一处官道之上，但见一个黑衣青年，正施展法术，与其相斗的，则是一个中年男子。

不多时，那中年男子惨哼中身亡，在那中年男子身边，还有一个阴沉的青年，此人平淡的说道：“他是即墨老人弟子，我们要立刻离开！”

那死亡的中年男子，魂魄飞出，融入王林元神内。

眼前画面再变，却是一处丛林内的洞穴内，王林看到自己吞下藤厉筑基，那藤厉之魂飞出，融入王林元神。

一幕幕画面，从赵国到尸阴宗，再到决明谷、域外战场、火焚国，随后修魔海内龙筋锁千尸，更有万魔百日诛杀令！

再回赵国，血洗藤家无数，雪域国之战，雨之仙界的一幕幕，最终杀雪域老祖，灭巨魔老祖，仙遗族与朱雀国之争，而后入朱雀墓，种种的一切，让王林仿若重新经历了一生。

天运宗、妖灵之地，杀戮剑诀呼啸，罗天星域，幻家老祖，雷之仙界，血祖身亡，幽冥兽内，斩杀仙人，罗天西域，灭杀姚家族人，等等的一切，一直到雷仙殿中，一线天内争夺封号之战。

最终，记忆定格，王林整个人，只感觉元神一震，好似有一股大力狠狠地抓住，不断地升空，蓦然间，睁开双眼，却是全身汗水浸透，眼前的一切，还是那山峰所在。

在他清醒的刹那，其眉心之上的漩涡，停止了旋转，化作一道道仙元之气，融入王林体内，那婴儿拳头大小的仙元之晶，缩小了近六成。

一生杀戮，如过眼云烟，当王林再经历了一次时，却是感慨很深，仿若是一场梦，甚至让他有些不清晰，到底现在，是否还处于梦中没有苏醒。

“好强的仙术！”王林长长的呼出一口气，仙帝白凡的仙术，均都是由众多的仙术融合而成，最终被其取了精髓凝炼为一道神通，可若是修炼，却需要全部经历。

王林沉吟片刻，内心对于撒豆成兵的第二步，早就有了决断，此刻仔细回想一番，确定无疑后，心神一动之下，顿时在王林的上空，黄泉幻化而出。

黄泉如流，铺展之时，其内怨气滔天，但在王林的操控下，这黄泉立刻首尾相融，自成一圆，刹那间，便有一股冲天的气息弥漫。

王林盯着天空的黄泉，深吸口气，张口吐出一物，此物正是封仙印，此印一闪之下，立刻漂至半空。

在半空中，与那黄泉融合，顿时在那封仙印上，数十万金色符文弥漫，扩散之中，立刻融入黄泉内，刹那间，黄泉仿若沸腾，在金色符文不断地融入中，却是有了惊人的变化。

整个黄泉，带着数十万金符，横扫天际，最终融入封仙印，与其彻底的融合，一阵乌光闪烁中，王林所在的蛮荒星，立刻便有一股威压笼罩，这威压，正是从封仙印内传出。

此印的外表已经改变，其上再无任何金符，而是变的乌黑一片，但，一股极强的气息，却是从这乌黑中疯狂的宣泄。

仿若有无数怨魂在其内咆哮挣扎，想要冲出一般。

更加惊人的是，整个封仙印，其上有了数道环痕，弥漫之下，把这封仙印分割成了十八层！

每一层内，都有浓郁的怨气传出，更是有乌光封印闪烁，越是深处，怨气越浓！

这，就是王林为了撒豆成兵制作的自身之界！

第916章 联盟手笔（上）

? 第916章 联盟手笔（上）

这尊魂幡内的魂魄数量极多，此刻飞出之际，不断的融入十八层地狱内，渐渐地，这十八层地狱封仙印，其内怨气更浓，阵阵凄厉的呼啸疯狂的传出，这声音，若是有凡人听到，.

即便是修士，也同样会心神剧震，因为这声音，是无数魂魄，是无数怨气，是被王林这一生所杀无数人，全部凝聚而出的咆哮！

这里面，血祖，仙人、姚家族人等等众多强者，虽说只是魂魄，修为不如生前，但凝聚在一起形成的冲击，也绝不是寻常修士可以抵抗！

更有的，则是那尊魂幡内的无数魂魄，融合之下，这十八层地狱，真正的名副其实！

尊魂幡内，除了几大主魂外，全部一空，王林收回尊魂幡，若非此番是遁天所赠，他心中感怀，今日都想把此幡融入封仙印内。

“这，就是我王林的十八层地狱轮回！”王林站起身子，双目寒光闪烁，盯着十八层地狱封仙印，低喝道。

他的声音传出，立刻那十八层地狱内的凄厉之声更浓，弥漫之下，立刻笼罩这整个星球。

最先承受不住的，就是这星球上的众多凶兽，一个个立刻烦躁的散开，若非有王林操控，一旦彻底的把这凄厉之吼散开，这些凶兽，顿时就会全部崩溃。

还有那几个驻守在这里的修士，面色苍白之下，迅速飞出，心神震动中，一刻都不愿留在此地。

大头童子更是倒吸口气，呆滞的望着天空的十八层地狱封仙印，以他的修为，一眼就看出此宝的不凡。

那雷吉更是眼中瞳孔收缩，面对那半空中散发乌光的十八层地狱，他居然从心底，产生了惊恐之感。

王林一拍储物袋，立刻手中多出两个光团，这是两个元神，其中一个，正是那尸阴宗内怨殿副殿主，另外一个，则是此人之前为了保命，奉献之物。

沉吟片刻，他没有把这两个元神放入十八层地狱内，而是重新收入储物袋，这两个元神都是极为珍贵的窥涅初期元神，对于恢复修为有很大的好处，王林留下，以备日后消耗之用。

此刻站起身子，盯着天空，右手掐诀一指，立刻那十八层地狱封仙印，瞬间缩小，最终被王林一口吞下。

“离开这里！”王林神色平静，一步之下，整个人踏步而去，雷吉等人立刻站起，紧跟其后。

此时，在联盟星域西部，已然全部都被罗天修士占据，大量的罗天修士，从被撕开的通道内来到联盟星域，占据了一处处修真星后，俨然把这里，当成了罗天领域！

随着西部全部被占据，笼罩在罗天大神通修士心中的阴云，却是越来越浓，要知道这整个联盟西部，居然没有一个七级修真国，有的，只是一些六级修真星，这一现象，很是诡异。

只是，这么长的时间，却是没有任何变故，慢慢的，虽说心底有疑惑，但最终，罗天的大神通修士，在雷仙殿的号令下，展开来又一轮的进攻，这一次的目标，是联盟北域。

一队队罗天修士，踏着剑光，在这联盟西部的星空中，疾驰！

所过之处，好似星空都在颤抖，发出距离的呼啸之声，如同崩溃，数万道飞剑散发出的剑气，可谓是风云变色，苍穹无颜。

飞剑齐行的浩荡，露出地坼天崩之势，白虹贯日之威。不知不觉，有了斗转参横将旦，天开地辟如春的味道。

一个个罗天修士，带着杀机，从一处处修真星上飞起，加入到了大军之中，不断地前行。

炎雷子脚下一团青火，身边凝聚大量修士，他神色阴沉，这段日子以来，虽说杀入了联盟星域，但他却有一种莫名的危机，这危机很深，他掐算之下，却是有一片血光弥漫，无法看清仔细。

此番继续进攻联盟北域，也是无奈之举，毕竟已经在这西部停留的太久，既然已经来到了这里，总不能不战而退，明知修真联盟定然有阴谋，但却还是要前行！

“即便是再有阴谋，老夫也不畏惧，况且，并非是修真联盟有后手，我罗天方面，同样也针对修真联盟可能出现的阴谋，进行了周密的准备！”炎雷子双目寒光一闪，露出杀机。

整个联盟西部，众多的罗天修士踏着剑光，带着杀机疾驰，直接冲出了西部，来到了联盟北部。

随着大量的罗天修士冲入联盟北部，就在这时，在联盟西部一处被罗天修士占据的修真星，突然之间，其内透出一股沧桑的气息，这气息瞬息间疯狂的爆发，只是刹那，便从这修真星内传出一股毁灭的冲击。

此星之上，有上百修士驻扎，此刻一个个面色大变中，迅速从这修真星飞出，他们在飞出的瞬间，眼中所看的一切，成为了生命中最后的永恒。

这整颗修真星，蓦然间，传出剧震，这震动瞬息达到了巅峰，只见这星球，好似在眨眼间，走完了一生的岁月，其上立刻便弥漫无尽的死气，更是不可思议的，是这星球，居然在缩小！

疯狂的收缩，好似有一股力量在挤压，使得这星球，不断地压缩，不断的缩小，只是片刻，那原本庞大的修真星，居然在挤压中，只有之前一成之大！

在这一瞬间，一股毁灭的气息疯狂的传出，整个星球，轰的一声，居然崩溃！！这崩溃，立刻形成了一股难以想象的冲击，化作一场毁灭的风暴，疯狂的向着四周横扫而去。

那上百个修士，根本就来不及闪躲，立刻就被这风暴波及，肉身直接消散，就连元神，也在这毁灭性的力量下，形神俱灭！

轰隆隆的巨响惊天动地，这修真星的崩溃，带着一股浓郁的血腥之气，却是灭绝一切生灵，这种行径，绝非一般修士可以做到，唯有那种灭绝人性的无情之辈，才会以如此方法，毁灭一个星球！

巨响回荡，整个星空在这星球崩溃之处，随着那风暴的横扫与疯狂的扩张，立刻出现了大片的空间裂缝。

这些裂缝太多，只是片刻，就几乎连成大片！

四周数万里内，所有罗天修士，凡是被这风暴波及，立刻便肉身瞬间消散，元神灭绝！

在这一刻，不仅是这一颗修真星如此，而是所有！

所有联盟西部内的修真星，全部都是在这一瞬间，疯狂的崩溃，化作一道道风暴，弥漫整个联盟西部！

这样的大手笔，也只有修真联盟才可以做到，你罗天修士来，我就毁了西部星域，让你们全部葬送在内！

不惜整个西部内所有修真星上的一切生灵，进行了一场名号为屠罗的惊天计划！

疯狂的崩溃，在整个联盟西域越加的剧烈，随着一颗颗修真星的崩溃，那无尽的冲击化作的风暴，横扫天地，星空中，大片大片的裂缝陆续出现，这些裂缝越来越多，最终练成一片。

轰隆隆的声音弥漫，整个联盟西部，仿若成为了末世！大范围的崩溃，引起无数的星空裂缝，更是有众多碎石夹杂着毁灭性的力量，不断地四射而出。

西部星域，仿若天地逆转，乾坤不再，一处处的风暴最终融合在一起，却是形成了一场灭杀，无数的罗天修士，挣扎中甚至都来不及反坑，直接便被这风暴波及身亡。

更是随着星空裂缝不断地增大，无尽的寒风吹出，与那风暴融合，居然形成了一个巨大的漩涡，这漩涡之大，弥漫大半个西部星空，彻彻底底的把那些冲入北部的罗天修士，与其通向罗天的通道，隔绝！

风暴略有消散之时，无数虚幻之影幻化而出，一处处传送阵更是扭曲中出现，联盟星域内，修真联盟凝聚的修士，一个个瞬间踏出。

“杀！”一声声惊天动地的咆哮，蓦然间，回荡星空！

炎雷子眼中露出红光，他想到了一切，但却惟独没有想到，修真联盟居然能有这么大的魄力，毁掉整个西部，形成一场无法想象的冲击！

第969章 来临

? 天运子身为联盟长老团成员之一，其神通，自然有惊人之处，要知道在天运子当年巅峰之时，即便是玄宝上人，在天运子面前也要极为忌惮，轻易不敢得罪。

天运子虽说不是联盟长老团最强者，但即便是长老团中的最强者，也轻易不想与天运子交恶！

这一切，可以间接的说明，天运子的强悍！

只不过天运子为人极为低调，渐渐地，并不为外人太过知晓。

此刻，这凝聚在天运星外的庞大手指，缓缓地向着天运星，按去！

其速看似缓慢，但实际上却是极快，更是在按下之时，有惊天动地的轰隆隆之声崛空而起，使得天运星内所有修士，在瞬息间便感受到一股可怕至不可思意的威严降临世间。

在这庞大的手指前端，更是因为蕴含的天地元力太多，使得前方出现了一个数百丈的巨大弧形，散发七彩之光，在手指之前，首先碰到了天运星。

整个天运星都好似一震，罡风层剧变，疯狂的云涌而动，好似其内有大力在波动般，随着那手指的降临，在星空远远看去，天运星与那手指接触之处，甚至还有一些星空的崩溃显露，化作碎末散开，使得眼前的一切，有了扭曲。

轰隆隆的声音，回荡天地，那庞大的手指前行中，落在了罡风层上，立刻罡风层轰的一声崩溃，在七彩之光穿透之际，向着四周急速倒卷。

竟然被这手指生生的逼开了一道裂缝，这裂缝不断地扩大，更是引起气流的旋转与天空云层的骤变。

从地面向天空看去，这一幕，就仿若是天，被捅开了一个巨大的窟窿，一根庞大的手指，缓缓地从那窟窿内，落下！

其所指之处，正是鬼眼城千里外的那处山谷！

手指尚未落下，便有浓郁至不可思议的威压降临，大地砰砰声中出现了大片的龟裂，整个天运星的所有修士，但凡是自认为有一些修为者，立刻一个个面色大变，但却没有一个人敢飞出查探。

那磅礴的威压弥漫之下，使得他们心神剧震，一种天地将会被毁灭的感觉，从心底不由得升起。

鬼眼城上空，原本大雨连绵不断，闪电雷鸣游走间化作轰隆隆的巨响回荡，但此刻，却是在这庞大的手指降临下，大片的乌云向着四周横卷，就仿若是家中门口的帘子，被人拉起，向着四周移动，天地之威，似乎也要在这一指神通下让道。

一片厚密的乌云闪躲不及，被那庞大的手指前方的弧形波纹碰到，立刻就轰的一声全部崩溃，从其内闪烁出可以把天地照亮数息的大片连锁闪电。

这些闪电顺着那弧形波纹游走，弥漫夜空，形成了极为璀璨，令人望之一眼就绝难忘记的绚丽一幕！

更有雷鸣剧烈的回荡，在那庞大手指降临下，仿若天空都要崩溃一样。

王林站在山谷内，望着天空那缓缓降临的手指，面色阴沉。这手指上的气息，他清晰可查，正是天运子！

“这是什么神通！”王林手中握着那一丝极阳，在此物落在他手中的刹那，王林立刻发现元神内的天逆珠子，微微抖了一下。

无暇去思索天逆的变化，王林把这一丝极阳收入储物袋，双目如炬，盯着天空上降临而来的庞大手指。

那手指太大，仿若遮天盖月，缓缓地降临中，七彩之光笼罩，轰隆隆的声响回荡天地，不绝不断！更是撕裂了大片的裂缝，向着王林渐渐落下。

一股无法想象的威压，从天而降，凝聚在王林四周。

“天运子！”王林阴沉中皱起眉头，右手在储物袋上一拍，立刻手中多出一物，此物，正是当年清水所赠，一颗唤雨之晶！

当年清水曾言，此晶内封印了三道清水亲自施展的唤雨之术，以清水的修为施展的唤雨，其威力绝非寻常，王林一直没有使用，而是当成保命之物！

但此刻，却是到了用武之处！

天运子神通所化的那庞大一指，渐渐地降临而下，直奔王林而去，那轰隆隆的巨响回荡，极为惊人，更是在不断地降临中，形成的威压使得大地再次崩溃！

就连那鬼眼城，都受到了波及，大片的城墙轰然坍塌，其内传出无数惊呼！

此时此刻，距离天运星有些距离，但仍然属于天运星势力范围之处，有一个名为大罗的修真星！

此星之上，只有一个门派，这门派，名为大罗剑宗！

大罗剑宗在此星占据极广，覆盖数十万里大小，其规模，远远超过了天运宗。凌天候一生争强，在建立这大罗剑宗时，更是不惜血本，使得这大罗剑宗的规模，极为庞大！

在大罗剑宗内，灵山处处，更有无数阁楼四立，且每隔一段距离，都会有一座通天高塔拔地而起！远远看去，这些高塔数量九百九十九个！俨然组成了一个旷世大阵！

在这些高塔中，有一座塔比之其余无论是高度还是样子，都要极为特殊，此塔之大，赶得上寻常之塔的十倍！

其高度更是直冲云霄，纵横之下，即便是距离很远，也可以清晰的感受到此塔的巍峨！

此刻，在这高塔的最顶层，剑尊凌天候盘膝而坐，在他的身前，四把元神之间闪烁交错，成口字形环绕其身旋转。

凌厉的剑气弥漫，从这高塔内散出，使得这大罗修真星，充斥惊天剑意！

“有趣！有趣！”凌天候盘膝中猛地睁开双眼，目中露出寒芒，嘴角带着一丝微笑。

“这是第几次师徒反目了，老夫最喜看的，就是天运老儿的这一幕……不过这王林身为朱雀序列之一，凡是有朱雀序列者，即便是联盟长老团成员，也要斟酌一二，毕竟谁也不愿去招惹那当年昆虚星域内曾经的霸主，四圣宗！”

“罢了，王林，若你能承受天运老儿这一神通而不死，老夫便帮你一把！”凌天候嘴角笑容更盛，他最喜欢做的，就是给天运子找些麻烦。

有些私事要做，字数少了点，会补上

（未完待续）

第981章 可还记得灵儿

? 王林略一犹豫，看了一眼尘道三子身后的水灵星，此星灵气很浓，一眼看去更是可以感受到其上阵阵轻灵与秀美。

一尘子看到王林犹豫，连忙抱拳道：“王兄，除去我水灵星，四周方圆数十万里内，再也没有能与此星相比者，况且此星很大，我等绝不会打扰王兄修行。”

旁边的一星子与一龙子二入也看出了一尘子的心思，连忙在旁劝说。

王林点了点头，抱拳道：“如此，便麻烦三位了。”

一尘子哈哈一笑，说道：“不麻烦，王兄能下榻在水灵星，是我三入荣幸才对，请！”说着，一尘子向后退开几步，右手一引，迎着雷吉那庞大的身子，去往水灵星。

前行中，雷吉身子渐渐缩小，最终化作一丈大汉，跟在王林身后与大头和塔山平行。至于浮风子，此刻自然再不敢多言，跟在王林身后，向着水灵星而去。

一路上尘道三子与王林谈笑言行，所谈大都是一些无关事宜，当日鬼眼城外之事，一尘子等入闭口不问。

一行入均都是大神通修士，飞行中没过多久，便临近了水灵星，进入了罡风层。凌烈的罡风呼啸吹在身上，但却无法撼动众入，在这些大神通修士面前，这罡风实在是微不足道。

很快的，众入踏出罡风层，王林便在四周众入如捧月一般，降临在了这陌生的水灵星内。

刚一出罡风层，立刻便有浓郁的灵气弥漫，王林深吸口气，眼中露出赞叹。一尘子三入始终陪在旁边，看到王林的神色，一尘子暗自得意，心道这水灵星可是附近数十万里内最好的一刻修真星，若非是他三入师尊的原因，根本就不可能让他们三个占据。

“此星不错！”王林笑道。

一尘子哈哈一笑，说道：“若是王兄喜欢，可在此地长住，老夫欢迎！”

正说着，远处几只仙鹤从云中飞出，动作极其优美，在其中一头仙鹤上，还坐着一个身穿蓝裙的少女，这少女相貌秀美，入还未到，便有阵阵如银铃般的笑声传来。

“师姐，你说发现了一处地下泉眼，到底在哪里呢。”

在这女子身后的仙鹤上，坐着一个身穿紫衣的女子，这女子容颜冰冷，但却有着惊入的美貌，洁白如玉般的肌肤，更有莹润之色入眼，那精致的五官，让所有看到者，都会双眼为之一凝。

在这女子身上，抛去那冰冷，唯有四个字可以形容。

赏心悦目！

她的冰冷，唯独在面对前方少女时，才有所缓和，露出微笑，轻声道：“小妹不要急，不远了。”正说着，她一眼就看到了尘道三子与王林众入。

美目一扫，这女子站起身子，恭敬道：“弟子赵雪，见过师尊与各位师叔。”

尘道三子中的老二，一龙子，他微微一笑，看向王林说道：“王兄，这是柳某弟子赵雪。”说完，他又向那紫衣女子说道：“赵雪，还不来参见这位王前辈。”

紫衣女子美目落在王林身上，神色恭敬，轻声道：“参见前辈。”

一旁仙鹤上的那少女，一早就看见了王林等入，此刻大眼睛眨了眨，娇笑道：“王前辈可还记得灵儿。”

其声音极为娇柔，更是蕴含了一股水灵根女子天然的妩媚，落在王林耳中，使得王林嘴角露出微笑，点头道：“当然记得，我那草帽与铃铛，不就是送给你了么。”

少女掩口一笑，正要说话，却不知心中想起了什么，立刻俏脸微红，目光扫向旁边的紫衣女子。

紫衣女子眼中露出诧异，她可是知道，自己这个师妹这几天回来后，总是在自己身边说着一路见闻，其中对于一个王姓前辈更是说得最多，每次提及这王姓前辈时，这丫头都是眉飞色舞，很是高兴。

尤其是那一对铃铛，更是喜欢的很，挂在手腕上，总是摆弄。几天的时间，几乎嘴边最多的，就是这个王姓前辈了，就连赵雪她自己，也不由得对这王姓前辈好奇起来。

此刻赵雪不由得多看了王林几眼，却是没看出什么与众不同之处。

一尘子含笑看着眼前一幕，又看了看王林，内心升起一丝其他的想法，哈哈一笑道：“灵儿，你王前辈决定在此地暂居，你们莫要打扰。”说完，他便在前，引着王林向前飞去。

王林向灵儿略一点头，便向前一步迈出。他身后的塔山大头等入紧跟。那浮风子，扫了一眼二女，内心暗叹，跟在了后面。

灵儿伸了伸小舌头，脸上红霞未散，又与紫衣女子赵雪娇笑玩耍起来，坐在仙鹤上渐渐飞向远处。

一尘子等入为王林安排的住处，是这水灵星东部一处极为典雅的宫殿群，这宫殿群很有古风，更具备了仙姿，远远看去，坐落在群山之中，仿若仙界。

此地，也正是这水灵星上灵气最为浓郁之处，陪着王林一行来到这里后，尘道三子含笑告辞，相约明日前来拜访。

送走尘道三子后，王林望着眼前的庞大宫殿群，此地山峦众多，几乎每一处山峦顶部，都修有宫殿，如此一来，密密麻麻之下，这里的宫殿不下数十，极为磅礴。

在四周，随着山峦有众多的参天大树，放眼望去，一片绿意弥漫，沁入心扉。

“我要闭关数日，塔山护法，其余入各自选择住处，但不得离开我百里外！”王林神色平静，留下一句话后，身子一晃，直奔其中一处宫殿而去。

塔山踏步而出，跟在王林身后。

大头犹豫了一下，与雷吉一同选择了一处宫殿，此处距离王林所在很近，若是王林那里召唤，他二入可以瞬间就到达。

至于浮风子，暗叹之下选择了稍远之处，他下意识的不愿距离王林太近，不过对于王林的百里限制，却是记在了心里。

王林一步间，便来到了所选择的住处，略一打量，脸上露出赞叹，这大片的宫殿群，几乎每一处都不同，但看起来，却均都是宏伟不凡。

进入宫殿后，塔山盘膝坐在外面，一动不动，为王林护法。

宫殿内很是奢华，雕栏玉砌之物尽是，地面上是一个巨大的八卦图案，其上没有丝毫灵气，显然不是阵法，而是装饰之物，正中间更有一个需三入合抱的铜炉，其内燃着手臂粗细的香支，袅袅青烟扶摇直上，在宫殿顶部散开，向四周弥漫。

在旁边，还有一个紫玉蒲团，显然是打坐之处。

除此之外，四周的墙壁上，雕刻着连接在一起的壁画浮雕，其上所刻云烟缭绕，却是一副众仙迎帝图。

环顾四周，对于此地王林很是满意，此地范围很大，适合祭炼法宝，更是颇为安静，闭关静修也可。

神识散开，在四周仔细查看之后，王林盘膝坐在那紫玉蒲团上，缓缓地闭上了双目。

体内元力流转全身，窥涅中期巅峰的修为，在这一刻弥漫开来，王林这一坐，便是三天。

期间尘道三子来临，但却没有打扰，而是等了些许后，便告辞离去。

三天后的深夜，水灵星上月明星稀，阵阵夜风吹拂，落在大地，使得树叶哗哗作响，四周更是一片安静。

王林所在的宫殿内，他盘膝而坐，原本三天未动的身子，在这一刹那，猛地睁开双目，两道精光从其眼中爆出。

在他双目睁开的瞬间，仿若这漆黑的宫殿，都在一瞬间如同闪过划过，变的明亮起来。

“三天的时间，再加上之前一路打坐，终于使得修为真真正正的巩固在了窥涅中期的巅峰……配合我的古神肉身，应可与净涅中期一战！只是这些，对于去妖灵之地仙府，还是不够……”王林喃喃自语，沉默片刻后一拍储物袋，立刻从其内飞出一道青光。

这青光一闪，立刻便使得这宫殿一片朦胧，青光中有一面巴掌大小的盾牌，这通体通体青色，由不知名之物祭炼而成，在其内，还有阵阵云烟飘摇，看起来很是美丽。

这青光小盾在王林身边环绕四圈后，漂浮在了王林身前，静止不动，就连其上的青光，好似也在这一刻永恒。

望着青光内的盾牌，王林目光闪烁，他之前在浮风子拿出此物时就从这上面感受到了一丝古神的气息。

只不过这气息不浓，好似被封印遮盖住一般，若非是王林本身就是古神，换做外入，绝对无法发现。

“古神涂司一生记忆中，并未炼过此宝……不过当年太古之时，古神众多，此物想必属于另外一个古神祭炼遗留之物。”

王林沉吟中抬起右手，那青光小盾立刻向前飘来，最终落在他的手心上。

近距离接触此物，其上那古神气息更为明显，王林目光闪烁，望着此盾，仔细的在上面看了许久，最终目光停留在了这小盾侧面一个印记之上。

“咦！”——

第一章送上，还有2章，莫急。

（未完待续）

第983章 古神保命神通（下）

? ”还有周茹，她竟然成了柳眉的弟子，这里面定有一些端倪，柳眉此女心机太深……”

沉默许久，把脑中因看到柳眉而出现的复杂心绪压住，收回看向上方的目光，感受着体内磅礴的无力在不断的运转。“窥涅岌峰！”王林双日露出精光，眼下一切多想无用，身处这仙帝洞府内，还需解决眼前的问题。

“这世间一切都有规则，天、地、五行亦或者一切的一切，全部都蕴含了自身的规则，这些规则若是全部都要明悟透彻，耗费的时间会大多太多，人之力有限，怕是穷一生都无全部掌握的清楚。”王林目光一闪，露出沉吟。

“所以，我遇到的那些净涅修士乃至碎涅老怪们，往往都是拥有一样最为了解与孚握的规则之力，比如炎雷子所掌握的，就是火之规则。“

王林沉默中右目雷光一闪，蓦然间大范围的散开，在阵阵轰隆隆的雷鸣中，王林右目内的雷光弥漫而出，化作了一个璀璨的雷球。

在避雷球内，还有一个模糊的虚影，此虚影的样子与王林体内太古雷龙的元神一摸一样，显然是虚幻而出，融于这雷球内。

望着雷球，在王林眼中此球的样子隐约有了改变，但却并非如之前所看其他之物般化作线条，而是略有透明，但最终还是没有规则出现。

“我当年得到的太古雷龙只是一半，还有一半消失在了那深渊内，如此一来，这雷之力便不完整，即便是其内蕴含的规则，也是不完善。”

沉吟片刻，王林右手一捏，立刻这雷球砰的一声化作无数弧形雷光散开，此刻的王林左眼火焰蓦然浓郁，顺着左眼冲出，在他前方化作一片火海。在那火海中，朱雀之影隐约出现。

王林凝神看去，那朱雀立刻化作透明，无尽的火海成为了一片红色的线条，清晰的出现在王林的日中。

“按照我一路修道的理解与询问，想要达到净涅，必须要彻底的把一种或者数种规则完全掌握，如此才可凭借这规则吸取天地之力，使得体内元力生生不息。

而净涅修士的强弱，也是与这规则有很大的关联。”

王林右手一挥，散去了火海，双目恢复正常。“我最了解的规则，便是雷与火，只是迳火刚得，尚未完全熟悉，还需不断地明悟之后，方可以此突破窥涅。

但，这种方式的突破，却是少了雷之力，如此一来，即便走到了净涅，也有遗憾，若是能把雷与火融合之后，以此达到净涅，想必威力上也会大出不少。”

王林沉吟中身子一晃，便踏入地面深坑内，直接破开深坑壁而入，来到了盘膝坐在其内的本尊旁边。

那银衣女子依旧守护在一旁，看到王林的分身后，神色没有什么变化。王林没有去理会这女子，而是一步之下与本尊融合。

片刻后，盘膝中的王林缓缓睁开双眼，全身煞气收敛，化作了以往的样子，他目光一闪，站起身子。

“之前借天逆之力在那星空中所看的朱雀，与我身上的图腾一摸一样，想必定有关联……”王林走出这碎裂的洞口，那银衣女子在后默默跟随，目光时而落在王林的背上，露出一丝一瞬即逝的迷茫。刚一走出洞口，王林立刻身子向后退出一步，轻咦一声。

只见一道幽芒从深坑下方闪烁而出，其之快几乎化作一道长线，直奔王林，在王林退后的瞬间，便临近了他的身边。一身黑色有些凌乱的毛，但仍然灵动的双目，正是那星痕貂！

此样子极为可爱，飞来之际一把咬住王林的衣衫，好似荡秋千一般打转，更有阵阵低吼清脆的传出。

晃了几囹后，这星痕貂借着摇荡之力，落在了王林的肩膀上，两个爪子在脸上抹了几下，好似擦脸一样，更是临近王林脖子，略带湿润的鼻子不断的嗅来嗅去。

星痕貂最喜古神的气息，在当年古神存在之时，星痕貂是不多的几种古神喜欢的灵兽，这一点，在王林的记忆传承中存在。

古神的气息，对于星痕貂来说是莫大的补品，若是长久的跟随在古神身边，可以大范围的缩减其漫长的生长期，更是无形之中可以使得星痕貂蜕变。

一旦星痕貂蜕变，即便是在古神存在的时代，也可以算是古神的一个助力，只不过星痕貂的蜕变，有些艰难，没有长久的吸收古神气息，很难达到。

想起涂司记忆中星痕貂蜕变后的样子，王林的神色就有些古怪起来，看着肩膀上的星痕貂，他神色更加古怪。“在涂司的记忆中，凡是拥有星痕貂的古神，全部都极为爱护，更视为多禁脔一般，容不得外人伤及半点，更有甚者，甚至连让外人碰一下都会勃鼓大怒。”

此貂嗅着王林身上的气息，灵动的双眼内露出兴奋，索性爬在了王林肩膀上。

王林抬手把这星痕貂从肩膀上抓了下来，这小貂好似很不满意，爪子死死的抓住王林的衣服，冲着王林出低吼，仿佛对于离开肩膀这个位置，很是耿耿于怀。

把追星痕貂拿在面前，王林仔细的看了几眼，他当年第一次去天运星时就看到过它，当时便有些喜好，没想到几百年过去，这星痕貂竟然主动的来到了自己的身边。

此貂长的很是精致，灵动的双目在王林看它时也看向王林，一人一貂就这样看了半天，那小貂渐渐有了不耐，王林脸上露出微笑，一松手，这小貂立刻就又回到了王林肩膀上，懒洋洋的爬在那里，鼻子嗅来嗅去，神色很是舒服。

不去理会这小貂，王林踏步而出，就要离开这里，凭借玉简内的地图，继续探索这仙帝洞府。

但就在他踏出的瞬间，那星痕貂立刻抬头，看向深坑下方，双日灵动之色更浓，一晃之下飞出，冲着王林低吼几声后，直奔下方深坑而去。王林目光一闪，看向深坑，略一沉吟便随着星痕貂渐渐下沉。

“星痕貂最喜古神之气，它此刻如此，莫非在这当年葬仙池下，有什么古神之物不成！”王林下沉中脑中立刻就浮现出之前锁住苻族圣祖秋瑶的那赤红色之筋。

这深坑好似无底，随着王林的不断沉入，还是没有达到了尽头，只有那森森寒气从下方不断地传来，弥漫在四周坑壁，渐渐地竟然有了一片寒霭。

似乎在这下面，是无尽深渊一般，王林神色平静，但心神却是警惕中带着谨慎，在他前方的星痕貂显然是对这里极为熟悉，早就已经没有了踪影。

越是往下，寒气越重，就连呼吸都可以看到一片气龙喷出，向着四周散开。四周的坑壁更走出现了大片的冰层，一狠狠锋利的冰剑狰狞的出现，成环形延伸。

王林控制下沉的速度，也不知过了多久，下方一道幽光飞出，星痕貂落在一处冰剑之上，看到王林后立刻借力跃起，爬在了王林肩膀上。

丝丝寒气从星痕貂身上传出，但这一切却无让王林注意，此刻他的双眼，死死的盯着下方。

他刚才在星痕敦来临的瞬间，依稀好似看到在下方无尽之处，有一道目光仿若穿透了一切阻隔，落在了自己的身上。

王林盯着下方，整个人一动不动，许久之后他体内无力运转，双目立刻就有两道火焰出现，直接从他双眼扩散，化作一片火海向着下方弥漫而去。

借着火海之芒，立刻下方那神识也无查看的黑暗顿时被驱散了一些，王林身子一晃，直奔下方而去。那道目光，让他心中起了极大的疑惑，隐约间有了一丝猜测。

随着下沉，四周的冰川越来越多，半柱香后，王林所在之处已然属于是这深坑的底部，在这个位置，可以清晰的看到下面的全部，只见在下方，几乎就是冰的世界，大片大片的冰川环绕在四周，形成了各种各样狰狞的样子。

每一个冰块内，赫然都有一具栩栩如生的尸体，这些尸体被冰封，保留着临死前的一幕，在这安静的深坑鹿，部，不由得会让人从心底升起寒意。

这些冰块由之人，并不足以引起王林的震惊，真正让他倒吸口气的，是透过环绕四周的冰川交错之下，把正中间封死只露出一些间隙内，其更深处所存在之物。也就是那之前目光的源头！

顺着冰川之间交错的间隙，王林清晰的看到了下面，在这一瞬间，他双眼瞳孔猛地一缩。

在那冰川的间隙下，这深坑底部的正中心之处，有一个高约数百丈的庞然大物！

这庞然大物不是别的，而是一个头颅！一个古神的头颅！那头颅被冰封，但其表情却是清晰可见，尤其是双眼并非闭合，而是怒睁，蕴含了痛惜与愤怒之色。王林刚才在上方所感受到的目光，就是从这头颅的双目由散出。

尽管已经过去了无数万年，尽管这古神早就已经死亡，尽管在他身上已经没有了任何古神之力，就连其眉心，也是没有了任何星点，只余留了八个崩溃的碎星痕迹，但他临死前的目光，却是一直到现在，还栩栩如生，让所有看到者，为之心惊！

第985章 宝瓶

? 宫殿门从内开打，王林脸上带着微笑，望着胆怯的站在那里的灵儿，笑道，“你这么来到我这里，有什么昔情么？”

看到王林出来，灵儿松了口气，拍了拍胸口，连忙说道；“前辈，天就要亮了，水灵星的日初很美，灵儿想问问前辈愿不愿意去看一看呢。”她说着，小脸就红了起来，尽管王林是前辈，但在她看来，其样子比自己长不了多少，如此明显的约请，让她不由得心跳加，有些羞涩。王林听闻此话，脸上笑容收起，眉头一皱。

灵儿一直观察王林的表情，此刻看到王林皱眉，却是心神立刻跌入低谷，咬着下唇站在那里竟然不知道该再说些什么 了。

“灵儿姑娘，老夫还要修行，你若独自一人害怕，我让塔山与你同去好了。”王林说着，目光落在塔山备上，平淡的吩咐道：“塔山，你随灵儿姑娘去一趟，一路保护其安全。”说完，王林不在去看那灵儿，转身就向宫殿内走去。

他内心苦笑，那灵儿话里的意思，他如何听不明白，只是，他修道一干多年，说声老怪虽说有些夸张，但以他的修为，却也符合。

况且他实际的年纪，也的确是一千多岁，远远过了那个名为灵儿的丫头，之所以对这灵儿有些和善，除了因为其水灵根外，更多的，是一种长辈对于晚辈的提携，别无他意。

“灵儿没有其他意思，只是想与前辈一起看一看日初，莫非连这么小的要求，前辈也不答应么”灵儿眼睛内有了晶莹，她自己也不知道自己到底怎么了，之前在房间里苏醒后，立刻就有一种想要找到王林，想要找出梦中一幕的答案，她有一种感觉，这一切，在王林身上，会有结果。王林背对着王林，脚步未停，走入宫殿后袖子一甩，宫殿之门 缓缓合上。“前辈，灵儿想知道，夜里天空上那虚幻而出的巨人，他……他是什么……”灵儿焦急中就要上前。

塔山日光一闪，直接迈出一步，立刻就有一道波纹散开，落在灵儿身上，把她的身子硬生生的推开数丈。

灵儿修为本就不高，此刻连连退后中面色立刻苍白起来，体内灵力不稳，再加上心中对于想到知道的事情极为焦急，又因这一夜心绪不宁，顿时便使得体内灵力乱窜，一口鲜血涌上，直接吐了出来。

王林一声长叹，皱着眉头身子一晃之下，便从宫殿内消失，出现时站在了灵儿的身边，右手在其背上轻轻一拍，顿时一股无力涌入灵儿体内，只是轻微一转，便把灵儿体内的灵力调整过来，轻伤顿消。

“你这丫头……走吧，老夫就陪你去看追日初。”王林很是无奈，他对运少女有些好感，这是事实，但却不足以影响心神，之所以答应，主要还是看出这灵儿似乎真有些疑问想要问询自己。“前辈你答应灸儿了？”灵儿虽说面色还是有些苍白，但却立刻露出惊喜，大眼睛忽闪忽闪，有了娇憨之相。

“只此一次。”王林内心暗叹，他这一生，只是在李慕婉暮年之时，与其一同看过日初日落，那段日子，成为了王林心中的永恒，除此之外，再没有与其他人一同看过。

若真说有，当日在炼魂宗闭关山洞口，与柳眉隔着不远，也算是同时目睹了日落。

灵儿脸上露出明媚之笑，点了点头，高兴的把手腕铃声一晃，随着清脆铃音响起，远处天空迅飞来一个白点，却是一只仙鹤飞舞而来，在 灵儿土空盘旋，出声声鹤鸣。

灵儿身子一跃，便落在了仙鹤身上。至于王林，怎么可能与这样一今后辈小女孩一同坐在仙鹤，索性虚空一晃，便踏在了半空。

灵儿娇笑中，一拍仙鹤的头，笑道，“前辈跟灵儿来。”说着，那仙鹤身子在天空画出优美的弧形，直奔前方而去。王林苦笑中 跟在后面，渐渐的消失在了天边。

一路上灵儿很是开心，笑声不断，更是随着仙鹤飞舞，这丫头手腕上的铃铛不断出 清脆之声，与其娇笑敌合，形成一道仿若天籁般的曲乐，传入王林耳中，倒也很是舒服。

望着在仙鹤背上的灵儿，王林暗叹，他能看出，这灵儿是真的很开心，而他这一生，除了童年外，很少有如这少女一般开心的一刻。

时间不长，那仙鹤便飞至一处绝峰，此峰极高，直冲云霄，更有团团白云缭绕，远远看去，借着一丝从东方升起的红霞，这山峰透出一股壮观的美。

绝顶之峰，在那云雾中若隐若现，更有茂密的绿意弥漫山石之上，连接成片，乍一看，很是有种自然之感。

在这山峰之后，可隐约看见一片略有起伏的黑暗，那里，是这水灵星上，无尽的激洋。仙鹤一声嘹亮的嘶鸣，翅膀轻轻一扇，立刻顺着山峰穿过大片云层，直奔山顶飞去，不多时就来到于此峰之顶，徐徐落下。

灵儿身子一跃而起，如同一只轻盈的蝴蝶，在阵阵铃声回荡中，翩翩的站在了峰顶一处青石上，“前辈快来。”此刻山风吹来，把灵儿的秀吹起，在她回头间，从俏脸之上拂过，遮盖了小部分容颜。

如此一来，居然在她身上，展露出了惊人之美，青丝拂动下，那让人怦然心动的容颜，一丝不落的映入王林的双眼。

尤其是灵儿身上那来自水灵根女子的内媚，更是在这一刻，仿若被这拂去的J，风打开了封尘，不经意间自然而然的显露出来。

若仅仅如此也就罢 了，恰逢东方初阳从阵阵略有暗色的海面中缓缓地升起，万丈橘黄之光在刹那间弥漫天地，如同一把把光芒之剑向着四周横扫，天地间的一切黑暗随之远远避开，斯斯消散。就在灵儿那绝美的容颜后方，初阳抬头……

以那柔和的光芒为景，升起的初阳为衬下，灵儿那巧笑嫣然青丝拂动脸颊的一幕，永，停的定格在了王林的眼中。

王林眼中露出赞叹，身子从虚空迈出，站在了一旁的山石上，默默地望着远处的初阳，心神 极为难得的处于一种很奇异的状态。宁静。

灵儿没有说话，而是抬起玉手把青丝挽在耳后，与王林一同望着那渐渐升高的初阳，脸上露出微笑。

“在雪姐姐没有来到此星之前，都是我自己一个人时常在这里看日出日落……”一直到那初阳彻底的升空而起，灵儿才幽幽一叹，轻声道。

“很美。”王林缓缓开口，他望着远处的初阳，刚才的一刻，他无意中沉浸在了那很是奇异的境界中，虽说短暂，但给他的记忆却是难忘。

在那中奇异的境界中，他隐约间好似看到了一些什么，但仔细去想，却现什 么也没有。这种感觉很奇怪，对于王林来说，尚是第一次遇到。

远处传来阵阵海的声音，落在四周，与此刻的宁静完美的结合，不分彼此，听在耳中，也是没有半点不适。“前辈，夜里星空中那巨人的虚影，灵儿想知道那是什么……”许久，灵儿轻声道。

王林望着远处天空那已经升起的初阳，沉就了片刻，缓缓说道：“是我法宝的一个器灵而已。”

灵儿咬着 下唇，看向王林，摇头道；“前辈莫要糊弄灵儿了，我知道，那不是器灵，那应该是一个现在已然灭绝，而很久很久之前，这星空下最强大的存在。”王林目光为不可查的一凝，平静的说道：“何以见得。”

灵儿低头沉就许久，银牙一咬，仿若下定了决心，抬头中美日露出坚定之色，更有一丝奇异的神采蕴含在内，望着王林，轻声道工“晚辈从儿时至今，始终有一个梦境弥漫心神，常常逑失在其内，无法自拔……在那梦境中，我曾经看到过那……那昨夜出现在天空中的巨人！虽说不是同一人，但他们的眉心都有星点 ！”

这番话，灵儿从未对任何人说过，她下意识里，不愿意把这件事情告诉任何人，但现在面对王林，却是有一种奇异的感觉，把这自己一告最大的秘密，说了出来。

王林神色如常，但内心却是轰然一震，盯着灵儿，渐渐皱起了眉头，对于眼前这少女所说的这 些，他并不完全相信。

他传承了涂司记忆，在那记忆中，没有半点与凡人有关之事，更绝无任何一种说法可以解释这少女所说的一切。

“梦中可以梦见古神，此事太过荒诞！”王林不再去看灵儿，而是目光继续望着远处天空，许久之后平淡的开口道：“日初已过，问题已回，你可以离去了，老夫在这里还有些感悟要顿，不喜有人打扰。”

灵儿面色瞬间苍白，她退后几步，怔怔的望着王林，她知道「对方显然对于自己所说之话并不相信。

沉就片刻，灵儿眼中露出坚定，她本就不是一个如外表看起来柔弱的女子，一旦做出决定，就轻易不会退步。

毫不犹豫，灵儿整个人半跪在地上，双手放在胸前成宝瓶状高举，抬起头，露出修长的颈部，做出了那在梦中看过午百次，永恒定格的动作 ！王林双目蓦然间一凝，脑中好似轰的一千！

第1019章

? 同样在这星空中，有一处堪称天地间极为奇异的星域之意，一片无边无际的星域，亦是修真联盟的禁地。

之所以说它奇异，是因为此地远远看去犹如一片幻境之地，苍天巨木拔地而起，无穷无尽之下更有青草弥漫，一眼看去极为不真实。

这本应该存在于星球之内的丛林美景，竞然出现在了星空中，且并非是一处，而是一片片连绵不绝，仿若万古之林，恒久以来就存在于星空一般。

一股浓浓的木属性无力，在这星域内弥漫，形成了一股青色的薄雾，笼罩在这片星域内，久久不散……

任何一个修士，若是临近这里，都会立刻全身无力出现停滞，更有甚者，无力顿时就会无形之中消失无影。

即便是修真联盟，对于此地也是颇为忌惮，划之为禁地。

唯有一些不多的，悠久存在的老怪，在其记忆的深处，还保留着对这片青雾之地的回忆，这回忆虽说模糊，但却始终不曾遗忘。

四圣宗，青龙圣宗所在之地！此刻，在这片星域远处，缓缓地出现了一人，此人看起来中年，神色中透出一丝追忆与惆怅，望着前方青龙圣宗，叹了口气。

他抬起右手，向前一指，立刻便有一条虚幻的朱雀之影幻化带着嘶鸣之声冲入青雾内，缭绕天地。

片刻间，那片青雾内就有数道身影闪烁而出，当前的三人均都是白苍苍，身上充满了岁月的痕迹，吞三人之后，还有六个老者紧跟其后。

“见过朱雀圣皇。”这九个老者走出舌雾，看到那中年男拳后神色恭敬，纷纷抱拳。

“朱雀宗觉醒者出现，需借你青龙圣宗太古圣器一用，还需你等随之前往！”中年男子正是朱雀圣皇的元神，为了此行万无一失，他这一路上已然去了玄武圣宗与白虎圣宗，最后前往的，便是这青龙圣宗。

青龙圣宗九个老者相互看了一眼，没有过多犹豫，当前三个沧桑老者中的一人，恭敬的点头道：“朱雀圣皇吩咐，我等从命！”

再说妖灵之地内，借着朱雀圣宗六老之一的自爆，王林急脱离了夭运子身边，后退中他双日通红，身体内的伤势因为这剧烈的动作立刻传来阵阵穿心之痛。

远处朱雀圣宗剩余的五老，已然来不及赶来守护，他五人修为并非是碎涅圆满，大都处于初中期左右，迎战古魔塔珈本就有些艰难，稍一分神，怕是就会面临重击。

这五个老者身体外火焰弥漫中，各有宝环绕，他们的宝均都绝非寻常之宝，而是朱雀圣宗无数年来储存的空级之宝，虽说比不过次空涅，但在五人手中彼此配合之下，再加上那以奇异方式化作的火焰巨人，再加上花妃越过人形之物，参与进了与古魔之战中，如此一来，倒也勉强对抗，但却显然随之古魔神通幻化，明显处于绝对的下风。

夭运子神色平静，撕开了眉心第一道封印的他，全身弥漫难以想象的强大气息，向前一步，走近王林。

“死在老夫天人第一衰下，你当可含笑九泉。”天运子一步之下，便有风雷回荡，他人还未封，风雷就已然横扫，吹在王林身上，就仿若刀割，他身体内顿时就有砰砰之声，向后不断退去。

一口鲜血喷出，王林神色透出狰狞，他一生修道，若非是那一份不甘心的挣扎与反抗，怕是早就已经烟消云散，眼下天运子的强大，没有让王林放弃，即便是死，也要拼一把！嘴角仍然带着血迹，王林一排储物袋，立刻从其内飞出数十把大剑，低吼中向前一指，直奔天运子而去，与此同时，王林更是从储物袋内拿出了第三辆射神车！这第三辆射神车刚一出现，便砰的一声化作蝴蝶，翅膀扇动间，便有规则幻化。

天运子神色平静，脚步更没有半点停顿，前行中面对那疾驰而来的数十把大剑，只是双唇微动，好似有咒语念出。

立刻那数十把大剑蓦然间悬停在了半空，轰轰之声骤然而起，却是这十多把大剑，竟然全部崩溃，化作无数碎片倒卷直奔王林。

更是在这些碎片倒卷中，也不知天运子到底施展了什么神通，这些碎片竟然彼此凝聚之下，化作了一条剑片组成的巨龙。

这巨龙通体锋利的间片，咆哮中直奔王林，但却迎面撞到了刹神车所化的蝴蝶面前。

那蝴蝶翅膀扇动中，这剑片之龙立刻出咔咔之声，这声音极为刺耳，仿若无数铁片在摩擦一般，只是瞬息，这一幕看的王林头皮麻，他尚是第一次与人斗，甚至连对方的神通都不知所以，便险些身亡，若非是射神车拿出的及时，定然会措手不及。

射神车所化蝴蝶扇动翅膀，一股无形之风蕴含了规则，直奔天运子而起。但天运色的神色，并没有因为射神车的出现而有半点变化，他依然是双唇微动。

顿时在那蝴蝶前方，便有轰的一一声惊天动地之音回荡，更有一层波纹散开，使得那蝴蝶身子颢抖，竟然有了崩溃的迹象。

王林神色透出浓浓的挣扎，双手掐诀张口喷出鲜血，全部落在了蝴蝶之上，大喝道：“开第三封印！”

那蝴蝶立刻一震，翅膀再次扇动，更是在其上空，竟然出现了四片残缺的花瓣，在这蝴蝶翅膀扇动下，这四片花瓣立刻旋转起来，向前飘去。

天子轻咦一声，抬起右手，向前一样。

顿时在其前方的虚空，竟然立刻出现了大片的碎裂，仿若这天空在他一挥之下出现了崩溃，被其生生的掀起，向着王林疯狂的卷去。

那射神车所化的蝴蝶还有四片花瓣，尚未来得及展开真正的威力，就立刻被那倒卷而来被刮起的天空卷住，从王林身边一扫而过，不知去向。

而此刻，天运子也已然临近，带着从容的神色，他右手食指抬起，向着王林眉心狠狠地一点！这一指若是落下，即便王林的古神肉身，也会立刻崩溃，其萎靡的元神，刹那间就会消失在天地，从此之后，再无王林此人！夭运子的强大，就如同一座巨峰竖立在王林面前，这一刻的他，不知不觉有了一种无抵抗，且无论如何抵抗也不能跨越的感觉。

但这感觉只是瞬息就被王林告生的压下！“我不甘心！！”王林的声音在这天地间回荡，带着怒吼的疯狂，在那天运子手指落下的刹那，王林从储物袋内，拿出了一把剑鞘，竖立在了身前。

刹那间，天运子的食指就与那剑鞘蓦然下碰到了一起。

轰的一声惊天之音，那剑鞘竟然出现了碎裂，咔咔之声下，虽说没有崩溃，但却使得王林的身子骤然向远处抛去。

大口鲜血喷出，王林眼前已然有了模糊，元神几乎要四分五裂，肉身更是如散架一般，此刻的他，唯有一股绝不甘心，逆天而行的意志在支撑！天运子的身影一顿，刚才的一击，他看似平淡，可实际上从那剑鞘内传来的反震，却是让他暗自心惊。双眼露出杀机，天运子一步迈去，其之快，几乎就是瞬移一般，刹那间就临近王林身前。

右手抬起，正要向下狠狠的一拍。

就在这一刹那，突然一股疯狂的杀意从这妖灵之地，地底深处骤然间爆而出，大地轰然颢抖中，一道符文闪烁的身影从其内一冲而出。

这身影之，甚至比天运子还要快上数倍，电闪一般临近冲来，更有一声阴沉的低喝回荡天地。

“伤我主者，便是我塔山死敌！！”

几乎就是在天运子一宇拍下的瞬间，这行文缭绕的身影右手向前一挥，立刻便有一张兽皮出现，刹那间就燃烧起来，化作一股灰烟环绕此人全身，使得其骤然再快出数倍，一闪之下就来到王林身边，阻挡在前，与那天运子的一宇，轰然碰到了一起。

轰轰之声回荡，那符文环绕之人抱着王林急后退，一口鲜血喷出，全身符文更是大范围的崩溃，但他的神色，却是透出狰狞。

环绕在其身体外的灰气，更是迅钻入此人体内，飞快的为其疗伤，更有一部分融入王林体内。

就在这时，远处大头的惨叫蓦然间回荡，大头的肉身在天运子的分身一击之下，轰然崩溃，其元神更是重创，眼看就要被天运子分身一击崩溃。

就在这时，本就重伤的雷吉怒吼一声，他距离最近，此刻一冲而出，阻挡在了大头元神之后，其肉身与天运子分身的一击碰触。

雷吉肉身崩溃，元神更是几乎消散，被浮风子大袖一甩连忙卷起，但这一动作，代价就是他被来运子的另外一个分身，一剑从胸口穿透。

浮风子喷出鲜血，惨笑中身子后退，与同样重伤的尘道子二人临近。

第1022章 溃！（上）

? 第1022章 溃！（上）

不仅仅是天运子，此刻瓶中另外一界，修真联盟大长老重玄子师弟虚空子，正踏着青云，在其身处之界，手持一枚紫青双色玉简，这玉简光芒万丈，.

即便距离很远，也可以清晰的看到那紫青光芒。

虚空子并非一人，此人修为高深莫测，在这近一年的时间，早就踏碎了其最早所在的瓶中界，穿梭之下，连续破开了数十界！

在他身后，那仿若村姑般的中年美妇以及其四个弟子，赫然显露身影！

“若老夫没有猜错，此地想必就是青霖仙帝当年那赫赫有名的瓶中界！传闻此界是青霖以莫大神通从外来之民符文一族手中连杀三十九符文魂祖，抢到其族圣物，亲自炼化之下自成一界，融于瓶内！

此界功效不祥，但根据修真联盟获得的典籍记录，这瓶中界是当年青霖搜集天下仙气之重宝，更有传闻，通过此宝，可破开环绕四大星域的封界之阵！”

虚空子望着手中紫青双色玉简，缓缓说道。

那如村姑般的美妇点头，正要说话，但就在这时，突然他们六人所在之界，立刻风起云涌，天空骤然起了惊人的剧变，就连大地，也在轰隆隆的巨响下，竟然颤抖起来。

与此同时，一道嘹亮之音蓦然间就从四面八方呼啸而来，仿佛生生的撕裂了天地，毫无保留的冲入进来！

朱雀之音在这一瞬间，回荡此界天地！

村姑美妇一听到这朱雀之音，立刻面色轰然大变！不仅是她，还有其身后那疑似昆虚圣女的粉衣女子，更是面色立刻起了寒意。

虚空子双眼瞳孔猛地一缩！

“朱雀之音？朱雀觉醒！！莫非是你之前说的那拥有朱雀印记的小辈？”

村姑美妇脸上露出震惊，声音透出一丝焦虑，快速道：“我之前看到他，只是拥有朱雀印记，且这印记完全被封尘，根本就不可能短时间内觉醒！”

“朱雀觉醒，这在四圣宗内，可谓是惊天动地的大事……四圣宗……”虚空子眼中露出杀机，他决不能允许四圣宗内有四圣觉醒者出现，他永远也忘记不了，当年与四圣宗抢夺昆虚星域时，那无法想象的激烈与惨痛，若非是他们修真联盟获得了雨之仙界绝大部分的传承与遗物，再加上有当时的昆虚圣女相助，否则的话，眼下这联盟星域，应该改名成为四圣星域！

尽管拥有了如此强大的势力，但一直到此刻，他们修真联盟都无法把四圣宗彻底毁灭，尤其是想到那四圣的可怕，虚空子眼中杀机更浓。

“若是此人觉醒之下成功，又离开了这仙帝洞府，离开了仙灵天境，四圣宗定然会第一时间来寻找，并带回四圣星内进行天赋传承，且会重点保护！

决不能允许此事发生，若他觉醒后没死，定要在这里，就把此人毁之！”

朱雀之音，以一种震撼天地的气势，在这瓶中界内疯狂的穿透而过，形成了绝响之声！

瓶中九十九界，全部缭绕朱雀之音！

在一处黑沙荒漠中，盘膝坐着一个男子，此人一身黑衣，盘膝中四周从黑沙荒漠内涌现出无尽魔气，不断地吸入这男子七窍。

他坐在这里已经很久很久，几乎是在进入此地的一刻，他就选择盘膝而坐，不断地吸收此地的魔气。

在他的身体上，魔气之浓，极为惊人，但就在这时，朱雀之音撕裂天地而来，回荡之下，立刻引起剧变，那些顺着男子七窍涌入的魔气，立刻轰然崩溃，向着四周倒卷。

那黑衣男子猛地睁开双眼，其双目内立刻就有幽光闪烁，盯着天空。

朱雀之音回荡，男子眼中爆出精光，其眉心之上立刻就有一个龙形印记隐约出现，这印记赫然正是一头黑龙！

“他觉醒了？若他能挺过，可与我一战！”男子沉默中，眉心印记迅速被黑气缭绕，转眼就被深深的隐藏起来，即便是修为比他高深者，除非拥有相同的血脉，否则很难发现这印记的存在。

在这瓶中界内，同样吸收魔气的，还有司徒南！

此刻的司徒南，仿若来到了圣地，他所在之界的黑沙，竟然有大半都变成了碎末，阵阵嚣张的长笑回荡天地，更有一股磅礴的魔气漩涡笼罩。

在漩涡的中心位置，司徒南一头长发诡异的飘动，全身上下魔气弥漫，随着其吸收，四周的沙石一一崩溃，每一次崩溃都会出现更多的魔气，涌入司徒南全身。

“痛快！痛快！！没想到这种地方竟然有如此魔气，这些魔气对老子来说，就是最好的补品！可惜老子不能吸太多，待足够时，要去寻王林，不知他此刻如何！”司徒南目光一闪，疯狂的吸收。

朱雀之音便是在此时回荡天地，在其弥漫的瞬间，立刻就让司徒南身体外的魔气漩涡轰的一声崩溃。

司徒南猛地抬头，神色露出狰狞与不耐，但立刻目光一闪，大笑起来。

“这鸟音内蕴含了王林的气息，看来这小林子没死，害的老子白白担心一场！”

在这瓶中界内，还有一人！此人光头，行走在一处黑沙荒漠中，脸上露出妖异的笑容，往往身子一晃，竟然直接破开了一界，出现时，虽说还是黑沙荒漠，但却已然换了一界！

“那大漠孤烟图，应该就是在这几界之内！古魔塔珈……我贝罗虽说还未完整，但也恢复了当年八成之力，这一次，你没有了当年的机会！”

贝罗右眼瞳孔竖起，在其瞳孔内，一共有七个散发浓郁妖气的星点错落。

古神星在眉心，古妖星在右目，而古魔，则是星在其左眼！

右目瞳孔七个妖星急速旋转，在贝罗抬起脚步准备走向下一界的刹那，朱雀之音惊天而来，此音回荡天地，立刻就在贝罗的身体外出现了妖力波纹，他身子一顿，停留在了瓶中两界之间，目光落在了天空。

“封界四大圣兽之朱雀……”贝罗沉默片刻，右目妖星消散，一步之下，消失无影。

瓶中界内众人在这朱雀之音下，纷纷震惊中起了各种心思，他们暂且不说，此刻，就连那瓶外，也有波澜起伏！

仙帝洞府内，那桥上魔雾中人，此刻双目猛地爆出幽光，浓郁的魔气在这一刹那从其身体内咆哮而出，向着四周迅速扩散。

其所在桥下小河内那些狰狞的黑影，也在这一瞬间颤抖起来，畏惧桥上之人魔气的弥漫。

那魔雾中人前方的白玉瓶，此刻剧烈的颤抖，阵阵朱雀之音在其内环绕，瞬息中就达到了巅峰，竟然隐隐欲要穿透而出！

“该死的，怎么会进来一个封界朱雀！”魔雾中传出咬牙切齿的声音，随着那雾气中人抬起右手，立刻就有无数魔气呼啸而来，化作一道魔影，在此人一指之下，这魔影咆哮中直奔白玉瓶而去，转眼就融入其内消失不见。

瓶中界，王林所在之处，遍地火海拔地而起，直奔王林眉心前方那幻化而出的朱雀涌去。

这朱雀约十丈大小，通体火红，翅膀展开更是达到了数十丈，在其尾部，一条条火焰缭绕，使得这朱雀更添神武！

尤其是这朱雀双目，透出冰冷，一眼看去，与王林的目光一摸一样！

大地火海弥漫，此刻齐齐凝聚而来，转眼间就全部被那朱雀一吸之下全部吸收，这一幕，已然分不清是朱雀吐出火海，还是火海被朱雀吸入。

远远看去，弥漫大地的火海涌动，从四面八方呼啸而来，轰然间，朱雀之音再次回荡，这一次其声音中透出一丝欢快。

在这声音响起的刹那，立刻王林所在的此界，弥漫整片大陆，数百万、千万里内的全部火焰，疯狂的凝聚而来。

这些火焰的范围太大，此刻随着凝聚，热浪滔天而起，其内蕴含的高温，可以把一切生灵尽数***！

在这无法想象的高温下，王林身体龟裂的皮肤，立刻被热浪一冲，直接崩溃，露出新肉，但瞬间，便又起了裂痕。

仿若这世界上所有的火焰全部冲入身体，那种可怕的炙热，使得王林全身蕴含了高温，这一切，若是放在之前，可以立即将王林整个人化作灰痕，但眼下，随着朱雀的觉醒，对于王林来说，却是可以忍受。

他双目露出明亮之芒，体内元力疯狂的运转，吸收了大量传入体内的炙热，渐渐地，他体内元力中蕴含的高温，已然达到了一个不可思议的程度！

这种高温，可以把一切坚毅的肉身摧毁，这实际上也正是朱雀觉醒的难关之一！四圣宗无数年来，朱雀一脉觉醒者不是没有，但其中有绝大部分，都是在觉醒的刹那，肉身无法承受化成了灰痕。

在四圣宗内，有一句从古流传下来的话语，这一句话内，道尽了四圣宗的觉醒传承！

四圣觉醒，以玄武最先，***最凶，青龙最强，朱雀最难！

四圣宗内，玄武圣宗不缺觉醒者，他们的觉醒，相对来说危机最小！***圣宗觉醒者，往往是凶焰滔天之辈，一旦觉醒，便可成为杀戮惊仙之人！

而青龙圣宗，则是四圣宗内最强的一脉，他们的觉醒者极为稀少，可一旦觉醒，轻易不会失败，最终直至成为青龙圣皇！

在当年的昆虚星域，若非是青龙圣皇离奇失踪，朱雀圣皇更是面临第三次天衰，修为无法发挥全部，与修真联盟之争的胜负，很有可能更改！

第1022章 溃！（下）

? 第1022章 溃！（下）

朱雀圣宗，是四圣宗内觉醒者最难的一脉，这一点，即便是青龙圣宗也无法相比，觉醒者不是没有，但能熬过重重劫难，最终成为圣皇者，实在是太少太少！

除非是那种天资极为惊人，拥有朱雀一脉传说中的朱雀灵体，在不断地修行中，体内积累了磅礴的火焰之力，从内开启印记，使得朱雀觉醒！如此，方可在朱雀觉醒的一刻，承受住那无法想象的高温而不亡！

若是没有这种灵体，无法做到内部觉醒，一切靠外力觉醒者，在朱雀一脉历史上，从未有人可以最终成功！

而现在，王林就是典型的外力觉醒，随着火海凝聚，那种炙热的感觉越来越强，若非他是古神肉身，怕是早就成为了灰痕烟消云散！

外力觉醒者，没有人可以成功，但，在朱雀一脉的历史上，也从来没有古神获得了朱雀印记，并以古神之体承受朱雀觉醒的先例！

此刻的王林，正是以他的五星王族古神肉身，在这无法想象的炙热下，硬是咬牙挺到了现在，他身体上的皮肤一次次龟裂崩溃，又一次次的重现出现，渐渐地，他的古神肉身，已经完全的适应了这高温！

火海弥漫，此处大地无数里，全部火海从四面八方冲击而来，随着朱雀的吸收，转眼间就形成了一个巨大的火球！

这火球凝聚而出的刹那，立刻就把朱雀与王林包裹在内！

在这一瞬间，朱雀再次嘶鸣一声，赤红色的身子横扫，立刻从王林眉心脱离，缠绕在他的身上，转眼中，就化作了一个栩栩如生的图腾，弥漫王林上半身！

此刻的王林，满是裂痕的身体，与那赤红色的朱雀图腾搭配，看去竟然有了一种惊心动魄的绚丽！尤其是那明亮的目光，如同星痕！

只不过注定没有人可以看到这一幕，瞬间火球就把王林吞噬，.

立刻就有毁天灭地之威弥漫，更是在四周无尽火海的融入下，那火球越来越大！

很难去形容眼前的这一幕，只见大地上火海云涌，层层如浪融入火球，若是从天空向下望去，在足够的高度下可以清晰的看到，四周无数里外的火海，正在收缩！

这无尽的火海以火球为中心，急速的收缩，随着越来越多的火焰融入火球，收缩之速更是达到了巅峰。

火海收缩所过之处，露出白色镜面般的大地！

那火球越来越大，最终几乎顶天立地，即便是距离很远，也可以清晰的看到！大地的火海越来越少，只是片刻，几乎全部消失，全部都凝聚在了那庞大的火球之上！

这一刻，王林所在之界，除了火球，再无半点火焰，冥海施展的青霖焚天仙术所化的无尽火焰，尽在火球之内！

天空上滚滚黑烟，更是在这一瞬，从天空呼啸而来，环绕火海四周，眼前的景象，换做任何人，见之都会心神撼动！

尤其是那滚滚浓烟在环绕的一瞬间，从天空之上那无尽之处，立刻就有大片的黑雾散发浓郁的魔气厉啸而来。

这些魔气在降临之时，凝聚之下赫然化作一个头生独角的狰狞魔影，这魔影之大，几乎横扫天地，模糊的身影中双目透出杀戮嗜血，一冲之下，直奔火球而来。

但立刻就感受到那火球内散发出的高温，身影一顿之下退后些许，盯着火球，眼中杀戮更浓。

这庞大的火球内部，王林双目闭合，身体上朱雀图腾散发赤红之芒，大量的火焰从火球内部汹涌而来，不断地被吞噬，融入王林体内。

使得王林的身体，在无时无刻壮大，高温弥漫，甚至让王林体内的元力也达到了最终的衍变，蕴含了可怕的炙热。

在这一刹那，王林紧闭的双目，蓦然间睁开，在其双目开阖的瞬间，其全身皮肤轰然崩溃，无数龟裂的碎片向着四周横扫，露出了其下隐有赤色的皮肤！

一股无法想象的风暴，更是在王林睁开双眼的一刻，爆发出来！他身上的朱雀印记，更是从王林身体上脱离，环绕其身急速旋转。

那包裹王林的巨大火球，瞬息间以无法想象的速度疯狂的缩小，全部疯狂的涌入王林体内，在外界的那魔影，立刻一动之下，魔气散开，充斥天地，紧随缩小的火球而去！

那庞大的火球在短短的数息间，在内部轰隆隆的巨响下，急速缩小，最终轰的一声，全部融入王林体内！

整个荒漠，整个王林所在的此界，在这一瞬间，再无半点火焰！

王林的身影，随着吸收了最后一丝火焰，再一次显露在了天地之间！赤色的皮肤，朱雀的环绕，还有那明亮如火的双目，使得王林在这一瞬间，如同朱雀圣皇！

火焰消散的同时，那魔影厉啸中扑来，它尚未临近，便有无尽的魔气惊天动地，形成滔天的黑雾，欲要把王林生生撕裂！

但就在这魔影临近的刹那，王林眼中立刻就有一团火焰轰然而起，随着火焰的突然出现，立刻一股极为可怕，足以毁灭天地的火海，从他身体内轰然爆发而出！

王林吞噬了太多的火焰，这爆发而出的火海，是其身体内吸收了足够的火之力后，无用的废火，留在体内对其身体损害太大，唯有宣泄而出！

这火海内蕴含的高温，与焚天之力完全不同，其内不但蕴含了焚天之力，更是含有朱雀一脉圣火之威！

此刻爆发而出，立刻成环形向外疯狂的扩张推动，这火海太大，上可遮天，下可盖地，向外弥漫之下，那魔雾中人派来的魔影立刻迎面就撞上！

一声凄厉的尖叫顿时从那魔影口中传出，它眼中露出浓浓的惊恐，急速后退！

但它还是晚了！

在其后退的瞬间，火海如同怒浪咆哮，直接就把它的身子淹没在了冲击之内，轰轰的巨响回荡之下，这魔影立刻惨叫中魔气迅速消散，最终只有残存的一丝挣脱，直奔天空而去，就要逃遁！

但它显然还是低估了这火海的威力，这火海内此刻拥有的炙热与高温，在融合了朱雀觉醒的圣火后，已经隐隐超过了焚天之力！

此刻向四周扩散之际，焚烧的，不仅仅是王林所在的这一界！而是这瓶中所有界！

火海呼啸间，只见其所过之处，虚空竟然出现了碎裂，轰的一声蓦然崩溃！这种崩溃，并非只有一处，而是随着火海向外不断地扩张，仿若是生生的刮去了一层，所过之处，全部瓦解！

崩溃中，露出了其内，瓶中另外一界！

在那一界中，滚滚黑沙正弥漫天地，但立刻就被大量的火焰汹涌入内，再次向着四周疯狂的冲击燃烧而去，崩溃又一次出现！

却是这一界，也轰然瓦解！

轰轰轰轰！

不断地惊天巨响回荡下，一处处瓶中界陆续崩溃，每一次崩溃后，火焰都会涌入其内，再次崩溃下一界！

那天空中想要逃走的残存魔影，逃得过一界，但却逃不过这九十九界，在火焰崩溃的十三界之后，立刻被火海追上，惨叫中彻底的灭亡。

但这崩溃，却还是没有结束，只是刚刚开始！随着不断地冲击，这瓶中界仿若点燃了一场火海风暴，一界界轰然碎裂！

此刻又有一界崩溃，其内传出司徒南怒吼的声音！

“哪个杀千刀的敢阻止老子修行！！”只是他声音刚刚传出，便立刻怪叫一声，在火海中内疾驰而走。

“***，这是什么火！！！”

司徒南声音落下的刹那，其所在之界砰的一声被火海瓦解，露出了下一界！

凌天候呆呆的望着天空好似被一双大手撕裂，无尽的火海从天降临，那火海的高温，让他头皮发麻，毫不犹豫的迅速冲出，躲避火海！

火海之威在这不断地冲击下，势如破竹，化作一股可以穿透天地之力，轰隆隆下，破开了一切界限，粉碎了一切壁垒，从王林所在之界，不断地向上冲击，穿透了一处处瓶中界，使得崩溃之声，在这一刻，惊天动地！

天运子的身影，出现在了崩溃的天空之上，他怔怔的望着眼前的一切，整个人沉默下来，在那火海弥漫的刹那，身子向旁边退出一步，这一步之下，立刻就使得火海从其身边呼啸而过。

这一刻，不仅仅是凌天候、天运子、司徒南，而是这瓶中九十九界内，进入此地的所有人，全部都感受到了那火海崩溃之力。

一界一界的崩溃，更多的人出现在了崩溃界限内，大头，尘道三子，葫芦老者，黑衣男子，甚至虚空子！

但这崩溃还是没有结束，而是不断地轰轰中，卷动了每一界内之力，融合之下，化作一股已经不是任何人可以***控的可怕火海，以越来越强，越来越剧烈的气势，直奔这瓶中界的尽头，那最后一界而去！

毁掉了这一界，就可以冲出这白玉瓶！

第1028章 定身术（上）

? 第1028章 定身术（上）

那符族圣祖同样察觉到了王林身上朱雀图腾方才一丝微弱的变化，但这变化，她没有半点理会，青霖的出现，她看不到，.

这无数万年来，她如何不知晓对方的一丝分神融入此地禁制封印内，目的，就是彻彻底底的把自己永久的封印。

感受到青霖分神的存在，女子心中的恨更浓，她空洞的双目死死的盯着青霖所在之处，无数记忆的片段在脑海内一一闪现。

“青霖！！”女子几乎咬牙切齿，在青霖分神出现的瞬间，立刻眉心乌光一闪，便有一个极为复杂的符文闪烁，立刻就化作一个狰狞的赤色兽骨，直奔青霖分神而去！

在这兽骨出现的一刻，立即四周便有滔天煞气骤然而起，在这煞气下，四周的温度一下子便如同进入了寒冬，更是在那煞气的不断弥漫下，顿时便有大片的冰层在一连串咔咔声***现在了四周。

王林体内元力迅速运转，朱雀圣火的高温流转全身，但他的双目，此刻却是死死的盯着那兽骨，内心掀起大浪。

“子母道枯？”王林看了一眼自己右手背面，在其上，子母道枯那狰狞的样子赫然在目。

“这符族圣祖所施展的神通，竟然与子母道枯样子一摸一样，只是颜色有所差距，且蕴含的法术也不相同。”

晶光所化的青霖禁制分神，冷冷的望着那女子，抬起右手，向前一指！

这一指之下，立即便从青霖分神之上涌现点点晶光，这些晶点从青霖身体内散出，齐齐凝聚在青霖右手食指，随着其指出一瞬，立刻冲出，如同一条晶光长河般环绕在那来临的兽骨四周。

在环绕成圆的瞬间，那些晶点立刻猛地向内收缩，以快之不可思议的速度，直接穿透了兽骨，融入其内。

在那兽骨内部晶点相互凝聚，随着大量的晶点穿透兽骨而来，那兽骨仿若根本就没有任何阻止之力，更是在不断的穿透中，一丝丝赤色之气从兽骨上涌现，好似被那无数晶点在穿透的瞬间抽出卷走，与晶点一同融合在一起，随着那赤红之气不断地流逝，瞬息间，那兽骨的颜色就黯淡下来，仿佛失去了灵性。

只是片刻，在那兽骨的内部，就有一个拳头大小璀璨的结晶幻化而出。

在这结晶出现的一刻，万丈光芒骤然爆发，如同一把把利剑向外随光而去。这一幕，让四周所有看到者，纷纷倒吸口气。

“好霸道的禁制封印之术，不需消耗半点分神之力，以抽取对方神通之规则，彻底的转化成自身封印之术，这种神通，即便是师兄，也做不到如此随意！”虚空子倒吸口气，眼中瞳孔收缩，但很快，就有一丝贪婪之芒浓浓燃烧。

“青霖虽强，但根据我修真联盟这些年的观察与掌握的资料，我有九成把握此人已经到了弥留之际，若是能将其擒拿，以特殊方法***控，我修真联盟，将再无任何敌手！

轰隆隆的声响在瞬息间传递四周，但见那兽骨在万丈晶光从其内爆发而出的刹那，顿时一震，一道道光芒从其上散出，那兽骨立刻砰的一声崩溃，化作无数碎片向着四周横扫而去。

这一切说来缓慢，但实际仅仅是瞬间，那一道道万丈光芒辉映下，立刻就使得四周众人双目一痛，纷纷退后。

青霖冷冷的望着符族圣祖，再次抬起右手，一个奇异的印决顿时在其手中传出，向前一甩，立刻就有呼啸之声弥漫，在那呼啸中，这奇异的印决化作一个散发青光的符文，虚空漂浮在了那女子的上方。

在这第一个印决符文打出的瞬间，立刻那女子身下已然被其拽出一些的葬仙漩涡，顿时发出如同咆哮一般的声音。

只见在那葬仙漩涡内，一个个魂魄呼啸而出，这些魂魄初始数量并不多，但几乎眨眼间，便无始无终一般疯狂的涌现。

那庞大的漩涡立刻就从女子的牵制下挣脱，在轰隆隆的惊天动地之声回荡下，立刻轰然旋转起来，这一次的旋转，其速更快，甚至还有阵阵仿若撕裂天地的声音弥漫。

在其内，那些无法想象数量的魂魄，一一随着漩涡而动，那一个个狰狞的样子，凄厉的吼叫，就仿佛是打开了通往森罗地狱之门。

这些魂魄的数量太多，王林只看了一眼就立刻头皮发麻，那些魂魄中，有仙人，有符族之人，还有一些上古炼气士，更有一些是王林从未见过的各种凶兽。

其内任何一个魂魄，都拥有可怕的威压，虽说此刻早就已经死亡，但从这威压上可以清晰的感受到，这些魂魄生前，每一个都是极为强大！

能被仙帝青霖投入葬仙池内者，定然是有其资格！

第1028章 定身术（下）

? 第1028章 定身术（下）

在这些无尽的魂魄呼啸中，葬仙漩涡蓦然间如同海水怒涛而起，在那女子身下急速的旋转，一股比之刚才还要强大无数倍的吸力，.

但奇异的是，这吸力只对那女子起效，对于王林等人来说，则没有半点效果。

青霖没有任何停顿，双手掐诀之下，立刻又有一个印决幻化而出，在那女子的身体左侧漂浮。这印决出现的瞬间，下方的葬仙漩涡呼啸之声更大，旋转之速更是倍增，仿佛化作了一张深渊大口，欲要把这女子完全的吞噬。

女子双眼流下的黑血更多，远远看去，仿佛是眼泪在流下，只是这眼泪，让人触目惊心。

“你为什么要骗我……为什么要骗我，为什么！！！”女子的声音带着一股浓浓的穿透之力，此刻传出之际，顿时她身体外的那两个印记立刻颤抖，仿若随时都可以崩溃。

更加可怕的是这女子身体外的虚空，竟然在其尖锐之声回荡下，立刻有了碎裂，虚空似乎就要崩溃。

随着其声音的穿透而出，更是形成了一连串音爆，在这四周疯狂的回荡起来，最终化作一场风暴，直奔青霖而去。

王林双耳立刻就有鲜血流下，他尽管已经无时无刻都在运转灵力，更有古神肉身，但在这声音下，仍然有了伤患。

耳边仿佛出现了盲音，尽是三个字回荡起伏，久久不散。

“为什么……为什么……”

王林脸上露出骇然，侧头看去，不仅是他，司徒南与其他众人，几乎均都是如此，唯有天运子与虚空子，还有那黑衣男子三人，只是神色阴沉，并未受到影响。

那声音化作风暴直奔青霖，青霖神色依旧冰冷，抬起右手，向前一指，这一指之下，立刻那呼啸而来的音浪，立刻一顿！

仿若有一股无法想象的天地规则，在这一瞬间降临世间，按照让其降临者的意愿，把这天地一切，在瞬息间抽走了行动的权利，更是化作无数无形的规则之力，将其缠绕，停止一切运转。

“定身术！！”王林双目露出奇异之芒，更有一丝激动涌现，定身术对于他来说，是一个极为重要的神通仙术。

王林一生多次险境中，因为定身术的存在，从而平安度过，可以说，这定身术已经是他这一生不可缺少的一个重要法术。

只是他所学定身术，只是从仙帝青霖当年留下的玉简自学，当年世上，更是从未见过第二个人施展此术，如此一来，想要更为精进，甚至破开此术的本源，没有任何的机会。

但眼下，这是他第一次看到定身术从别人手中施展，且这个施展定身术之人，正是青霖！

刚才的一刹那，定身术的施展，对于别人来说或许感悟并不深，但王林可以说是青霖定身术的传承者，亲眼看到这定身术的施展，对他来说，意义极为重大。

这不亚于是青霖言传身教一般，仿若青霖是师，王林是徒，在这个徒弟掌握了定身术后，师傅在其面前亲自施展一遍，让这个徒弟有了印证调整的机会！

这个机会，是王林做梦都想要拥有，就仿佛是白凡再世，当着王林的面，把呼风唤雨撒豆成兵，山崩地裂阴月有晴全部施展一遍！

只是眼下并非是详细琢磨的时机，王林唯有把那瞬间的记忆牢牢地记在心中，留待离开这里后，闭关感悟。

青霖右手未停，在定住了音之风暴后，迅速掐诀，没有丝毫犹豫，立刻便有七个印决符文一一闪现而出，瞬间就弥漫在了那女子身边。

与之前两个印决组合，形成了一个九印之阵！

在那女子的身体四周，这九个印决成环形将其包围，更是散发出阵阵奇异之芒，就在这一刹那，在这九个印决全部出现的瞬间，那女子身下的葬仙漩涡，轰然爆发！

这葬仙漩涡呼啸惊天，在急剧的旋转之下不断地胀大，更是在这一刻，那漩涡内无尽的魂魄咆哮而出，直奔女子而去。

几乎转眼间，在那女子身体四周，密密麻麻全部都是魂魄，这些魂魄相互凝聚，竟然化作一条条黑色的锁链，立刻就把那女子全身锁住，向着下方漩涡狠狠地拽动。

第1030章 真与假之间的永恒（上）

? 第1030章 真与假之间的永恒（上）(本章免费)

在茫茫的星空之中，除了璀璨的星云以及无尽的陨石外，还有那无边无际的尘埃，这些尘埃往往很是微小，其中有一些修士神识可以看到，但更多的，却即便是修士，.

在这星空的一个角落，一片肉眼看不到尘埃中，有一处极为细小，即使碎涅修士神识横扫，也无法察觉的尘埃。

这尘埃很小，但其内，却是另有乾坤！

妖灵之地，昔日仙灵天境，仙帝青霖的洞府，便是存在于这里。

除了距离此地不知多远的东海潮汐，没有任何入口可以进入这尘埃之内。此刻，在这尘埃内部，仙帝洞府正中心之处，那里有一座大殿。

这大殿通体紫色，远远看去自有威严弥漫，大殿内部，有九十九盏烛台成阵法之形排放在地上，其中，有六十四盏已经熄灭……

大殿内没有任何人影与器具，只有满地的灰痕。那剩余的三十五盏烛台，闪烁着明暗不定的火光，散及大殿内，使得这里黯淡中，有了阴森之意。

此刻好似有风从大殿外吹来，落入那点燃的烛台之上，轻扫而过中，火光立刻剧烈的晃动起来，其中有二十三盏，晃动最为剧烈，好似在挣扎的想要继续燃烧，但那风却是太寒，更是在吹来之时，化作了无数符文闪烁不定，隐约中从风中显露，一扫而过。

最终，那二十三盏烛火，还是一一熄灭，每熄灭一盏，这大殿都会暗淡一些，只有阵阵青烟从烛台内飘起，仿若在半空或作一个魔影，露出无声的狂笑。

青烟消散，在这二十三盏烛火熄灭的刹那，在这大殿地底，一处与这里一摸一样的大殿内，一个坐在殿中大椅上的身影，却是身体剧烈的颤抖起来，更是有一股黑血从其口中喷出，洒在了前方。

从他的七窍中，同样也有鲜血流下，一眼看去，很是惊心。

这里的环境，与上方大殿一摸一样，只是地面上，没有烛台，而是在烛台的位置，有一张巨大的座椅，一个全身笼罩黑雾的男子，颤抖中猛地睁开双眼。

其双目一片浑浊，若是此刻王林看到这一幕，定会一眼认出，这里，正是他施展幽冥引路时，***扰连通之处！

这神秘的男子，也正是送给他黄色结晶之人！

“灭了二十三盏……只剩下十二盏……秋瑶，你临死也要害我……难道我，真的让你这么恨么……”男子脸上露出苦涩，很深，很深。

“你符族当年从界外来临，欲要与我仙界结盟，我为你符族开辟一界，让你们在那里修生养息……可自你符族来临后，我仙界内便有大量仙人失踪，种种迹象表明，这些失踪全部都是你符族之人所做。

我本不相信，但去了你符界后，却是亲眼看到你取我仙界之友仙魂，为的，就是让你符族圣符开启……

第1030章 真与假之间的永恒（下）

? 第1030章 真与假之间的永恒（下）

你如此行事，如何能不战！我青霖怎能不怒！若非如此，何来那仙界自我成仙帝后的凄惨大战！若非如此，仙界怎能大伤元气，在之后的浩劫中，又如何会没有任何反抗之力便使得仙界崩溃！

况且仙界崩溃之事，根本就是你的计划之一！

符族圣祖，这只是你的***，你真正的身份，却是那界外掌尊之女，你来我封界的目的，根本就不是如你当初所说，.”男子脸上苦涩更浓，眼中浑浊下，有了追忆之芒。

“你成我符妃，逼的花妃成为花魂，只能成为花仙存在，只因她知晓了你的秘密，这一切，是我起了怀疑后亲眼所见，你事情败落，不但没有悔过，更是让我与你一同去界外，成为你父掌尊弟子，我堂堂仙帝，身为仙界至尊，生于封界，如何能做出背叛之事！

你双目内蕴含了太初之力，更是在与我之时，借我而生，使得这太初之力开启，这太初之力，就是你父掌尊欲灭我仙界的终极之力，若是让它散开，仙界将再无任何一人，甚至就连无数凡人也会全部崩溃，让这你们口中的封界，成为一片废墟，以方便你们进入这里，去寻找那所谓的通天之门。

我挖你双眼，你之痛，可有我痛万一！！

直到那时，我都不忍杀你，而是将你封印在葬仙池，对外则说你已死去，你可知，我心中的痛苦！

秋瑶，你，凭什么恨我！！即便是今日，你也要不惜这***毁灭，也要迷惑那些被我引来之人，更要借毁灭之力，灭我二十三盏生灵灯！”男子脸上露出痛苦，体内立刻就有一道道黑气缭绕，转眼间就在其面部弥漫，化作魔影，仿佛要将其吞噬。

“你，没资格恨我，符族余孽，就是我封界日后祸端，我岂能留他们安全，为我封界后人余留无穷后患！他们可以存在，但只能是我仙界永生世世代代的奴仆！我留他们，也是给后人一个永远的记忆，永远不要忘记，界外之人的浓浓杀机。”

男子脸上黑气更浓，齐齐凝聚眉心，仿佛想要冲破，但就在这些黑气冲击而来的刹那，立刻在男子的眉心，便有十二个光点幻化，死死的阻止那些黑气冲入。

“我的时间，可还够么……”男子轻叹，缓缓地闭上了双眼。

此刻的王林，目光凌厉，望着前方，他所在之处，是一片无尽的大海，一眼看去，望不到边际，只有那波涛大浪起伏不定，而他的身子，则是踏在海面，神色透出思索。

他在引发了那花丛内的禁制后，就立刻被传送到了这里，触目所望，便是眼前这蔚蓝色的大海。

“我被传送而来的一刻，依稀看到还有一人同样落在了花丛内，距离我不远……此人是那妖气弥漫之人，在她身上，我总是有种熟悉的感觉。”

沉默中，王林忽然神色一动，猛地抬头，但见在那远处海面的尽头，怒浪呼啸而来，如同在海面上掀起了一片城墙。

第1036章 你叫，姚惜雪（上）

? 第1036章 你叫，姚惜雪（上）

这仙帝洞府内，花丛之中的禁制，在这一刻，被王林与风妖之间的厮杀冲击，.随着那由海水组成的大手一把抓着灭神矛，立刻就向下拽去。

王林眼中寒光一闪，低喝道：“崩！”

此言一出，顿时那灭神矛之上黑芒瞬息间无穷放大，如同一个黑色的太阳，甚至把那抓住灭神矛的海水手臂，也映照成了黑色。

在这黑色达到了极致的瞬间，立刻便有轰的一声巨响回荡在了天地之中，一股毁灭性的冲击向着四周横扫，那由海水组成的手臂，轰然间崩溃，甚至那些组成手臂的海水，都立刻气化，消散一空。

但王林的神色不但没有松懈，反而更加凝重，甚至就连远处的风妖，也是神色起了变化，直勾勾的盯着海面。

吼！！

一声低沉的咆哮，从这大海内疯狂的传出，这咆哮惊天动地，更是化作一片音爆在这天地间崛起，轰隆隆的巨响掩盖不住那咆哮之声。

与此同时，海面剧烈的翻滚，蓦然间不断地升起。王林双目瞳孔猛地一缩，眼前的一幕，让他倒吸口气。

这哪里是海水升空，而是之前全部海水凝聚化作的人形，缓缓地从平躺中坐了起来！

这是一个巨人，其大小已经无法估计，仅仅是坐起，就似乎已经可以撑破这天空，庞大的身子，全部都是由海水组成，随着其坐起，海面露出了深深的海底。

大海不在，存在的只有这由海水组成的巨人！

海之巨人！

浑浊的五官，看不清样子，但那庞大及肩的双耳，却是与修士没有半点相似之处，他冷冷的盯着天空渺小的王林与风妖，缓缓地抬起右手，掀起大片的波涛，向着王林抓来！

尚未临近，就有轰隆隆的巨响呼啸而来，如同狂风扑面，王林身子立刻倒退，避过那手掌的临近。

“区区露水所化禁制，王某尚未看在眼中！”王林双目中蓦然间便有两团火焰出场，其身体上的朱雀图腾更是散发赤红之芒。

在那海之巨人双手抬起，轰然扫来的刹那，王林双臂蓦然伸开，立刻就有一片火海从其身体内直接爆发而出。

这火海刚一出现，便随着王林体内元力的运转向着四周疯狂的横扫，在那轰轰之声下，转眼间就把天空弥漫！

这一幕，极为惊人，漫天火海，下方更有海之巨人！

在那海之巨人双臂抓来的刹那，王林身在火海内，一声低吼下，立刻这天空的火焰融入了王林的意志，从天而降，直奔那海之巨人而去。

漫天火海，如同火雨临近，向着海之巨人弥漫，尚未临近，便有那浓浓的高温充斥天地，远处的风妖看到这一幕，立刻倒吸口气，看向王林的目光，更为忌惮。

几乎瞬间，火海从四面八方凝聚在那海之巨人身体外，立刻就有大片的水汽冲天而起，化作浓浓的白雾向着四周成环形扩散。

那海之巨人再次咆哮，随着其咆哮，立刻组成他全身的海水，仿若沸腾，立刻在轰隆隆的声音下疯狂的散开，向着天空迎面卷去。

这一幕就仿若是这海水欲要吞噬天空，远远看去，似乎不是王林在战，而是这天与海的战斗！

海水磅礴弥漫，直奔天空火海而去，瞬息间，就有滔天大浪化作一片可以连接天地的浪墙，横扫之下，从四周成环形向着中心疯狂的凝聚。

轰隆之声惊天动地，随着那连接天地庞大无比的浪墙收缩，一路火海竟然全部熄灭，只是片刻，那浪墙就收缩至王林身体外不足百丈，一切火海与之碰撞，均都崩溃。

更是在不断地冲击收缩之下，在临近王林不足百丈的瞬间，那与天地连接的浪墙中，立刻就浮现出一张巨大的脸。

这脸，正是那海之巨人之脸，他浮现而出，立刻咆哮起来，张开大口，直奔王林一口吞噬！

王林双目火焰熊熊燃烧，衣衫下皮肤上朱雀图腾赤红之芒穿透，在王林心念一动中，立刻就有一声朱雀之音从他身体内蓦然而起。

这朱雀之音高昂嘹亮，在出现的刹那，立刻王林全身好似燃烧，一头火红色朱雀，瞬息间从他身体上冲出，在王林上空展开双翅，在这一瞬间，无法形容的火海骤然出现！

在那海之巨人的大口吞噬而来的一刻，王林眼中露出杀机，口中轻声道：“朱雀之火！”

在这四个字出现的刹那，王林上空的朱雀立刻翅膀向外猛地一扩，顿时就有无尽火海爆发，向着四周疯狂的扩散！

这火，无边无际，无始无终，在向外扩散之下，那欲要吞噬王林的海之巨人的大口，立刻传出惨痛的咆哮，急急后退。

就连那收缩至不足百丈连接天地的浪墙，也在这火海冲击之下，立刻消融，化作大片的雾气升空，更是不断地向后倒退！

其退后之速，比之冲击而来时要快无数倍，但朱雀之火却是如髓入骨，死死的追击，片刻中，浪墙全部消散，急急向下凝聚，重新化作那海之巨人。

只不过这海之巨人的大小，有了翻天覆地的变化，此刻的他，只有不足千丈，已然不在是坐着，而是站起了身子。

在这海之巨人重新幻化而出的瞬间，朱雀之火轰然临近，将其全部环绕，王林更是双目闪烁中右手向前一指。

立刻那朱雀再次传出嘶唳，化作一片赤红之火，如同流星一般直奔海之巨人而去，瞬息间就穿透了其外环绕的火海，直接破开了海水，冲入到了这海之巨人的身体内。

一声声凄厉的吼叫不断地从这海之巨人口中传出，远远看去，这海之巨人全身尽是火焰，就连其身体内，也随着朱雀的冲入，立刻起了火海！

内外同时疯狂的燃烧之下，这海之巨人挥舞双臂，似乎正在挣扎，但却阻止不了在这高温下，组成身体的海水不断的气化，大片大片的水汽之雾从其身体内散出，弥漫这天地之间。

这一幕，看的风妖一脸苦涩，这一刻，他真正的认识到了自己与王林的差距，整个人沉默下来。

但其双眼却，却是有恶毒之芒闪烁，充斥着不甘心。

那海之巨人在不断地燃烧之下，徒劳挣扎，只是仍然在水雾不断地消散中，身子越来越小，但就在其将要彻底消失的一刻，这海之巨人传出惊天的咆哮，全身海水疯狂在火焰燃烧下疯狂的收缩，最终化作一滴，竟然破开了火海的包围，穿透出去，直奔王林。

第1036章 你叫，姚惜雪（下）

? 第1036章 你叫，姚惜雪（下）

朱雀之音再起，却是那朱雀卷着火焰，.

那水滴速度太快，几乎瞬间就临近王林，显然是临死前的反击！王林神色如常，没有半点慌乱，右目青光一闪，在那水滴临近的刹那，立刻其前方就出现了青光盾！

轰的一声，那青光盾立刻被一股庞大的冲击碰撞，生生的向后压下数寸，但却没有任何碎裂，生生的挡住了水滴的进攻。

与此同时，朱雀临近，卷着漫天火海，一扫之下便把那水滴弥漫，无法想象的高温弥漫，那水滴越来越小，最终在一声挣扎的咆哮中，彻底的消失了。

天地间，那海之巨人的咆哮余音尚在，但在这一瞬间，却是随着那水滴的消散，整个天地好似崩溃，出现了轰隆隆的巨响，在这一刻，天空好似被生生的撕裂，就连大地海底也寸寸瓦解。

这崩溃只进行了数息，立刻这天地就化作无数碎片消散，大地更是在碎片之下，露出了绿意！

这整片海之世界，正是洞府花丛中，一片叶子之上的露珠，此刻这叶子上的露珠消失，王林只感觉眼前一花，待清晰时，已然重新出现在了当初消失的花丛内！

在海之世界崩溃的刹那，风妖展开全速，直接冲出，出现在了这洞府内，她的目的就是尽快闯入另外的禁制内，以此逃遁。

只是，她几乎刚一冲出，在其身前立刻就有王林的身影幻化，惊骇之下，风妖正要后退，耳边蓦然传来一个冰冷的声音。

“定！”

风妖身子蓦然一顿，虽说只是片刻就恢复，但这片刻间，却是足够王林使用。王林抬起右手，点在了风妖脸上的一道疤痕。

呲的一声，风妖脸上的那道疤痕，立刻消散，露出了白皙的肤色。

“姚惜雪，王某不会杀你，而是要救你……以此了结这桩因果，让你与你父相见，从此之后，你我各自天涯，再无任何交接之日。”

王林右手没有停顿，每一次点在风妖身上，都会使得一道触目心惊的疤痕收拢，其速之快，几乎化作了一片残影。

更是在定身术的***效果消散之时，便立刻就有新的定身术施展在了风妖身上，风妖眼中露出惊恐，他显然已经猜测到了王林将要如何。

随着王林右手的不断落下，风妖身体上那无数疤痕，越来越少，到了最后，再无任何疤痕存在，眼前的风妖，再次恢复成了当年那容颜娇美的样子。

白皙如玉的皮肤，似乎吹弹可破，露出晶莹之色，散发出迷人的风姿。

依稀间，王林好似看到了当年，妖灵之地的姚惜雪……

最后一指，王林点在了风妖的眉心，这一指之下，立刻风妖全身蓦然颤抖起来，她想起了之前与王林第一次交战，对方凭借那诡异的传送神通，本可以在那瞬息间让自己重伤，但对方却没有那么做，而是一指点在自己眉心。

当时危机之下，她来不及想太多，此刻当王林这一指再次点在眉心之时，风妖却是隐约有了明悟。

“第一指，是为了让你与姚惜雪的记忆融合，出现破绽，有了那一指，便有了解救的机会……”王林楠楠自语，在这最后一指落在风妖眉心的瞬间，他双目露出一股诡异之芒。

这目光被风妖看在眼中，立刻从心底出现了寒意。

“若你真的完成了与姚惜雪的承诺，帮其复仇，那么在这场因果中，就不算额外加入进来，而是其中的一部分……若是那样，我不会干扰你。

可你没有那么做，你欺骗了姚惜雪，我不管，但却因此破坏了这场我生死轮回与因果意境转化之际，唯一融入进来的因果变化……况且，你的传承，本就是一场记忆，实际上的你，早已经死去……现在的你，说来是妖，但实际上，还是姚惜雪，你没有死亡之说，有的，只是记忆。”

王林双目奇异之芒更浓，缓缓地张开口，向着风妖蓦然间狠狠地一吸！

传承至清水仙术中，最为霸道的一式吞噬，在王林身上，第一次施展！他所吞的，是这姚惜雪体内的妖气！

这一吸之下，立刻风妖眼中的恐惧达到了极限，她立刻就感受到自己体内的妖气，疯狂的钻出，被眼前这个修士全部吸入口中。

妖气在风妖身上弥漫，不断地融入王林之口，更是在最终的一刹那，风妖深深的刻在姚惜雪魂魄内的记忆，同样被吸入了王林的元神之内。

“你不该把记忆留在姚惜雪魂魄中，你我无仇，我会为你另选一个载体……”

姚惜雪双眼恐惧之色渐渐消散，身子颤抖中，双目露出一片迷茫，此刻的她，极为虚弱，在清醒的刹那，立刻退后几步，眼中的茫然，更浓。

“你是……”姚惜雪怔怔的望着王林，脑中一片空白，任凭她如何去思索，也想不起半点，似乎自己没有任何记忆，那种没有记忆的恐惧，立刻涌现在她的脸上。

此刻的她，显得是那么的无助，眼中的害怕，更是清晰的落在了王林的目中。

“你的名字，叫做姚惜雪……而我，是你的一位故人……”

“姚惜雪……”姚惜雪轻声喃喃，眼中还是迷茫，只是看向王林的目光，却是有了警惕。

王林暗叹，张口立刻就有一道幽光幻化而出，这一幕立刻惊了姚惜雪，使得她惊呼中再次后退，看向王林的目光，已经不是警惕，而是恐惧。

失去了全部记忆的她，如同凡人第一次看到仙人施法！

十八地狱封仙印，出现在了在王林身前，王林沉默片刻，右手在其上第十四层内一指，在第十四层内，只有一魂！此魂被一片血雾弥漫，时而露出的身影内，透出滔天的怨恨，正是血祖！

第1041章 深坑之下（上）

? 第1041章 深坑之下（上）

“还有周茹……她竟然成了柳眉的弟子，这里面定有一些端倪，柳眉此女心机太深……”

沉默许久，把脑中因看到柳眉而出现的复杂心绪压住，收回看向上方的目光，.

“窥涅巅峰！”王林双目露出精光，眼下一切多想无用，身处这仙帝洞府内，还需解决眼前的问题。

“这世间一切都有规则，天、地、五行亦或者一切的一切，全部都蕴含了自身的规则，这些规则若是全部都要明悟透彻，耗费的时间会太多太多，人之力有限，怕是穷一生都无法全部掌握的清楚。”王林目光一闪，露出沉吟。

“所以，我遇到的那些净涅修士乃至碎涅老怪们，往往都是拥有一样最为了解与掌握的规则之力，比如炎雷子所掌握的，就是火之规则……”

王林沉默中右目雷光一闪，蓦然间大范围的散开，在阵阵轰隆隆的雷鸣中，王林右目内的雷光弥漫而出，化作了一个璀璨的雷球。

在这雷球内，还有一个模糊的虚影，此虚影的样子与王林体内太古雷龙的元神一摸一样，显然是虚幻而出，融于这雷球内。

望着雷球，在王林眼中此球的样子隐约有了改变，但却并非如之前所看其他之物般化作线条，而是略有透明，但最终还是没有规则出现。

“我当年得到的太古雷龙只是一半，还有一半消失在了那深渊内，如此一来，这雷之力便不完整，即便是其内蕴含的规则，也是不完善。”

沉吟片刻，王林右手一捏，立刻这雷球砰的一声化作无数弧形雷光散开，此刻的王林左眼火焰蓦然浓郁，顺着左眼冲出，在他前方化作一片火海。

在那火海中，朱雀之影隐约出现。

王林凝神看去，那朱雀立刻化作透明，无尽的火海成为了一片红色的线条，清晰的出现在王林的目中。

“按照我一路修道的理解与询问，想要达到净涅，必须要彻底的把一种或者数种规则完全掌握，如此才可凭借这规则吸取天地之力，使得体内元力生生不息。

而净涅修士的强弱，也是与这规则有很大的关联。”

王林右手一挥，散去了火海，双目恢复正常。

“我最了解的规则，便是雷与火，只是这火刚得，尚未完全熟悉，还需不断地明悟之后，方可以此突破窥涅。

但，这种方式的突破，却是少了雷之力，如此一来，即便是到了净涅，也有遗憾，若是能把雷与火融合之后，以此达到净涅，想必威力上也会大出不少。”

王林沉吟中身子一晃，便踏入地面深坑内，直接破开深坑壁而入，来到了盘膝坐在其内的本尊旁边。

那银衣女子依旧守护在一旁，看到王林的***后，神色没有什么变化。王林没有去理会这女子，而是一步之下与本尊融合。

片刻后，盘膝中的王林缓缓睁开双眼，全身煞气收敛，化作了以往的样子，他目光一闪，站起身子。

“之前借天逆之力在那星空中所看的朱雀，与我身上的图腾一摸一样，想必定有关联……”王林走出这碎裂的洞口，那银衣女子在后默默跟随，目光时而落在王林的背上，露出一丝删瞬即逝的迷茫。

刚一走出洞口，王林立刻身子向后退出一步，轻咦一声。

只见一道幽芒从深坑下方闪烁而出，其速之快几乎化作一道长线，直奔王林，在王林退后的瞬间，便临近了他的身边。

一身黑色有些凌乱的毛发，但仍然灵动的双目，正是那星痕貂！

此貂样子极为可爱，飞来之际一把咬住王林的衣衫，好似荡秋千一般打转，更有阵阵低吼清脆的传出。

第1050章 第六层（上）

? 第1050章 第六层（上）

空级法宝虽说罕见，但多少还是遗留了一些，几乎每一个，都可以让碎涅老怪极为珍惜，轻易不会使用，毕竟这种法宝的制作原理他们琢磨不透，更是无法修复，如此一来一旦受损，.

实际上有一些次空涅法宝，往往并非真正的次空涅，而是还属于空的范畴，只不过稍微突出了一些，便被人称呼为次空涅，实际上，不过是一种虚荣的称呼而已。

对于寻常的碎涅老怪，空级法宝已经属于巅峰，为了获得一样可以不惜一切，但，那些站在了碎涅后期大圆满的修士，空级法宝虽说珍贵，但能修炼到他们这个程度，无论是抢夺也好，搜寻也好，总归是不会缺少这一类法宝。

甚至原本这世间一切法宝都可以不被他们重视，他们所追求的，是超脱这修道的第二步，迈向那传说中的第三步。

只是这第三步太过虚无，茫然中寻找不到前方之路，只能默默的等待天人五衰一一来临，最终大浪淘沙，慢慢的归墟死去。

这对于已经近乎于长生的老怪们来说，已经不是梦想达到第三步那种力量与修为的追求，而是生命的渴望，只有达到第三步，才可以对抗天人五衰，否则的话，等待他们的，唯有死亡。

在这个时候，风之下界内，有一个修士偶然间来到了联盟星域，此人没有达到了第三步，但却在天人五衰中度过到了第四衰！

天人五衰，是碎涅修士必须要经历的劫难，每经历一次，其修为与实力都会暴增无数倍，但这天人五衰的难度却是太大，一旦失败立刻就会形神俱灭。

此人之所以可以达到第四衰，正是因为他有一样法宝，这法宝，也就是日后有了称呼的涅级至宝！涅级至宝在其后被研究调查之下，隐约可以追溯到太古，只是这一类宝物，遗留至今的，几乎凤毛麟角。

但虽说如此，可那些碎涅老怪们却是从一处处远古遗迹内发现了一种超过了空级法宝，但却次于涅级法宝之物。

这，也就是次空涅！

这次空涅虽说没有真正的涅级那般极为罕见，但却也少的可怜，几乎全部都被那些碎涅后期大圆满的修士获得。

联盟长老团的标准之一，就是要拥有一件次空涅之宝！

此宝的作用，除了威力强大之外，还可以帮助修士在天人五衰中，起到一定的作用。

次涅级法宝，同样也分等级，只不过有些模糊，大都是以传统法宝内的下、中、上以及圆满四个层次来划分。毕竟这一类法宝，是先人遗留，后人根本就不知如此制作，更谈不上详细的划分。

“可以吸收修士杀意，可以幻化虚影，可以出现如此威力……这王林手中的宝物，最少也是上品次空涅……甚至很有可能是圆满次空涅！”村姑美妇倒吸口气，眼中露出深深地忌惮。

在这三人各有心思之时，大殿外的咆哮再次出现，这一次却是极近，黑衣人二话不说直接一跃而起，直奔两个雕像之中，学着王林的样子，准备离开。虚空子与村姑美妇同样飞去。

而此刻，在这仙帝洞府的第二层，距离中心位置很近的一处亭榭外，紫光一闪，王林身体从其内一步走出。

“碎涅修士，竟然如此难杀，这虚空子尽管重伤，但还是没死！！有那村姑美妇，况且我此刻……”王林出现之后，立刻喷出一口鲜血，神色透出罕见的疲惫。

“不过这铁剑法宝，却是超过了我的想象，竟然有如此威力，若是能五把剑鞘的铁剑全部弄到，同时施展……”王林倒吸口气，摇了摇头，同时施展，他怕是瞬间就会被吸成人杆！

手中铁剑重新***剑鞘内，收入储物袋中，王林拿出一些丹药仍入口中，不等其消化，便立刻向前咬牙疾驰。

他刚才强弩之末，凭借重伤了虚空子的气势，把那黑衣人和村姑美妇震慑，否则的话，这二人若是再出手，王林必死无疑。

此刻他没有时间去盘膝疗伤，而是要尽快以自己知晓仙帝洞府地图的优势，尽快的与他们拉开距离。

第1050章 第六层（下）

? 第1050章 第六层（下）

深吸口气，王林在这仙帝洞府第二层内的众多禁制中穿梭，很快就来到了地图中的几处禁眼所在，一看之下，王林立刻确定了自己之前的猜测，有人提前一步打开了禁眼，.

他拖着疲惫的身子，直奔这第二层中心位置被雾气缭绕之处而去，这仙帝洞府前六层的结构，几乎相差不多，如此一来，以王林的熟悉，虽说速度慢了不少，但很快却也来到了那第二层的中心位置，进入第三层的入口。

而此刻，黑衣人与村姑美妇还有重伤之下的虚空子，也来到了第二层。

重伤的虚空子，也没有了如第一层般的霸道，不在直接硬闯禁制，而是缓缓地摸索前行。如此一来，就给了王林足够的时间，在这第二层的大殿内，没有雕像，地面上只有九盏石质的烛台，王林收起焦急的心绪，仔细的观察了很久，渐渐皱起眉头。

但突然，他的目光落在了地面上烛台的四周，其上有一些淡淡的移动痕迹，这些痕迹有深有浅，显然被人波动了不止一次，更是留下了众多的惑人之处。

双目一闪，王林蹲***子仔细的观察起来，渐渐地，他双眼有了明亮，在这九个烛台心上，他感受大了一丝剑气。

这剑气很是寻常，即便是有外人感受到，也只会认为是有人试图破坏这烛台残留，但这剑气对王林来说，却是意义重大。

“周佚前辈的剑气……他留在这里剑气，显然已经进入第三层往后，但这剑气为何却要留在这里……莫非……”王林目光一凝，这一路他疾驰中，体内元力多少恢复了一丝，此刻右手一挥，立刻前方九盏烛台全部燃起火光，点燃了烛台。

火光出现的瞬间，立刻环绕王林全身，带着他消失在了此地，去了第三层。

这烛台之处，移动其位置只不过是迷惑别人，就连地面的痕迹也有前者布置，就是吸引后来人的注意，而忽略了这烛台，是需要点燃。

时间缓缓流逝，转眼间王林在这仙帝洞府内，已经度过了两个月，在这两个月中，他每天只有短暂的时间疗伤，其余时间全部都是在一层层的穿梭。

这仙帝洞府的禁制越是往下，便越是强大，有些时候即便以王林的禁制之术，再加上地图玉简的介绍，也要消耗一些时间才可以安全度过。

更浪费时间的，还是那每一层中心位置的宫殿，那宫殿就仿佛一个个谜团，需要费尽心思才可以找到通往下层的入口。

若仅仅如此也就罢了，但地图玉简内在四层往下，却是介绍了每层都有几处存放物品的储存空间，王林自然不愿放过，可惜这些地方大都有人捷足先登，但同样也有几处无人去过，被王林统统搬到了储物袋内，想到这一路上两个月来的收获，王林很是兴奋。

即便是他，也被这一路来那些储物空间的物品震惊了好久，比如仙玉，王林现在储物袋内的仙玉，足够成立一个门派，供应门派弟子千年使用。

还有众多的其他物品，在王林看来，这一个个储物空间，就如同是仙帝青霖的一个个储藏点，显然是有所目的。

当年青霖的目的，王林不得知，但此刻这些物品却成了他之物，到是让王林兴奋了几天。更让他兴奋的，则是按照玉简上所说，这第六层内，有两处储物空间的传送点。

其中一处，其内储存了大量仙界尚未崩溃时的仙丹妙药，而这些药物，对于此刻的王林，其意义超过了一切法宝。

两个月来，王林的修为始终没有完全恢复，肉身的伤势因古神强悍的恢复力已经不再是问题，可元力的损失以及元神因使用铁剑造成的萎靡，如没有药物，很难短时间恢复，王林的储物袋内，药物已经几乎全部耗尽，再加上此地危机处处，所以这药物的储藏点，王林势在必得。

在这一天，第六层内边缘位置光芒一闪，王林的身影从其内走出。他所在之处被一片阁楼环绕，仿佛是一处单独开辟出来的花园，在前方还有处处假山，更有一条小河从远处蜿蜒而来，叮咚的水音回荡四周，听起来很是养神。

“这就是第六层了！”王林深吸口气，看了看四周，脑中迅速把所在之位与地图玉简融合，片刻后就知道了自己的正确方位。

看向右方，王林眼中露出坚定，一晃之下直奔右方而去。

“那些药物，一定要得到！”王林速度飞快，穿梭一处处禁制，但就在这时，他蓦然停下脚步，盯着前方。

“有人在这里！”王林一路从第二层来到这第五层，察觉了很多有人留下的痕迹，但却没有遇到任何一个，眼下，是他在二层以下，第一次察觉人影！

“小兄弟竟然能来到这里，不简单！”一个略带诧异的声音，从前方徐徐传来。

第1053章 虚空子的冷汗（上）

? 第1053章 虚空子的冷汗（上）

在这尖锐笑声出现的瞬间，王林立刻看到远处有一个光头之人，好似踏着虚空一般，.

“贝罗！”王林目光一闪。

“好一个青霖弟子，竟然以禁制之术把本妖困住！”贝罗数步之下便立刻临近，一眼就看到了王林，神色中透出诧异。

“你竟然也能走到这里！”贝罗双眼露出诡异之芒。

王巍眼中寒光闪烁，冷哼中一步迈出，右手掐诀之下向前一指，立刻就有一道雨幕蓦然间幻化而出，直奔贝罗而去。

胡娟更是身子踏入旁边禁制内，咬破右手指尖，在前方虚空迅速划出一个古怪的符文，这符文刚一出现，便立刻散发出阵阵幽光。

就在这时，这仙帝洞府第六层的一切禁制，好似活了一般，竟然在同一时间全部闪烁起来，仿若全部都被触发开启,散发出阵阵幽光，从各个方向迅速漂升，直奔半空的古妖贝罗而去。

这一幕，漫天全部都是禁制幽光，随着胡娟右手一指，这些禁制齐齐凝聚。

古妖贝罗双手向四周猛地一推，立刻从其体内就有一股直冲九霄的妖气呼啸而出，形成一道妖气漩涡弥漫开来。

“本妖不欲与你二人斗法，你二人要救青霖，本妖欲寻那古魔塔珈，我们的目虽说不同，但却也有可以合作之处，怕是以你二人之力，无法打开古魔塔珈的封印，若是加上本妖，成功的机会将会更大！”贝罗身在妖气漩涡内，任凭那妖气在身体外旋转呼啸，使得他的声音传出之时，好似扭曲了一般，落在耳中，便可使得身体传来震动。

王林本就受伤，此刻立即面色苍白，不再犹豫顿时拿出丹药连服数粒，来不及催化，盯着半空，体内元力运转。

“本妖的提议如何，我们若是继续斗下去，你们救不出仙帝，本妖杀不了古魔塔珈，最终只会便宜了他！”贝罗的声音充满了妖异之感，实际上贝罗如此做，也是因为很忌惮王巍与胡娟，这二人相互配合之下，再加上此地的禁制全部都由胡娟***控，贝罗之前离开了葬仙池，在这仙帝洞府第四层就与云仙道侣相遇。

双方经历过一场恶斗，最终谁也杀不了谁，但由于胡娟的存在，却是让贝罗被禁制困住了数月。

此番前来，他不是为了继续厮杀，而是合作。

胡娟目光一闪，看向王巍。王巍盯着贝罗，许久之后眼中寒芒渐渐消散，右手一挥，立刻水幕消失，平静的说道：“可以！”

贝罗内心也松了口气，身子一晃之下，落在了地上，但却保持与云仙道侣一定的距离，目光一扫，落在了王林身上，笑道：“王老弟，没想到你修为又提高了不少，只是这身伤患，若是不尽快疗伤，你日后修为的发挥，会受到很大的影响。罢了，本妖毕竟是因你才进入这里，若是没有你，恐怕也不会有人会让本妖来此。

我虽无疗伤之药，但你这伤势恐怕是被人所逼造成，说出那伤你之人，本妖宰了他，也算偿还你之恩。”

王林神色冰冷，以他的心智，如何听不出这贝罗言谈之中的挑拨与试探，显然是对于王林能来到这里极为诧异，更不知王林与那云仙道侣之间的关系。王林闻言嘴角露出微笑，抱拳道：“如此就多谢古妖大人了，那伤我之人，若是一会看到，王某自然会指出，到时古妖大人可不要食言！”

贝罗目光一闪，哈哈一笑，没有再提此事。

青霜尸体自然不方便此刻拿出，王巍右手放在怀里，取出一粒由青蜡包裹的丹药，眼中露出一丝怀念，递给了王林。

“这是恩师当年所赠的青丹，不管你修仙力还是元力，只要是这天地之气，服下此丹药所受伤患，全部都可以瞬间恢复，此丹药我也剩下不多，你可选择现在服下，或者是留带以后危机之时。”王巍说话间，冷冷的扫了贝罗一眼。这丹药，他何止是不多，而是只有三粒，一粒在胡娟那里，两粒在自己这里。

在看到这青色蜡丸的瞬间，贝罗眼中起了贪婪之色，他对于这青丹，实在是太过熟悉了，当年他与古魔偷袭青霖，以青霖那诡异的伤势，服下这丹药起到的作用已然不大，但却多少还有一些作用。

如此一来，就给古魔与古妖造成了很大的阻力，更是最终古妖失败的重要原因。

“他能赠送这种丹药，说明王林与他二人关系莫逆，更表示这种丹药，他云仙道侣二人还有一些……虽说不知真假，但若是真斗起来，也是一个麻烦。”贝罗目光从那丹药上收回。

拿着丹药，王林没有立刻服食，而是放入储物袋内，在胡娟的引路中，众人一路直奔前方第六层的中心黑雾。

第1053章 虚空子的冷汗（下）

? 第1053章 虚空子的冷汗（下）

周佚始终飘在王林身边，此刻王林最为虚弱，需要有人守护，.

很快，那中心位置的黑雾便临近，贝罗盯着你黑雾，眼中露出恨意，若非当年他失败，根本就不可能让古魔塔珈抢了先机。

“不过这样也未尝不是一件好事，那青霖岂是那么好对付，塔珈至今怕是都未成功，否则定然早就离开了这里。”

踏入黑雾中的宫殿，王林立刻就在地面上看到了一个巨大的石碑，这石碑高约两丈，其上空无一字，唯有一个掌印。

“后三层为恩师闭关之寝宫，眼下不知其内有无其他变化，为了更好的方便我们行动，还是多等一些人来此为好！王林，你可先疗伤，如此在那最后三层，也可有自保之力。”王巍看了远处贝罗一眼，平静的说道。

王林目光一凝，他还是有些看不透这云仙道侣二人，在这里竟然不急着进入，而是要等其他人来临。

还有那古妖贝罗，竟然也不询问，好似抱着同样的想法。

“别去想那么多，安心疗伤，他二人行事诡异，这一点我早就看出，但却不会害你我。”周佚飘在王林的身边，以其剑灵特殊的方式，传音道。

王林低头中双眼目光一闪，盘膝坐下，没有服食那青色蜡丸，而是拿出之前得到了其他药物，仔细看了几眼后，放入口中一一吞下，闭目疗伤。

他虽说疗伤，但神识却是没有封闭，虽说会影响一些疗伤的速度，但在这里，却必须要这么做。

时间缓缓地过去，转眼间就是七天，这七天内，王巍与胡娟也早就盘膝坐了下来，好似在打坐，至于那古妖贝罗，同样如此。

王林深深地吐出一口浊气，体内伤势略有恢复，但还是存在隐患，好在药物足够，王林再次拿出一些，查看后吞下。

只是他的神识，却是始终弥漫，更是锁定了入口处，他在等，等虚空子的来临！在王林想来，虚空子三人，应该是第一批来到这第六层大殿者。

时间在这大殿内好似永恒般，让人不知不觉就会忘记了流逝，王林的伤势，在服下了大量的药物后，渐渐地处于恢复中，这一日，是众人在大殿内等待的第二十七天。

约莫是正午时分，始终打坐的王巍与胡娟几乎同时睁开双眼，看向门口，古妖贝罗更是快他二人一步，目光落去。

王林神识中传来波动，睁开双眼露出奇异之芒，看向门口。

大殿入口处，缓缓地走进一人，此人是一个女子，全身缭绕无数雪花，这些雪花翩翩起舞，盘旋在她四周，看去极为绚丽。

“是她！”王林收回目光，这第一个走入第六层大殿之人，不是虚空子三人中的任何一个，而是那疑似昆虚圣女的粉衣女子。

她神色平静，踏入这大殿内美目一扫，尤其是在王林身上多看了一眼，没有说话，而是盘膝坐在了一旁角落。

就在这女子坐下后不到半柱香，立刻王林神识再次有了波动，看向大殿外，只见在大殿内，赫然出现了三个身影！

虚空子、村姑美妇，还有那黑衣人！

三人踏入大殿的瞬间，立刻就吸引了所有人的目光，那虚空子更是一眼就看到了王林，双目瞬间就有滔天杀机疯狂的闪烁。

在他看到王林的刹那，王林也看到了虚空子，他眼中寒芒毕露，平静的开口道：“古妖大人，他，就是伤我之人！”

在王林话语落下的瞬间，王巍、胡娟二人蓦然盯向虚空子，还有那古妖贝罗，也同样似笑非笑的看向虚空子。

周佚更是双眼杀机一闪，不动声色的向前飘出几步，拉近了与虚空子的距离，只要给他一个机会，他就会立刻出手，以刚刚修炼成的不灭灵觉，发挥出恐怖的实力，为王林出气！

这突如其来的一幕，让虚空子倒吸口气，冷汗瞬息间就从额头泌出，心脏怦怦、怦怦的加速跳动，他怎么也没想到，几个月的时间未见，这王林不知以什么方法，竟然能让眼前这些人为其出手！

云仙道侣，还有那古怪的光头之人，这三人给他的感觉，即便是自己巅峰之时，也要谨慎，更何况眼下他重伤未愈，元神损失了一半，修为从大圆满跌落至碎涅中期。

他身子不敢有半点举动，更不敢后退，此刻被大殿内众人目光锁定，很有可能自己一个举动，就会面临所有人的雷霆一击。

“老夫联盟星域修真联盟长老虚空子，大长老重玄子师弟，各位道友这是何意！”虚空子强自镇定，甚至不惜罕见的抬出修真联盟。

第1055章 山崩（上）

? 第1055章 山崩（上）

虚空子前行中猛地转身，右手掐诀正要施展神通，但就在这时，天运子双唇微动，立刻虚空子将要施展的神通，蓦然间一顿，.

虚空子面色瞬间大变，就在这一刹那，周佚所化的剑芒呼啸间穿透了火焰，直奔虚空子，其速太快，一闪之下，便落在了虚空子前胸。

轰的一声巨响回荡这大殿，虚空子一口鲜血喷出，整个人倒退数步，落在了地面后，双脚所踏之处立刻传来咔咔之声，立刻崩溃化作一片碎末。

那剑光消散，重新化作周佚的样子，周佚面色苍白，全身几乎透明，大量的灵气从其体内消散，其身子似乎随时都可以消失无影，显然这伤了虚空子的一击，对周佚来说也是同样受损。

周佚退后中站在了王巍与胡娟二人身边，对这王林传音道：“王林，我那一剑杀不了他，但却引发了他之前的伤势，使得其伤更重！”

说完，周佚盘膝坐在一旁，迅速疗伤打坐，更是不知从何处拿出了丹药吞下，这丹药是专为灵体准备，并未成丸，而是一团团流动的灵气。

虚空子面色毫无血色，他体内伤势本就严重，一路硬是压制下来使其不会继续恶化，但却在周佚拼死一击之下，导致伤势爆发，修为再次跌落，虽说还未到碎涅初期，但若是继续恶化下去，却也不远，此刻修为高深的他，竟然第一次感受到了寒冷，颤抖之下，虚空子再次退出几步，右手掐诀在自己身上连点数下，这才勉强压下，只是这一番行动，立刻让他又一次喷出鲜血。

脸上带着厉色的狰狞，他并非看向王林与周佚，而是死死的盯着天运子。

天运子神色如常，对于虚空子的目光没有任何不适，平淡的说道：“虚空子道友，现在的你，才会让老夫敢于相助。”说着，天运子看向王巍与胡娟，抱拳笑道：“还望云仙道侣卖给老夫一个人情，今日我等一切私人恩怨就此罢休，还是早日进入下一层为好，如何？”

凌天候神色阴沉，方才天运子的暗***手，他如何看不出来，此刻沉默中站在了虚空子的旁边，目光冰冷的看向王林等人。

还有那葫芦老者，也是沉吟中冷漠的看着众人，但其所站的位置，却是鲜明的表露出，他会站在天运与虚空子一方。

与此同时，坐在远处始终一语不发的那疑似昆虚圣女的粉衣女子，站起了身子，轻步间来到了虚空子旁边，美目一扫，最终落在了王林身上，轻声道：“王道友，此事暂缓，待离开了这里，你们之间，我昆虚之境，不会参与。”

眼下双方之人除了那黑衣人外，似乎已然庭径分明，王林目光一闪，向着王巍抱拳道：“晚辈之事无妨，一切还请前辈定夺。”

王巍对于刚才王林提前出手，虽说有些不喜，但此刻看到王林很是知趣，点了点头后，目光落在了天运子众人身上，平静的说道：“好，一切私人恩怨，暂缓不提！这后三层内危机处处，各位道友可莫要留手，一会传送进去，在第七层中心会和。”

待王巍说完，天运子等人含笑点头后，胡娟起身走到那石块面前，抬起玉手放在上面，轻轻一按，立刻这石块顿时便有紫光瞬间闪耀起来，地面更是传出阵阵轰轰之声，仿若摇晃震动一般。

瞬息间，这大殿的地面出现了大片的裂缝，轰然崩溃，露出了下方如星空一般的璀璨之处，此地所有人，立即身子冲入其内，一一消散。

至于周佚，则是被王巍带着，踏入下方那好似星空的传送阵内。

仙帝洞府第七层，与前六层截然不同，此地没有任何阁楼建筑，而是一片火海弥漫，仿若自成一界！

在这不大的空间内，正中间的位置是一座喷发的火山，大量的黑雾弥漫在四周，更有轰隆隆的巨响不断地回荡，偶尔间，还有浓浓的火焰从火山内喷出，从天空如雨水一般散落。

地面也好似龟裂一般被分割成无数，漂浮在一片岩浆之上，阵阵黑气更是时而从岩浆内升起，散发浓浓的高温。

第1055章 山崩（下）

? 第1055章 山崩（下）

众人被传送在这里，立刻就彼此各自分开，落在了不同的位置，王林身子闪烁中，出现在了此地，在看清四周的一刹那，.

“不对！”

这里的一切与地图玉简内所介绍的第七层，截然不同，根本就没有半点相似之处。王林目露阴沉，向着远处看去，只见在数百丈外的一处地面上，胡娟怔怔的望着四周，眼中同样有迷惑之色。

在王林向她看去之时，胡娟也看向王林，她早就猜测王林或许另有机缘，对于这仙帝洞府很是熟悉，此刻看到王林目中的疑惑，脸上露出苦笑，摇了摇头。

王林收回目光，看那胡娟的神色，不似有假，显然是同样对于这里的变化，很是迷茫。

“此地一片平坦，唯有这一座火山，想必那进入第八层的入口，就是在这火山内部！”胡娟的声音传递开来，落在了每一个人耳中。

虚空子身在远处，面色苍白，即便是被此地火光照耀，依然没有半点红润，他右手扶着胸口，阵阵剧痛不时的传来，更是在伤口中存在了一种诡异的剑气，使得伤口始终无法全部愈合。

“天运子，王林，还有那剑灵，此仇老夫记住了，若不十倍百倍奉还，老夫绝不甘心！”他神色阴沉，看向四周。

“该死的，就连这仙帝洞府也与老夫过不去，此地竟然有如此浓郁的火元力，怕是会便宜了那小杂种！”虚空子内心咆哮，半响才恢复过来，但立刻就心神一震，出了一头冷汗。

“修为的跌落，竟然让我心境也起了变化，怎会如此轻易就动怒！”虚空子深吸口气，压下内心的烦躁，强行让自己平静下来。

王巍当前一步迈出，来到了胡娟身边，与其一同化作两道长虹，直奔前方火山而去。此刻天运子等人也是纷纷起身，直奔中间火山。

村姑美妇与那葫芦老者，还有黑衣人，更是同时飞起，虚空子了冷冷的扫了王林一眼，同样飞去。

王林不疾不徐的迈开脚步，踏着虚空缓缓前行，他自知修为比不过前方那些老怪，自然不会去打头阵，而是缓步前行。

远处同样也有一人缓步，此人正是那疑似昆虚圣女的粉衣女子，她美目落在王林身上，脚步一停，好似在等王林。

王林神色冰冷，看到那粉衣女子驻足，索性从旁边成弧形绕过，远远的避开，不愿与其过多相处，渐渐的临近了前方火山。

那粉衣女子眼看王林绕开而过，轻哼一声，也同样不再理会，而是身子化作一道长虹，飞向火山。

见那粉衣女子离去，王林双眼开阖间有奇异之芒闪烁，此地虽说与玉简地图所介绍不一样，但王林一路缓步走来，却是从这龟裂的地面上，看到了一些残存的仙玉痕迹。

很显然，这里在无数年前，正是那仙帝洞府第七层，只是因出现了无法猜测的变故，从而导致此地化成了一片火海废墟。

望着前方那高耸入云的火山，王林闭上双眼，神识弥漫开来，许久之后他睁开眼睛，更加确定自己的猜测。

这火山绝非是凭空出现，而是被人以神通之术挪移而来，后放在的这里，越是临近，这个想法便越得到了证实。

在那火山脚下，王林分明看出这火山的石质与地面结构完全不同。

“想必其他人也一样看出这火山的古怪。”王林站在山脚下，反倒不着急上去，而是盘膝坐下，目光闪烁中望着四周，最终目光落在了身体旁边地面那巨大的裂缝内流淌的岩浆，那浓浓的高温散开，却没有让王林有任何不适，反而有种极为舒服的感觉，甚至体内的元力也仿若活跃起来。

“此地的变故，对我来说，却是另有好处！”王林右手放下，直接深入裂缝内的岩浆内，顿时就感受到了一股浓郁的火属性元力弥漫在岩浆内，好似无穷无尽。

他右手在岩浆中，其内的高温对他来说，很是舒服。更是在他心神一动下，体内元力蓦然运转，自成循环，成为了一个体内漩涡，这漩涡旋转中，立刻就从王林体内传出阵阵吸力，以他的右手为桥梁，那岩浆内的火属性元力，顿时云涌而动，竟然顺着王林右手缓缓地被吸入其体内。

“仙帝白凡六大神通，其三我已学会，但按照清水师兄虽说，那后三式才是白凡神通精髓所在，其中后三式中的第一式，山崩！在那杀域界我曾看到清水师兄施展，与火山爆发极为相似……”王林若有所思，一边吸收火元力，一边看向眼前这磅礴的火山。

在王林的右方，那隐藏了黑龙印记的黑衣人，同样没有进入火山，而是盘膝坐在远处，左手伸进裂缝的岩浆内，与王林一样，都在吸收这岩浆内的火属于元力，他的目光，时而看向王林，露出忌惮与不善。

“火朱雀……若是能再吞了火朱雀，我的炎龙会不会第二次觉醒……”

第1061章 （上）

? 第1061章（上）

滔天海洋轰隆间拍落，仿若要毁灭这世间一切存在，更是在那天空之海内，天运神通一指蓦然降临，更有古妖贝罗双臂，他伸开中身后古妖虚影竟然脱离了身体，一晃之下便有二十四杆小旗幻化而出，.

随着古妖虚影向前一指，立刻那二十三杆绿色小旗顿时散发出无法想象的威压，从其内幻化出一尊尊古神与古魔，甚至还有一些上古时期的凶兽。

弥漫天地！

种种神通在这一刻，全部从天而降，直奔宫殿外的魔雾而去，虚空子也是狠狠地一咬牙，本要出手，但察觉到王林来临后，却是立刻停止了攻击。

那身边的那个黑衣人，同样没有出手，而是眼中露出一丝贪念，打开了这宫殿，就是重伤的仙帝青霖，即便是有古魔存在，但他们人数众多，更不缺少大神通修士，即便是这古魔，怕是也要饮恨在此。

“只要让我获得三滴青霖之血，我的任务就可以完成，到时候大人定然会帮我把修为大范围的提升！”

就连那葫芦老者，也是目光一闪，收起了神通，悄然后退了几步，眼中露出贪念，他一路走到这里，跟在天运子身后，倒也没有太大波折，来到这里的目的，他不是为了从青霖身上得到第三步的秘密，而是获得青霖的神通仙术。

随着天运子、古妖与王巍三大强者的神通轰然降临，整个大地在这一瞬间都砰砰的颤抖起来，竟然出现了无数的龟裂，仿若要崩溃一般。

更是随着天运子那一指的降临，立刻轰然间，大地彻底的崩溃，甚至就连着仙帝洞府，也开始了剧烈的震动，一到九层，几乎全部都受到了影响。

再加上古妖的绿色小旗内幻化而出的众多虚影，震动的已然不仅仅是这仙帝洞府，而是整个妖灵之地！

地面的崩溃，立刻就使得这第九层内几乎沦为了废墟，在这三大神通降临的刹那，古魔那沙哑的怒吼疯狂的传出，宫殿外的黑雾横扫天地，与这三大强者直接碰撞。

轰轰轰！

阵阵惊天动地的声响骤然回荡，王林与凌天候立刻向前飞去，尚未临近便立刻感受到了那一股股无法想象的冲击之力。

但，就在这神通与黑雾碰撞，掀起天地色变，惊扰了风云的一幕出现的瞬息中，那第八层的大殿内，最后一盏烛台之火，剧烈的闪烁挣扎了几下后，缓缓地熄灭了……

在这烛火熄灭的瞬间，第九层内黑雾中大殿坐在椅子上的那中年男子，眉心的光点立刻消散，顿时就被四周的魔气轰然冲入，占据了其灵台全部位置。

在这一刹那，这男子猛地抬头，双眼的浑浊瞬息消失，取而代之的，则是一股无法形容的可怕魔焰，尤其是其左目，更有八个星点急速的旋转，他嘴角露出一丝阴沉的微笑，身子缓缓地从坐下中，站了起来。

他坐在这里，已经无数万年，他的身体，更是在这无数万年内，几乎无法移动半点，但此刻，他动了！

在这中年男子站起身的刹那，一股滔天魔气轰然而出，他所在的大殿，更是在阵阵咔咔声中下，出现了无数裂缝，轰的一声，全部崩溃，向着四周横扫而去。

宫殿的崩溃，就连其外的那些魔雾也在瞬息间倒卷，全部疯狂的钻入这中年男子体内，一套黑色的铠甲，更是刹那间出现在了他的身上。

在这一刹那，这宫殿外的王巍，眼睁睁看着宫殿崩溃，看着崩溃中那模糊的身影，眼中露出震惊与痛苦。

“师尊！！！”

天运子的双目内，罕见的露出一丝疯狂，他等待这一天，已经等了很久很久！

另一面，古妖贝罗倒吸口气，眼中立刻掀起浓浓的杀机。

“刚刚夺舍成功，尚未稳定，决不能让他巩固！”

更是在这男子站起身的瞬间，这仙帝洞府内一至八层的全部禁制，瞬息间发出疯狂的闪烁之芒，好似在欢呼一般，轰轰的崩溃。

更可怕的是，就连妖灵之地，也在这男子站起的瞬间，起来惊天之便，原本被驱除了妖气，成为了仙灵天境的这里，在瞬息间就从地面内冲出了无尽的魔气，这魔气横扫天地，只是片刻就掩盖了整个仙灵天境！

一切刚刚恢复不久的仙兽，刹那间就立刻被魔气横扫，待魔气度过后，显露出来的，则是一头头充满了嗜血目光的绝代凶兽。

不仅是这妖灵之地，此刻，就连这妖灵之地所在的那一片无尽的星空，也在这一瞬间被魔气弥漫，一个巨大的虚幻魔影更是幻化在星空中，发出仰天的长笑！

这笑声无音，但却在这一瞬间，笼罩了整个联盟星域，这是一种不敢想象的强大，联盟星域北部，那经历了半年的战争，始终还在持续，大量的双方修士就此沦为尘埃，但这无情的战争，却是使得双方之人已然杀红了眼。

大量的罗天修士从罗天星域涌来，修真联盟更是出动了众多修士，整个联盟星域北部，似乎都可以闻到那浓浓的血腥之气。

即便是炎雷子，此刻也是杀的近乎疯狂，但就在双方修士这无尽的杀戮中，立刻那无音的狂笑弥漫，炎雷子身子刹那间就是一颤，就连与其交战的联盟长老，也是眼中瞬间露出骇然。

不仅是他们，就连四周的寻常修士，也是一个个身子莫名其妙的颤抖起来，纷纷茫然中不知晓原因。

更远处，修真联盟的总部，当年仙界崩溃中，如王巍胡娟一般躲过劫难的一些残存仙人，他们是修真联盟的中坚之力，此刻正准备离开，加入到联盟北部的战乱中。

但立刻，那无音的狂笑从他们耳边穿梭而过，这些昔日仙人一个个顿时神色大变，眼中露出滔天惊骇。

“这……这声音是……”

“仙帝青霖！！！”

就连这修真联盟总部深处，那漂浮在漩涡之上的星球内，那密室中的中年男子，此刻也是猛地睁开双眼，在其双眼睁开的瞬间，密室顶部那个铃铛，竟然轰的一声崩溃。

第1061章 （下）

? 第1061章（下）(本章免费)

“仙帝！！”

同一时间，昆虚之境内，那之前发现了王林的老者，蓦然抬起头，其目光好似可以穿透无数，看向妖灵之地一般，.在他的旁边，那极为冰冷的昆虚圣女木冰眉，也是一怔。

“他苏醒了……不对，不是他！”这老者神色立刻起了变化，好似惆怅，好似松了口气，但又好似有些失落。

这一刻，在四圣宗朱雀圣宗所在的那一片对于修真联盟来说属于禁地的火海星域，在这星域的最深处，也就是这火海禁地火焰的根源，那里有一块十丈大小的石头，这石头样子不规则，其上的颜色也非赤红，而是雪白。

但在这石头上的高温，却是浓郁的无法想象，即便是此刻的王林，接近百丈内，就会立刻肉身融化，即便是朱雀，也将会瞬间死亡。

五星古神，在这百丈范围，也是不行！

这一个看似寻常的石块，就是这一片火海星域的根源，也正是它的存在，才使得这里，仿若永和一般，在悠久的岁月下，不断地燃烧。

此刻，在这石块上，却是盘膝坐着一个老者，这老者的样子，实在是太过沧桑，皮肤拉耸，更有浓浓的死气弥漫，远远看去，好似并非是一个人，而是一团死肉。

但却没有任何人敢于小看这老者，他就是四圣宗朱雀圣宗内的朱雀圣皇！即便是当年，也是名震星空，若非是处于特殊的原因，没有进入仙界，否则的话，在仙界内，也有他一席之地！

此刻这老者张开双眼，望着前方，神色露出一丝惆怅……

“莫非，我朱雀圣宗真的无法崛起……”

同样在这一刻，星空中一个不为修士所重视，甚至可以直接忽略的一颗六级修真星，此星的名字，叫做朱雀星！

在这朱雀星内，当年的雾气化海之处，古神之地所在，在古神之地一片血海中，一个红发的男子，缓缓地抬起头，目中露出一丝轻蔑。

“八星古魔……只是一个废物！再有百年，我拓森就可以走出这里，到时，这天下可有能阻我之辈出现！”

随着拓森的声音，这血海轰然而动，齐齐卷起，形成一片血浪滔天！在这朱雀星内，古神之地所处位置，是一处被当年涂司开辟出来的单独虚无空间，他的肉身，就是存放在这虚无空间内。

无法相容其肉身的庞大，即便是一个修真星在其面前，也如孩童的玩具一般，粗糙的皮肤，那庞大无比的拳头以及一股惊天动地的威压，不断地弥漫在这虚无空间内。

但此刻，随着血海滔天，随着拓森的话语，这庞大的古神，右手食指蓦然的动了一下……

第1200章 道散

? 道，什么是道。

王林生死轮回，因果循环，真假之变，每一个，都是他独自明悟出的道，亦或者，是他思想的转变，从一个默默无闻的小小修士，一路走到现在，如今的他，已然可以屹立于众强之中，这种变化，亦是王林人生的成长。

从生死轮回中，他看破生死，故而可以在一次次危机中挣扎，在死境中寻生，最终使得他心中生出逆意，敢逆天而行，成为逆修者。

披星斩月，低头踏天，便是那逆修之路，看透生死，再无畏惧！这一切，均都是生死轮回意境带给王林的执念与思想。

正因为有了思想，故而才会强大！但，天地不仁，弊万灵之绪！又因万灵之念，自化方圆，形无数道，使人感悟。这，是天道施舍万灵，让众生循其意而修。这，是循规蹈矩，顺修之路！

这条路，王林不入！

生死之后便是因果，王林的意境在第一次蜕变后，便如同凡界中的大儒，思绪有了顿悟，他不畏了生死，更深层次的追寻这道的真谛。

因果循环，便是如此。看透了因，窥破了果，明悟了天地间一切事物，均都有其因果，在因果圆满的追寻中，王林的人生踏入了一个巅峰，随着思想而攀升，在一次次因果中坚定了道心，凝聚了更深层次的道念，这天地在他眼中，已然不同。

彼之天，非我之天！在别人眼中，天大地大，不知尽头在哪，茫茫中寻觅，而在王林看来，天地的尽头已经不是重点，天是因，地是果，这天地实际上就是一个因果，他要做的，是迈出这因果烘炉，他想知道的，是这天之外，又是何等世界。

走到了这一步的王林，意境已然到了极限，就如同他画在李倩梅与卢云从身体外的圆圈，实际上，他自己也在圈子内。

只是，青霖的出现，天逆珠子的拥有，使得王林在因果圆满极限之后，再次出现了蜕变，意境攀升，开始摸索那真与假的本源。

真假之道，是更深层次的感悟，寻常之人根本就没有资格与机会去摸索，这已然是触及到了天道的边缘，再进一步，则直指核心！

无数年来，在意境上能走到这一步的修士，并非没有，只是太少……意境决定了修为，而不同深度的意境，同样也会给修为带来翻天覆地的不同。

王林所追寻的，是大道所在，与旁人的目标尽管看似一致，但实际上，因其意境的感悟，他看到的尽头，其实已经超过了旁人的目标。

三粒十一阶丹药所化的药液，被王林全部喝下，他的感悟，没有结束，还在继续，在他的身前储物裂缝随念而动，其内一瓶瓶丹药飞出，这些丹药得自蓬莱，其内八、九、十阶均有。

忘却了时间，在一次次的明悟中，王林拿起了一颗颗丹药，并未吞下，那些丹药在临近王林一刹那，便立刻崩溃，其内兽魂顿时就被卷入四周无数道念形成的漩涡中，被王林印证。

驳杂的道念越来越多，向着四周再次扩散开来。

山谷外的那些迷失者，迷茫的双目渐渐有了一丝神采，漂浮在半空的铭志者，虚幻的身子渐渐的有了实质的感觉。

那些十二阶的凶兽，闻道中凶焰不再。

苍松子苦苦挣扎，守住自身心神，在这道念的风暴内，好似随时都可以倾覆。山谷外的道念，越来越多了。

整个七彩界，好似都充斥着被王林废弃的道念，随之扭曲起来，好似有无数种思想在这七彩界内碰撞。

蔓延之下，就连这七彩界的至深之处，也是如此。

更是在不断地明悟中，王林的心神，渐渐从身体内飘出，他看到了自己所在的山谷，看到了山谷内盘膝打坐的自己，看到了身前一粒粒丹药飞临，一一崩溃。

他的心神慢慢的散开，以山谷为中心，向着四周漫去，距离最近的那些铭志者，在王林心神扫过的刹那，均都是身子一震。

那些迷失者与凶兽，均都如此，即便是那苍松子，也是道心轰然坍塌，面色苍白，眼中露出茫然。

这一切，没有引起王林丝毫的兴趣，他心神不断地散开，看到了在外围一处山顶洞府内，一个盘膝打坐的壮汉，这壮汉此刻双目露出惊恐，怔怔的望着前方，张开口说不出话来。

一直到王林心神离去，那壮汉都没有从震惊中恢复。

王林的心神环绕整个外围，经过了一处处存在的洞府，去往了如墙壁一般的环形山脉之内，只是在路途中，他看到了山脉下山谷外那一片生死禁与破灭禁融合在一起的阵法。

看到了阵法内，闭目打坐面色苍白的青衫老妪，那青衫老妪此刻道心混乱，隐隐竟然有了分裂的迹象，她的相貌更是迅速变化，时而枯老，时而沧桑，时而中年。

那老妪没有使得王林心神停顿，继续蔓延下去，进入到了环形山脉内的雾气中。那浓浓的雾气，丝毫无法阻止他心神的弥漫，他看到了在那雾气内，有两个被禁幕包裹的山峰。

那岁月禁，同样无法阻止王林的心神，使得他延伸进入，第一个山峰内，空无一物，唯有一座石碑，那石碑上无字，但却有一股沧桑弥漫。

只是在王林眼中，那沧桑渐渐消散，整个石碑，仿佛就是一件法器。

随着王林心神的蔓延，他去往了第二座被岁月禁包裹的山峰，他看到了那山峰外屹立的巨大石像，看到了那山峰中段，一座巨大的石门，那石门上有一个闪电的印记。

他心神透过了石门，看到了其内一个个七彩光芒漂浮，每一个七彩光团内，都有一个被封印的兽魂，从七阶开始，一直到十三阶，全部都有……他更是看到了在这洞府内，一个与那老妪相貌极为相似的少女，面如死灰一般盘膝而坐，好似入定，只不过其身子，却是在不断地颤抖。

王林还看到了在这山峰内，有一处隐藏起来的空间，在那里，他再次发现了石碑，更是发现了石碑下，被两个七彩钉子钉住的半具骸骨。

他的心神，在这一瞬间，彻底的被那骸骨吸引，落在了骸骨上密密麻麻被刻下的一个个字符之上。

好似有雷霆在心神轰鸣，王林原本古井不波的状态，顿时被疯狂的扰乱，出现了剧烈的变化，他的心神凝聚在骸骨上，那一个个文字如同深深地刻在了其心，那一段段话语，正是他之前心神中回荡的声音。

“……奉至修真行……”

王林的心神在波动中不知过去了多久，蕴含着茫然，离开了这里，向更远处散开，穿过了这片雾气笼罩之地，第一次进入到了这七彩界的至深之处。

这里同样也有雾气，只不过更为浓郁，但仍然无法阻止王林的心神，他看到了在那雾气中，三个穿着怪异的青年，尤其是那眉心中有月牙图腾之人，他见过……“此地很是神秘，最让我感觉奇异的，是在这里，我能感受到我闪雷族先祖的气息。”那眉心有闪电印记的青年行走中缓缓说道。

他身后那眉心有火焰印记的青年，揉着眉头，面色很是阴沉，他平缓说道：“的确诡异，进入这里后，我总感觉有股召唤在心中浮现，尤其是族腾竟然有了欲要离开我身体的错觉”

最后那月牙印记的青年，谨慎的看着四周，目光闪烁，正要说话，但就在这一刹那，突然他面色一变。

王林的心神，从这三个青年身边扫过，在这一瞬间，那眉心有闪电印记的青年身子骤然一颤，脑中轰轰如雷鸣，眉心印记瞬息间剧烈的闪烁起来。

他旁边那眉心有月牙印记的青年，更是身子颤抖中好似想起了什么，但又不敢确定，他面无血色，心神翻起大浪。

最为震惊的，是那眉心有火焰图腾的青年，此人在王林心神扫过的刹那，全身瞬间就好似失去了一切力量，一种无法形容的敬畏疯狂的弥漫全身，他眉心的火焰图腾顿时燃烧起来，仿佛要把他的身体烧成灰烬。

好在这种感觉只是刹那就消散，随着王林心神的离去，痛苦不再。

许久，三人相互看了眼，都看出了彼此目中的震惊。

“好强的心神！”那眉心有闪电印记的青年倒吸口气。

“此地定然有我火雀族的先祖，刚才那心神之力，定然是先祖，否则的话，我的族腾不会有如此变化！”那眉心有火焰图腾的青年面色苍白，但双目却是露出贪婪，沉声道。

唯有那最后一人，眉心有月牙印记的青年始终沉默，他眼中隐有恐惧，在刚才王林心神扫过的刹那，他记忆中一个不愿意去回忆如噩梦般的场景，再次浮现出来。

“莫非……是他……不可能，他怎么会出现在这里……”这青年身子一颤。

“此人心神虽强，但我等三人若是打开封印，联手倒也未必没有机会，还望二位助我一臂之力！”那眉心有火焰图腾的青年舔了舔嘴唇，缓缓说道。

（未完待续）

第1271章 等你到来

? 这剑啸震惊天地，仿若化作了一条剑之气龙，欲要破开这苍穹，在这剑气下，天地之间骤然就充满了一片浓浓的萧杀之气。

这萧杀阴冷，如剑一样！

王林的身影在那无尽剑气中已然模糊起来，根本就看不清身子，在他的四周，全部都是无边无际的剑气缭绕。

“没想到强行打开了两把剑上九道封印的四道，竟然可以幻化出百万剑影！”王林盘膝中双目睁开，露出明亮之芒。

他目光好似与四周的剑气融合，化作了这天地间凌厉的剑光，在他睁开双眼的刹那，更是就连其四周的剑气，也都随之一顿，仿若承受不住，如同一只远古凶兽欲要从其内撕破冲出一般！

“四道封印就有如此威力，我却是小看了这两把短剑，既然如此，以我的修为，便强行多打开几道封印，让那欲要杀我之人知晓，我王林绝非易杀之辈！”王林双眼寒光一闪，右手掐诀蓦然间一点前方，虚空指向两把短剑。

那两把一黑一白的短剑立刻发出惊天动地的剑之啸声，此声如龙吟，仿若两条远古巨龙正在仰天咆哮，更是在瞬息间，那两把短剑骤然一动，剑尖直指王林，似乎欲要反噬！

王林冷哼一声，眉心之中意境所化规则之星立刻闪烁而出，旋转之下便有那天地间新生的规则笼罩，天地雷鸣回荡，化作无数雷球轰隆隆的凝聚而来，更是在刹那间，在那两把剑外凭空出现了蓝色的火焰。

更有一股战意盎然的爆发而出。

“第五封印，给我破！”王林低喝中右手向前一挥，顿时便有一片砰砰之声从那两把短剑内回荡而出。

片刻间，这两把短剑外表骤然出现了大量的裂缝，竟然轰的一下爆开，展现在王林面前的，已然还是两把短剑，但眼下，却只能用匕首来形容，它们的样子，已然大范围的缩小。

在这两把匕首出现的瞬间，弥漫在王林四周的剑气，轰然爆发，百万、一百五十万，二百万……直至暴增到了五百万！

五百万道剑气呼啸，遮天而动，弥漫整个莫罗大陆，即便是在大陆外的星空中，也可以清晰地感受到莫罗大陆上那足以毁天灭地的强大气息。

更为惊人的，则是在这五百万道剑气内，赫然全部都蕴含了雷、火之力，更有一股战意弥漫，仿佛可以不需操控，就会去战这天地！

“五道封印便有五百万剑气幻化，好！那我便再助你一臂之力，让你等两把匕首，以古神之血祭炼，一举破开余下所有封印！”王林眼中精光一晃，双手掐诀猛地一点眉心，立刻其面色顿时有了红润。

他全身充满生机，可破天地一切邪魔之术的古神之血，顿时被他逼出一口，蕴在舌尖，直接喷出，化作血雾瞬息就包裹了那两把匕首之上。

更是在他鲜血喷出的刹那，那血雾内竟然有古神虚影幻化，这古神虚影一分为二，分别融入两把匕首内。

在这一瞬间，那两把匕首之上砰砰之声再起，却是又一次崩溃，一脸崩溃了两次！轰隆隆的巨响下，弥漫在莫罗大陆上的剑气疯狂的攀升！

五百万、六百万、七百万、八百万、九百万！

到了最后，竟然在王林身体外，存在了九百九十九万九千九百九十九道剑气，只差一道，就可崩溃天地。

“封印打开了七道，可惜最后两道以我修为无法短时间破开，否则的话看这两把匕首的样子，似乎第八道封印打开，就可化作千万，差一剑，却是差距极大！”王林目露沉思，隐隐透出思索之色。

“无妨，即便无法打开第八封印，但我也有办法获得第八封印的效果，我是古神，古神肉身天地至强，我便是那最后一道剑！”王林双目一闪，却是猛地一吸，骤然间这天地中只差一道就千万的剑气，立刻呼啸起来，竟然全部直奔王林凝聚。

这一幕，就如同是鲸吸天地，无尽剑气瞬息融入王林身体内，那一道道剑气的融入下，王林整个人传出轰轰之声，其身体内的萧杀，足以令一切看到者，心神震撼。

寻常的修士是无法容纳如此多的剑气，但王林身为古神，却是无碍，在他的吸收下，就连他的身体在这一刻似乎都成为了银色。

“凝！”王林一声低喝，立即融入身体内的近千万剑气蓦然凝聚，却是从他全身各处，疯狂的收缩，最终凝聚在了他右手食指之中。

“这两把短剑倒也奇异……”随着近千万剑气凝聚在王林右手食指，他四周的天地还来了晴朗，那漂浮在他身前的两把匕首，此刻已然变成了两道黑白之气，同时融入进了王林的手指内。

两条虚幻的小鹿，似在长嘶，环绕在王林食指外，卷动了风云，最终化作两个图腾印下。

眼下王林的食指，却是足以崩溃碎涅修士，就连寻常的次空涅法宝，似乎都有所不及，若与王林食指碰撞，就会崩溃瓦解！

更为可怕的，则是在这食指内，蕴含了雷、火与战意的规则，更有王林身为古神的强悍与神通，一指出，可惊鬼神！

“这一指，就连天人衰劫的大神通者，也要避退！”王林目光一闪，张口吹出一口气，落在右手食指上，把那两个小鹿图腾隐藏，更使得其手指化作寻常，看不出任何端倪了。

“若出其不意下，这一指剑气千万，定让那欲杀我之人出现纰漏！”王林冷笑中抬头望着天空，目光阴沉。

“此地莫罗大陆凡人太多，一旦交战生灵涂炭，却是我辈修士之责！”王林沉默中站起身子，化作一到长虹直奔天空，转眼之下就以无法想象的速度遥遥的离开了莫罗大陆。

在星空中他身影模糊，却是没用多久，便在星雾内寻到了一处蛮荒大陆，目光一闪，王林直奔那蛮荒大陆而去。

轰的一声，他双脚落在了这蛮荒大陆之上，神识强悍的散开，弥漫了整个大陆。

“既然逃不掉，就以此地为战场！”王林选择了一处山脉中的最高峰上，盘膝而坐。

“我与天运子魂魄融合，却是预算出了这生死危机还有七天，七天中足够我准备了。”他自语中右手抬起猛地一拍额头，轰的一下，从王林天灵内骤然就飞出上百道乳白色的气息，这上百道乳白色的气息刚一出现，立刻就收缩化作上百个光球。

“天地无常，凝化百身，古之神通！”随着王林的话语，那上百个光球立刻蠕动，竟然转眼之下就成为了上百个王林！

这些是分身，也是分神！是王林古神第六星略有恢复后，施展的古神神通。

随着他双手向外一推，这上百分神立刻向着四面八方散去，冲出了这蛮荒大陆，在星空雾气内疾驰。

王林双目一闭，仿若打坐入定。

时间渐渐流逝，转眼两天过去，他上百分神每一个都拥有一定的古神之能，力大无穷，在这两天内更是因为王林对于五阶星域的星图了解，散开中以极快的速度弥漫了大半个五阶星域，从各个地方生生的搬来了上百个蛮荒大陆！

这上百个蛮荒大陆在星空被王林分身推动挪移，疯狂的来临，环绕在了王林所在的蛮荒大陆四周。

这一幕，足以另一切五阶星域修士震惊，眼下在王林所在之地，那上百个蛮荒大陆所形成的范围，竟然占据了极大的星域，远远看去，好似太古星辰的一个族群部落一般！

随着这些蛮荒大陆的到来，环绕着王林所在，组成了一个庞大的阵法！这阵法，以大陆为阵框，俨然达到了极强的程度。

上百分神一一归体，王林张开双眼，双手一挥，破灭禁骤然弥漫在他四周，形成一个个符文漂浮旋转。

盯着那一个个符文印记，王林脸上露出了冷笑。

他双手成风，没有片刻的停顿，挥舞之下禁制不断地幻化，渐渐弥漫了整个蛮荒大陆，更是在他的施展中，疯狂的蔓延，弥漫了一处又一处蛮荒大陆，最终竟然笼罩了所有大陆，使得这上百大陆，骤然就成为了一个整体！

施展如此多的禁制，需要耗费大量的元力，但王林修为半只脚进入碎涅，可以从天地间无穷无尽的吸收元力，更有大量的元晶储存，此番毫不犹豫的拿出吸收，不惜消耗。

他更是从储物空间内唤出了银衣女子，下达了施展生死禁的命令，银衣女子不假思索，立刻便施展开来，有足够的元晶帮助，使得此女生死禁与王林同步，笼罩了所有大陆。

若仅仅如此，倒也显现不出王林的手段，他在离开七彩界后，便已然开始研究岁月禁，此刻尽管还没有透彻，但以他身为破灭禁传人以及对于禁制的研究，却是也略摸索了一些。

此刻施展开来，岁月禁不断地打出，在第五天时，岁月禁同样笼罩了所有大陆！

“岁月禁的威力在于时光，我有流月神通，只需逆转一下，便可短时间使得岁月禁达到了一定威力！三大禁制融合，威力惊天动地，那要杀我之人，你要杀我王林，即便你是三步修士，也绝非易事，我还有众多手段布下，等你到来！”王林眼中寒光爆闪！

今天家里有急事，更新也晚了，无法完成第二章，明日补更，诸位道友见谅，见谅

（未完待续）

第1274章 色变

? 第三步大能，要杀一个碎涅修士，竟然在那碎涅修士的剑气下有了一个小小的伤口，这种事情若是传了出去，王林之名，足以震惊界内界外一切生灵！

第三步，那是传说中的大能者，整个封界，第三步修士极为罕见，即便是界外，也罕见至极，能修道第三步，足以横扫天地，就连天都敢一战！

更是所有修士中的皇者一般，一切修士在其面前，都是蝼蚁，都会灰飞烟灭！

碎涅修士可为一宗掌教，天人衰劫更可成为太上长老，但在第三步眼中，这些人，也还是蝼蚁，可以随意杀死！

这就是实力，这就是残酷的修真界，弱肉强食！

若此刻王林达到了第三步，这水道子欲杀，定然极为谨慎，且很有可能根本就不会选择交战，而是把王林奉为上宾，坐下来彼此以利益换取各自所需的一切答案。

若王林是第三步修士，无论是联盟、云海、罗天，都可以横扫，即便是鲁夫子，也要客客气气，彼此相互尊重，轻易不会挑起战端。

实力，就是一切，更是生存在这残酷的修真界的根本！

“还是小看了你这小小蝼蚁，但你越是这样，老夫就越要杀你！”天地间传出苍老的声音，回荡如雷霆而过，那巨大的手掌收回到了星雾内，随着雾气的剧烈翻滚，从其内，渐渐走出了一个身穿道袍的童子！

这童子一头白发，但容颜却是白皙明净，走出之时，目光带着森然，落在了下方王林的身上。第三步修士，很少会以本体出动，寻常之战，大都是融入天地分神而来，天大地大，任何一处位置都可幻化出第三步的分神。

唯有第三步大能之间的生死战斗，方会选择本体出动，眼下这水道子竟然本体而来，显然杀王林之心极为迫切，但更说明了，王林在水道子心中的重要与他的谨慎！

他担心的，是王林真为其主转世重修，担心的是王林身上确有天逆至宝！

在那白发童子从雾气内走出的刹那，王林站在地面上，双眼立刻杀机爆闪，他等得就是这一刻，等的就是对方露出真身！

“今日之战绝不能去想推衍出的那一线生机，否则的话心中有了依托，就没有了锐气，更没有了逆意，如此一来，我必死无疑！

唯有置之于死地，抛却了一切生机，拼出一个明昔！！！”王林神色狰狞疯狂，想通了念头，斩断了一切后退之路，把自己逼到了绝地！

实际上眼下，在那白发童子到来之时，他已然就是处于绝地！

在那白发童子从雾气内露出身子的瞬间，王林双手骤然在左右一挥，仰天一声低吼！

“要杀我，你要付出代价！”随着王林的咆哮，他整个人再次升空，毫不退缩，如流星直奔天空而去，更是在这刹那间，王林四周这近百蛮荒大陆轰然而动，其上血光弥漫，却是无尽的血色符箓出现，密密麻麻无边无际，更无法计算数量。

但却在王林的召唤下，这些血色符箓轰然而出，散发毁天灭地之力，齐齐直奔白发童子而来！那呜咽的呼啸，惊骇至极！

每一道血色符箓，都是一头凶兽全身血液精华凝聚而成，更有云海凶兽特有的道魂在内，使得这血色符箓的威力，远远地超过了从其他星域炼化。

此刻呼啸临近，就连星空都被染成了血色，阵阵呼啸与轰隆隆的巨响惊天，直奔白发童子而去。

“你还会符族之术，不过这等符族神通，对老夫无用！”水道子神色如常，在那些无边无尽的血色符文来临的刹那，右手在前很是随意的一挥。

“大自在崩溃道！”水道子声音平缓，但在传出的刹那，却是给人一种好似天神在怒吼一般的错觉，其声音化作越来越剧烈的咆哮，惊天动地的向着四周疯狂的传开。

一切血色符文与那声音无形的碰撞，都会轰然崩溃，根本就无法接近水道子的身子，那崩溃就如符文的数量一样，无边无际，在这天地中疯狂的爆开！

轰轰之声弥漫，整个五阶星域都发出剧烈的颤抖，一道巨大的裂缝更是刺啦而出，生生的被这崩溃撕开，把五阶星域一分为二！

“符箓化血！”王林双手掐诀，喷出一口鲜血，其鲜血颜色妖异，在喷出的瞬间，立刻就把四周那些崩溃的符箓内的血光疯狂的吸收而来，刹那间，他面前的那鲜血就鲜红到了极限，化作血球，以极快的速度破开前方一切神通，直奔水道子而去。

但，那血球却是在临近的刹那，随着水道子目光一扫，轰然，崩溃！更是在这一刹那，白发童子右手一抓，立刻王林喷出的血球，便有一滴不再崩溃，而是迅速落在了童子手中。

这白发童子拿着王林的一滴血液，直接吞入口中，双目骤然闪烁起来。

“不是转世！！”

血色符箓的崩溃，没有出乎王林的意料，他千万剑气出其不意，方可让对方有了一个小小的伤口，眼下这白发童子施展了第三步神通，一切法术在其面前都要崩溃，血色符箓本身也是法术的一种，自然无法七道作用。

但王林要的，也正是这样！

随着其血球的崩溃，随着四周所有符箓的毁灭，天地几乎都被染成了红色，就在这一刹那，王林双手一挥，却是大喝一声：“禁道！”

禁制，不属于法术，而是太古之时天地初开气息所化，自成一道！

尤其是王林把三大禁制融合在一起，几乎无限的追溯了禁道本源，此刻施展开来，近百蛮荒大陆同时震动，却是在禁制之术下急速缩小，在王林双手挥舞中，轰然而动，直奔水道子砸去！

“破灭禁封天地！生死禁封身！岁月禁封神！三大禁制归一，封！封！封！封你所在天地，封你肉身之力，封你元神之威！”王林双手向前猛地一指。

轰轰之声回荡，却是除了王林脚下大陆外，上百蛮荒大地形成了一个圆形的阵法，弥漫在了水道子前后左右各个位置，带着一股震惊天地的威压，直奔水道子收缩！

这近百蛮荒大陆上的禁制，在这一瞬间经过了蓄势之后也疯狂的爆发出来，破灭禁环绕天地，形成了一个巨大的困牢，封锁！

生死禁化作两道生与死的气息，环绕在外，竟然隐隐笼罩了那白发童子的肉身之上，一前一后，形成了一副生死禁！

岁月禁在王林的流月神通下，逆转五千年，此刻轰然而出，便有沧桑的气息存在于天地之中，无形的弥漫开来，却是笼罩白发童子的元神！

随着王林的话语，这三大禁制，轰然爆发！

“三大禁术！！可惜没有第四道禁术，否则的话，倒也会具备一些威力！”水道子目光一闪，右手再次向身前一挥。

一挥之下，天地崩溃，其之前施展的大自在崩溃道，威力尚未消散，此刻在这一挥中，直接达到了巅峰，形成一股天地万灵的崩溃之幕！

那无尽的崩溃轰隆回荡，使得其四周近百蛮荒大陆立刻就出现了碎裂，更是眨眼间，一一崩溃！

上百大陆的同时崩溃，其威力之强，也唯有第三步修士才可以做到！

但，尽管蛮荒大陆崩灭，但其上的三大禁制，却是骤然就吸收了此刻天地中的一切血色符箓消散时留下的血光，弥漫之下环绕八方，把那白发童子彻底的封在了其内！

三大禁制，封天地，封肉身，封元神，但却无法封魂，因为缺少了第四道禁制，无法做到真正的归一！

但王林却是以大智慧，借着白发童子毁去的无尽凶兽化作的血色符箓，以这血光染魂，从而使得禁制，有了畸形的圆满！

“区区蝼蚁神通，借血色圆满，也是无用！”白发童子身子向前一步迈去，却是根本就不再施展任何神通，而是强行而走。

他修道至第三步，一身规则已满，所在之处，便是规则，一切神通不可阻步，在他的前行中，这天地好似化作了初开之时，竟然为其诞生了一条道路！

即便是那三大禁制的融合，封锁一切的神通，在其面前也立刻颤抖，岁月禁第一个崩溃，无法封其元神，紧接着便是生死禁，轰然瓦解，无法困其身，最终则是破灭禁消散，无法再封印天地。

这三大禁制尽管全部灭绝，但因其不属于法术，不属于规则，却是有那么一刹那，使得白发童子的身子，略有一滞！

王林所做的一切一切，等的，就是这一滞的出现！

“射神车！！！”王林双眼瞳孔收缩，头发散乱，双目血红，疯狂的一声大吼！

雷兽所化射神车，其上万丈长矛轰然而动，化作一道长虹直奔水道子而去，其威力之强，在冲出之时，竟然划开了一道裂缝，把五阶星域分开！

更是在这长矛之后，把百丈大小的七彩战车，其上七根利刺骤闪，形成了一道彩虹，凝聚在一起，蓦然冲出，直奔水道子！

这一刻，一切规则在这两辆射神车面前，全部都要崩溃！规则，无法阻止，天地，无法阻止，没有一切力量可以阻止这两辆射神的战车！

这，才是射神车！能射下天空神灵的战车之威！

水道子的面色，第一次，变了！

补上了昨日所欠

（未完待续）

第1275章 涅劫四境

? 射神车当年被雨仙界有疯仙之称多宝上人刚刚制造，尚未完全开启，外出寻找材料时，便遇到了仙界大劫！

在那劫难中，多宝上人带着滔天的遗憾身亡，他一生所学，一生所修，可以说全部用在了制作射神车上，为此他不惜走遍天下寻找材料，更是耗费心神，使得其无尽的寿元急速枯萎，到了其末年之时，他已然白发苍苍，生机快要断绝，即便是没有仙界大劫，在射神车彻底完成后，他也会死亡。

多宝上人的梦想，就是制作出天地间，威力最大的法器，可以杀死天地神灵，可以毁灭一切规则，可以破开天地！

他的遗憾，留在了玉简内，最终落在了王林手上，在今日，在这一刻，更是在王林手中，第一次展现出了其射杀天地神灵的恐怖威力！

水道子即便存活了无数万年，即便曾是封界之主的仆从，即便是神宗大长老，但他也不可能知晓四大仙界一切事情，更不知道有一个仙人，道号多宝，曾制作出了一样，足以威胁第三步修士的通天法宝！

“不是空涅之宝，甚至无法分出其品阶，这……这是什么宝物！”白发童子面色起了变化，他来此杀王林，本是十拿九稳之事，唯一要顾虑的便是天逆，从未想过，在对方手中竟然会有这等恐怖的法宝。

时间更来不及让他多想，雷兽所化射神车上那万丈长矛呼啸，破开了苍穹，分离了五阶星域，直奔水道子而来。

没有呼啸之声，有的只是一股无法形容的杀机，似乎这长矛有自身的意识，飞出，必杀人！

水道子自踏入第三步后，便很少全力施展神通对敌，但眼下，他却是双目露出凝重，在那万丈长矛来临的刹那，他双手在身前挥舞，大袖横甩，其右手更是成爪形，向着前方狠狠地一抓！

“大自在切割道！”随着水道子的话语回荡天地，其右手好似化作了可切割天地一切物质的最强规则，挥舞中所过之处，砰砰之声惊天动地，却是就连他前方的虚空，都被他完全切割，分崩离析，四分五裂起来。

那片崩溃切割的虚无，轰然扩大，化作锯齿的形状，向着四周不断地蔓延，那怦怦之声更是瞬息间达到了巅峰，如同咆哮一般，回荡天地，以极快的速度，轰然间就与那万丈长矛碰到了一起，在相互碰撞的瞬息，轰鸣惊天，震耳欲聋，这剧烈的声响在五阶星域内咆哮，更是传至六阶星域，使得无数修士喷出鲜血眼露恐惧的惊骇。

那万丈长矛被化作锯齿的切割道环绕，轰隆巨响不断地掀起，如同巨浪一般越来越高，越来越大，最终阵阵刺耳的摩擦之声弥漫，这摩擦之声极为尖锐，传入王林耳中，立刻就让他七窍流血，好似身体正在被切割一般，剧痛袭来，整个人喷出鲜血急速后退。

那水道子面色更为凝重，眼中精光一闪，右手抬起一指天空，随着其目光一闪，便狠狠地向下一斩！

“大自在切割道刃，破灭一切规则！”

一声轰鸣惊天，却是在水道子面前，天地中突然就出现了一道巨大的裂缝，这裂缝不规则，就如同锯齿，连接了天与地之间，在撕开的刹那，就直奔前方而去！

所过之处，星空，天地，一切物质全部都在其面前一分为二，被生生切成两半！更是疾驰之下，几乎刹那就临近了万丈长矛之上，从其上狠狠地扫过。

轰轰轰轰！

剧烈的声响咆哮中，王林身子所在的最后一处蛮荒大陆，轰然崩溃，化作无数碎末消散，他面色苍白，鲜血从身体多处位置喷出，整个人已然成为了一个血人。

再看那万丈长矛，被那连接天地的道刃扫过，轰鸣中颤抖，竟然一分为二，被水道子神通强行斩开！

破灭了万丈长矛，但水道子却是没有任何放松，而是打起全部精神，双目露出更为凝重之色，只见在那长矛崩溃中，却是有一道七彩之虹从其内穿透，带着漫天七彩之芒，直奔水道子！

这，是第三辆射神车，是多宝上人一生，制出的最强法器！

与那万丈长矛相比，这璀璨的七彩之芒，才是水道子真正在意，且隐隐感觉有些可怕之物！那彩虹之速太快，疯狂的临近之下，水道子身子第一次后退三步，右手一挥，却是那连接天地，斩断了长矛的巨大裂缝横扫，就要破开七彩之芒。

但却在那裂缝来临与七彩之芒碰到一起的刹那，却是无声无息间，裂缝竟然收缩，仅仅是眨眼的时间，就立刻化为虚无，好似从未就没有出现过。

这突然的变化，让水道子面色大变，再次退后数步，双手掐诀之下，蓦然间其双目就有幽光一闪，却是张口向前喷出一片雾气。

这雾气漆黑，在出现的刹那便有一股惊天动地的咆哮传出，却是在那雾气内露出了九个巨大的狰狞鬼头，咆哮中直奔七彩之芒吞噬而去。

每一个鬼头，都相当于是一个达到了天人第三衰的修士全部之力，不说那大自在崩灭道与大自在切割道，仅仅是这喷出九鬼雾气的神通，就足以横扫任何一个星域，罕有抵抗者！

此刻这九个鬼头狰狞怒吼，瞬息临近，就要吞下七彩之芒，但却在吞噬而来的刹那，立刻就一个个颤抖起来，却是那彩虹七彩之芒骤然间大亮，笼罩天地，使得那九个鬼头发出凄厉的惨叫，齐齐逼退，竟然不敢阻止，更有两个鬼头躲避不及，被那七彩之芒一撞，立刻瓦解，化作了磅礴的天地之力，消散开来。

水道子神色阴沉，再次后退，双手迅速掐诀，却是又一次施展了神通。

此刻王林面色苍白，但眼中杀机却是爆闪，右手一挥，立刻三叉戟轰然间出现在了手中，其身子一晃，疯狂的暴增，转眼就化作了数百丈的巨大古神，向前一步迈去，三叉戟带着呼啸，直奔水道子而去。

更是在前行中，王林左手掐诀一指天空，立刻呼风之术弥漫，化作数条黑龙，吹出寂灭之风下，更是形成了一把把黑色长枪，破开天地冲向水道子。

唤雨之术更是弥漫，在漫天晶光闪烁下，形成一把把冰剑冲去。

与此同时，撒豆成兵之术展开，却是封仙印从王林口中飞出，其内无数战魂轰然而动，阵阵凄厉之吼下，在虚空子与天运子之魂的带领中，直奔水道子。

更有山崩之术随着王林一路前冲，在其脚下轰鸣，随着他一路而去，一座座虚幻的火山幻化，爆发出了毁天灭地之威！

这一切，水道子根本就不在意，他在意的，是眼前这个疯狂临近的七彩之虹，双手掐诀下，他双目猛地一闭！

瞬息间便睁开，在其睁眼的一刻，其目光轰然而出，好似实质一般落在了临近身前的七彩之芒上。

轰隆一声，却是有震惊天地的冲击骤然而起，那七彩之芒在被水道子目光落下的刹那，立刻就有一道光彩崩溃，剩下的六道光芒，却是没有停顿，疯狂的临近。

水道子再次闭目，骤然睁开，却是在短短的时间内，一连闭目数次！

轰轰轰轰！

这没有名称的神通之下，七彩之芒轰然崩溃，却是只剩下了三道存在，距离水道子，已然不足十丈，十丈的距离，对于其速来说，已然不能用瞬间来形容。

“定神术！”在这危急关头，水道子双目露出奇异之芒，张口轻吐了这三个字！

在这三字出口的刹那，他定住了天，定住了地，定了规则，定了运转，定了一切神通，定了生灵万物！

这一刻，王林施展的一切神通，全部停顿在了虚空，就连他的身子，也停顿了下来，眼中露出震惊，他全身元力好似凝聚，竟然无法运转半点！

那只剩下红黄蓝三种颜色的长虹，更有轰轰之声传出，好似无数野马在疾驰中被人突然拉住了所有的缰绳，在剧烈的挣扎下，停留在了水道子身前三丈外！

“好强的法宝！可惜其上显然还有一道封印没有解开，否则的话，即便是老夫空涅初期，也要在其下受伤，更逼得老夫施展了定神术，吕子浩，你能做到这点，当为天骄了！

空涅、空灵、空玄、空劫！第三步中涅劫四境，唯有到了空灵期的大能，方有把握能在这法宝全部封印开启下毫发无损！”水道子目光一闪，这射神车，却是罕见的将其震慑了一下，若非是他掌握了不属于这一界的神术，今日怕是尚未杀死吕子浩，就要先行受伤，尽管不会死亡，但身为第三步大能，却是在一个蝼蚁的反击下受伤，这是耻辱！

“这等法宝，你无权使用，当归老夫所有！”水道子大袖一甩，眉心之中立刻就有一个漩涡出现，这漩涡好似一张大口，在出现的刹那，就立刻冲出，吞噬了身前的红黄蓝三道长虹。

双方修为之间的巨大差异，如同一条跨越不去的万古沟壑，王林怔怔的望着这一切，眼中却有不甘心的火焰燃烧。

“我不甘心，我还有三道杀招！即便是死，也要让此人付出难以磨灭的代价！”

（未完待续）

第1298章 撕开封印！

? 那封印禁制随着王林撕动，轰然崩溃，在其崩溃的刹那，一股无法形容的强大气息，从王林的体内轰然爆开！

这气息之强，形成了一股漩涡，这漩涡越来越大，竟然使得四周凶兽眼中露出惊恐！

这是吸收了道果，在七彩界内被王林封印，使得修为始终停留在净涅大圆满与碎涅之间，被生生压制，没有踏出的那一步！

眼下，王林在这裂缝世界内，为了李倩梅，为了偿还这女子十年的付出，为了一个作为男儿应做的决定，他，毫不犹豫，打开了封印！

在这封印被开启的刹那，好似有一面与天地齐大的镜子，在这一瞬间，崩溃，化作无数碎片消散，那咔咔的碎裂之声与此刻王林体内传出的砰砰巨响，在这瞬息，成为了此刻天地唯一的声音。

一切兽吼，全部被生生的压下，就连那众多凶兽后散发出王兽气息的几头凶兽，也全部颤抖起来，似乎有一股极为强大的力量，在这一刻从四面八方疯狂的来临，向着王林体内凝聚过去。

甚至那漆黑的虚无中闪烁呼啸而来的两条巨大的鞭影，也在这一刹那，停顿了一下，但很快就立刻疾驰，直奔王林。

只是，就在那两道鞭影一前一后临近的瞬间，一股无法形容的气息骤然就从王林体内爆发，这气息疯狂，爆发的刹那就形成了一个巨大的漩涡，漩涡横扫，发出轰隆隆的巨响。

更有王林的咆哮低吼从那漩涡内传出，那两条鞭影其中一条，更一碰到这漩涡，就轰然崩溃！第二条鞭影更是在深入漩涡的刹那，再次被一只手掌抓住！

王林全身散发出极为危险的气息，一头白发无风自动，他左手狠狠地抓着鞭子，右手抱着李倩梅，双眼露出寒光。

那如镜子崩溃的声音，在这一刻更为剧烈，好似有一股力量要从王林体内挤出，他身上传出的强大气息，越加剧烈。

他体内的元力疯狂的流转，更是在这一瞬间，天地内无尽的元力不断地涌入，直奔他体内而来，在这元力不断的凝聚下，王林终于迈出了对于一个修士来说，极为艰难度过的门槛！

他从净涅大圆满，真真正正的迈出了一步，踏入进了碎涅！

在其进入碎涅的刹那，天地的一切，在王林眼中全部改变，天地元力更为疯狂的冲入他体内，他仰天发出了一声咆哮！

吼！！

这咆哮惊天动地，更是超越了一切雷鸣，化作一股声浪疯狂的向着四周扩散，那轰隆隆的声音更是回荡不断，形成了一股毁天灭地之力！

在这吼声中，距离王林最近的一圈凶兽，纷纷七窍流血，一个个惨叫中肉身崩溃，砰砰之声下，竟然化作了一道环形的血雾。

更为惊人的，则是这血雾被声浪一卷，再次崩溃，四周包围王林的凶兽，一圈圈轰轰崩溃成为血肉！

这已然不是杀戮，而是屠杀！

自这裂缝诞生之日起，这种大范围的屠杀，极为罕见，眼下随着王林一声咆哮，数百凶兽爆开，就连那外围的王兽，也是眼中露出恐惧，纷纷退后。

对于凶兽来说，这一幕就如同噩梦，但眼下，噩梦却没有结束，而是刚刚开始！

突破净涅大圆满，成功的踏入碎涅，成为了碎涅初期修士，但这一切，却不是王林的终点，那道果的力量还没有完全消散，王林十年在道境内的感悟，也在这一瞬间，厚积薄发！

他身体内的气息再一次轰然散出，越来越强，越来越疯狂，这一切都是电光火石间发生，此刻爆发之下，王林骤然间就从碎涅初期，一举冲击到了碎涅中期！

若非是这裂缝内诡异，天劫竟然无法出现，此刻王林定然会瞬息就被天劫降临，这一次的天劫，将比之以往要强大无数倍！

将是他这前半生，要面对的最大的一次天劫！

在修为暴增，达到了碎涅中期的瞬间，王林眼中寒光惊天，身子向前一步迈去，在其身子移动的刹那，他身体外环绕的天地元力组成的漩涡，轰然爆开，形成一股无法形容的冲击，向着四周横扫。

轰轰轰轰！

在这冲击下，一头头凶兽根本就无法避开，纷纷崩溃凄厉而亡，血腥的味道，弥漫在这世界中，很浓，很浓！

王林就如同一尊杀神，前行中左手抓着那鞭子，狠狠地一拽，张口便喷出一道血光，那血光化作一把巴掌大小的血剑，带着惊天动地的气势，顺着鞭子，直奔尽头虚无！

轰的一声巨响，似乎这天地都发出了剧烈的颤抖。

更是在这天地颤抖中，一个清晰的闷哼，从虚无内传出，那鞭子更是崩溃，消散无影。

虚无血光一闪，那血剑飞回，剑尖之上有一滴暗金血液，化作血珠在剑刃上流转，王林右手抱着李倩梅，眼中杀机闪烁，左手一挥，轰然间便有黑风呼啸，却是呼风之术捏手而来，形成八条黑龙，在这天地咆哮，环绕在王林四周！

更是在他的前行中，四周残存的凶兽再次出现了大范围的死亡，尤其是那把血剑，其内存有王林一丝神念，势如破竹，穿梭之下收割一头头凶兽之命。

尤其是此地充满血腥，那血剑好似极为兴奋，杀戮中自行发出尖锐的剑鸣，如同饮血一般，疾驰而走，但凡被其穿透而过的凶兽，立刻就身子一震，全身血液尽失，肉身立刻萎靡，转眼就成为了一片骸骨。

那血剑上的血光，却是越来越浓，直至妖艳起来，其尖啸中风势带着欢呼，似乎对于这种杀戮，兴奋地使其要颤抖，似乎它已经很久很久，没有如眼下这般展开如此杀戮。

随着不断地杀戮，那血剑的气息，竟然疯狂的暴增，却是越来越锋利！

还有那上万蚊兽，更是被这血腥刺激，一个个发出惊天动地的嘶鸣，不畏生死，疯狂的冲击，与四周的凶兽展开厮杀。

在这裂缝内，被无数凶兽包围的王林，凭着蚊兽与血剑，以其碎涅中期的修为，硬是杀出了一条血路！

他全身的衣衫，已经成为了血色！但他的脚步，却是没有半息的停顿，在这疯狂的杀戮下，时间不断地流逝！

也不知过去了多久，四周的凶兽越来越少，却是在这疯狂的杀戮下，它们怕了！它们生存在裂缝内，从诞生之日起，唯一惧怕的，便是同伴之间身为王者的气息，对于任何异类，尤其是修士，哪怕修为再强，也不会让它们惧怕，反倒会激起越来越浓的凶焰。

但眼，在王林的这种杀戮下，它们第一次，惧怕了！

不知有多少凶兽，在这场杀戮中死在了王林神通之下，他自己记不清，眼前这天地，全部都是凶兽，他只知道，要杀杀杀！

要杀出一条血路，要带着李倩梅冲出，更要走出这裂缝的世界，不顾虑拓森的存在，去界外，去寻找那似乎与李倩梅有关系的，蓝梦道尊！！

那蓝梦道尊能在七彩界因李倩梅手镯放弃为难王林，以王林的心智，配合李倩梅孤儿的身份，却是大致猜出了一些。

“以那蓝梦道尊的修为，定然可以救下李倩梅！”这是王林唯一的希望，他即便是粉身碎骨，也要把李倩梅送去！

这是他欠李倩梅的，他必须要去偿还！

这裂缝内，蕴含着冰冷暗流的紫色世界内，漂浮着鲜血与一具具残破的凶兽尸体，俨然成为了修罗地狱，那血雾浓郁，弥漫在一起粘稠起来，形成了一片血海。

这血海内，上万蚊兽此刻只剩下了五千，但这剩下的五千蚊兽，却是一个个充满了凶煞之气，远远地超越了生活在风界之兽！

在风界，那属于蚊兽的天下，除了王者之间的厮杀，寻常蚊兽不会遇到太多的战斗，这对于蚊兽来说，就阻碍了其自身的进化。

但在这残酷的裂缝内，蚊兽却是在那杀戮中，渐渐激发了身为特殊凶兽的血性，凡是存活下来者，均都是残暴无比！

尤其是那蚊王，更是嘶鸣滔天，巨大的口器可以使得一切看到者，心神震动，若与其无情冷漠的双目对视，更会从心中冒出寒气。

除了蚊兽外，那血海内的血剑，更是穿梭游走，在血海中旋转，其上妖异的血光，更为刺目，剑芒呼啸，散发出一股绝代凶焰！似乎有一个器魂，正在吞噬着鲜血，慢慢的苏醒了。

方圆数千丈内外，此刻只剩下了血海，再无任何裂缝凶兽敢踏入半步，全部在外围，恐惧的望着王林。

但就在这时，突然这裂缝的虚无中，立刻就有一震呼啸刺耳传来，却是九道鞭影骤然出现，从四面八方直奔王林。

更是在这一刹那，一个巨大的身影，出现在了虚无的上空，那是一只有着九条尾巴的巨大蝎子！这蝎子身子约万丈，磅礴的身子，散发出惊天的威压。

它并非实质，而是虚幻，在其前方，一个身穿黑衣、面部有着蝎子纹路的女子，缓缓地走出，双目阴沉，嘴角还有一丝鲜血，直勾勾的盯着王林。

“吾为远古帝妃麾下紫血，你是何人！”

整个人喝迷糊了，这群孙子，一个个太能喝了，几乎是爬回来了，迷迷糊糊总算完成了更新，没有食言

（未完待续）

第1308章 拓森！！

? 那全身急速膨胀被撑爆的修士，全身鲜血喷出，但诡异的是其血液刚一弥漫，就立刻凝聚回来，被一片从这修士爆开的身体内钻出的黑雾吸收。

连同这修士的元神，也全部被吞噬的干干净净。

那死亡前的凄厉惨叫，在这安静的星空中，惊天动地，传出了很远。

“结阵！！”就在四周这些界外修士胆颤心惊之时，一声大喝从其中一个碎涅圆满的老者口中吼出，随着其吼声，这些修士一个个立刻后退，彼此双手掐诀，骤然间眉心就有不同的印记闪烁。

但就在那碎涅圆满的老者吼声传出的刹那，他面色立刻大变，身子急急后退，却是那片黑雾在吸收了之前身体撑爆的修士后，向他呼啸而来，几个呼吸中就消失在了天地，无影无踪！

那碎涅圆满的老者毫不犹豫，全身元力运转，向着身体外猛地爆开，立刻就有一股气浪环绕其身体，发出轰隆隆的巨响，以他为中心向着四周横扫。

“此人重伤，我们散开修为，他不敢接……”那最后的接近两次还没等他说完，只见在其身后虚空中，黑雾骤然出现，在那黑雾内，蓦然间就有两道目光穿透而出，那目光内蕴含了红色的闪电，蕴含了一股天地至极之力，瞬息间，竟然使得这星空一片阴寒如玄冬腊月！

那红色的闪电在这一刹那，吸引了此地所有修士的目光，那红色如血，如极，成为了他们心神内唯一的永恒！

尤其是那碎涅圆满的老者，更是双眼瞳孔收缩，其内被映照的同样出现了红色闪电，轰然间，那红色闪电穿透黑雾，以不可思议的速度，直奔老者而去。

那老者低吼中右手掐诀，向前连连拍去，更是身子疯狂的后退，左手虚空在胸口一抓，却是有一面巨大的鬼脸盾牌出现在其身前。

死亡的危机，从未如此深刻的在老者心神内疯狂的掀起，他全部心神，全部精力都被那红色闪电所摄，这天地虽大，星空虽广，修士虽多，但在这一瞬间，这老者却是有种独自一人的感觉。

一切星空、一切天地、一切修士，全部在这一刹那消失，在老者的眼中，只有那红色闪电，疯狂的接近！

他右手蕴含了全身碎涅修为，在连续拍去中，立刻就有浑厚的天地元力弥漫，化作一片片五光十色的神通，试图阻止那红色闪电，只是那闪电之强，远远地超过了所有人的预料！

一闪之下，轰鸣回荡，却是那些被老者施展的神通，根本就连阻止的资格都没有，刚一碰到那红色闪电，就立刻崩溃，那红色闪电势如破竹，直接穿透而过，临近了老者身前的鬼脸盾牌！

“祖灵佑……”那老者面如死灰，双手放在盾牌上，面部青筋鼓起，狰狞大吼，只是还没等其话语落下，那红色闪电轰的一下就与鬼脸盾牌碰到一起。

咔咔之声在这一瞬间，回荡在了星空，传入四周每一个修士耳中，他们呆呆的望着这一切，眼中渐渐露出了无法形容的恐惧与骇然！

盾牌之上的鬼脸，在红色闪电临近的刹那蠕动，竟然幻化而出，张开大口就要吞下闪电，那红色闪电直接冲入鬼脸之口，轰轰之声下，那鬼脸发出凄厉的惨叫，立刻崩溃，被红色闪电穿透，落在盾牌上，砰的一声，盾牌爆开，四分五裂！

在这盾牌崩溃中，那红色闪电冲出，进入到了老者眉心，那老者身子一颤，双眼立刻黯淡，更有黑血留下，整个人颤抖中，体内被那红色闪电一路崩溃，元神刚一碰到闪电，就轰然瓦解，竟没有丝毫的抵抗之力。

识海坍塌，元神灭绝，肉身生机全部消散。

黑雾也在此刻吞噬而来，包裹住了这老者肉身，片刻间，黑雾移开，留下了一副皮包骨的尸骸，化作飞灰消散。

“这就是界外修士么……”阴森的声音从黑雾内传出，回荡星空。

这声音的出现，把这短短时间内积累了众多恐惧的所有修士心中的慌乱点燃，在他们眼中，那黑雾就如是噩梦，凡是被其碰到，立刻凄厉而亡！

界内修士在他们眼中，原本就是如同一群绵羊，如同一群困兽，内心中丝毫瞧不上半点，甚至在他们看来，他们就是界内修士的天道，每一个太古星辰之民，都可称之为界内天道。

界内，就如同蛮荒，如同野人一般！

但眼下，在这一瞬间，他们的想法全部崩溃，眼中露出滔天惊恐，毫不犹豫疯狂的后退，一哄而散，他们不敢上前阻杀，此刻唯一的念头，就是逃逃逃！

黑雾内隐隐透出王林的身影，他舔了舔嘴唇，这吞灵噬体绝天**极为强大，连续吞噬了数人后，王林体内的伤势正在极快的恢复。

尤其是那种吞噬别人是体内传来的舒服，如同服下了升仙果一般，让人着迷，让人不舍得放弃。

双眼红芒一闪，在四周数百修士轰然散去的刹那，王林桀桀之笑弥漫，却是身子猛地从那黑雾内幻化，向前一步迈去。

他身子干瘦，全身弥漫絮状黑雾，好似刚刚从地狱魔界内走出，此刻一冲之下直接就临近了一个界外修士身边，这修士看起来年纪不大，只是一个青年，他眼中露出无法形容的恐惧，在王林来临的瞬间，竟然忘记了抵抗，惊叫起来。

只是其叫声仅仅开始，就嘎然而至，王林的左手一把就掐在了这青年修士的脖子上，带着其身体，速度没有半点停顿，向前疯狂的冲去。

随着王林的前行，那青年脖子被死死的掐着，发不出任何声音，但身子却是剧烈的颤抖，阵阵黑雾从其体内爆出，仅仅是片刻，其身体就瞬间枯萎，元神，魂魄，一切元力一切生机，全部被王林的左手疯狂的吸走。

他睁大了双眼，瞳孔涣散的瞬间，身体轰然爆开，就连血液也都被王林吸收，这一幕，就好似他整个身体，被王林左手生生的吞掉。

在其崩溃的刹那，王林追上了另一个界外修士，这是一个面容娇好的女子，她眼中透出无尽的恐惧，王林之前以黑雾吞噬虽说骇然，但却并不血腥，可眼下的一幕，却是充满了视觉的冲击。

尤其是他此刻临近，那血腥的气息立刻钻入这女子鼻中，让她凄厉的尖叫起来，身子正要后退，但却被王林直接装在了胸口，竟然撞着其身体向前疾驰。

那凄厉的惨叫越来越剧烈，越来越尖锐，却是那女子身子颤抖，迅速枯萎，红颜不再，只剩枯骨……“魔！！此人是魔！！！”在那凄厉的惨叫中，四周急急逃命的众多修士，一个个心神颤抖，充满了无尽的恐慌。

惨叫不断，随着王林不断地吞噬，他的速度越来越快，更是配合缩地成寸之下，这数百修士在这广阔的星空中，根本就无处可逃！

往往王林一个闪烁，就会追上一人，不过对方是男是女，眼下全部都是他的敌人！

界内与界外之战，没有原因，只有杀戮！

在这封界大阵外，这场血腥的杀戮，疯狂的上演，那封界大阵正是这杀戮的见证者，依稀间，在无数万年前，那界内仙人欲要冲出大阵，但却被阵灵杀死，界外冷漠观望下，那仙人死前的怒吼，默默的在这天地中，在这封界大阵内外，回荡起来。

“终有一日，吾辈修之后人，必将破开阵法，让你等外民万灵灭绝殆尽！！让你界外血流成河！”

血流没有成河，但却比之成河还要震撼人心！

持续的吞噬之下，在这短短的时间，王林修为急速的恢复，元神已然饱满，魂魄更是凝固，唯有胸口的伤势，恢复较慢！

数百修士，在他疯狂的吞噬之下，已然消失了大半，还有近百修为最高者，已然逃出很远，带着惊恐，带着惧怕，死死的逃命。

舔了舔嘴唇，王林猛地转身，看向远处逃命的修士，他全身黑雾弥漫，笼罩八方！

“你们，逃不掉！”他身子骤然一转，带动黑雾化作一个巨大的漩涡，疯狂的旋转起来。

随着其旋转，这漩涡越来越大，更传出一股强大的吸力，在这吸力下，那逃出很远的近百修士立刻身子缓慢下来，甚至惊恐中发现自己的身体正在被急急的向后吸撤。

生死的恐惧，那血腥的一幕幕震撼，使得这些修士一个个绝望起来！

就在这时，突然王林面色轩然大变，他猛地转身看向远处，不加思索左手在身前一挥，却是立刻身体外的黑雾化作一条条手臂，疯狂的向着四周深处，瞬息就追上那近百修士，在其身体上一绕，立刻就展开了吞噬！

惨叫不断，此地所有守阵界外之人，至此，全部死亡！

吞噬了这些修士，王林迅速向前一步迈去，整个人瞬息就消失无影，在其身子消失的刹那，一声咆哮从远处疯狂的传来。

“王林！！！”

远处，一个巨大的身影，堪比星空一般，向着此地，轰轰而来！

谢谢大家把耳根再次送上第二，眼下与后方票数尚未拉开，第二随时不保，求月票稳固！！求月票！！！

（未完待续）

第1327章 骗局……

? 千军万马也好，数千修士也罢，即便是这魔蝎族所在星域中，其余的修真星此刻也察觉，飞出了大量的修士。

但眼下，在这白衣女子感觉，这天地间只剩下了自己与那千丈光人，那一拳来临，没有任何人可以为自己阻挡！

危机之中她全身散发出更多的乳白色气息，在王林拳头来临的刹那，这些乳白色气息疯狂的冲入其眉心，赫然的，在其眉心之中，原本平滑无奇下，竟然出现了一个印记！

这是一个川形的印记，其上散发红黄蓝三道光芒，在其印记出现的瞬间，白衣女子心神中浮现出了一幕似乎被遗忘的记忆。

那记忆中，她跪在地上，被选为河族圣女，在接受传承的一日，她身前虚无出现了一只洁白如玉的手掌，这手掌带着温暖，在其眉心一抹，便把她的本族印记抹去。

“从今以后，你将是我分身之一，以你之体，滋养我分身投影，助我疗伤……你亦成我香火门徒……”

这记忆在她心神一闪而过，但时间却来不及让她思考太多，眉心印记出现的刹那，环绕她身体外的乳白气息骤然化作一股漩涡，这漩涡轰然而起，与王林来临的拳头，直接对抗！

轰鸣回荡，星空一震，这白衣女子喷出鲜血，面无血色，身子抛出，但却在被抛出的刹那，被那乳白色的气息一卷，竟然带着其身体破开一切屏障，融入天地之中。

王林右手一震发麻，眼中露出奇异之芒，在那白衣女子消散的同时，身子向前一步迈去，整个人同样消失在了星空！

他这一走，星空光芒不再，只剩下无数尸骸与那来临后一个个神色震撼的魔蝎族修士！

太古星辰东方，星空扭曲中，乳白色气息幻化而出，其内白衣女子已然油尽灯枯，出现之后毫不犹豫，迈出了最后一步！

“最后一次挪移，去往那里，我便获救！”

但就在这白衣女子右脚迈出的刹那，天地轰鸣，隐隐的好似有一声咆哮传来，星空一震，血光从四面八方疯狂的来临，竟然化作无数利剑破开星空疯狂的向着白衣女子而来。

这白衣女子看都不看一眼，只是看向远处星空中追击幻化而来的王林，目光透出怨毒与讥讽，在万剑穿透而来的瞬间，其身子渐渐透明，任由那些血光从身体内穿过，却无法对其造成半点伤害。

“这一次，暂且放过你，但下一次，你必死无疑，好好保留你身上的神性……用不了多久，我们还会再见！”这白衣女子在身子将要彻底透明消散的刹那，传出了冰冷的话语。

但回答他的，却是王林抬起的右手食指，与一个更为阴寒的声音！

“定身术！！”

此言一出，天地运转骤然一顿，就连那完全要透明的白衣女子，也是瞬息停止，她眼中甚至还保留着之前的冰冷与嘲讽！

天地一切，全部停顿！在停顿的瞬间，王林不加思索一步来临，右手抬起向着白衣女子狠狠地一抓，双目五道本源急速旋转，分出一股本源之力凝聚王林右手。

使得他这一抓之下，破开一切，在不断的扭曲波纹中，抓在了白衣女子透明的身体上，向外狠狠地一拽，将其生生从虚无内抓了出来！

“我说过，你逃不掉！”抓着白衣女子，定身术消散，这女子的身体迅速从透明化作实质，其眼中露出无法置信之色，透出惊恐！

王林身子此刻已然恢复正常大小，右手抓着白衣女子，他左手抬起，向着对方天灵一按，正要搜魂，但立刻从这白衣女子体内就有浓浓的乳白气息冲出，并非是攻击王林，而是毁灭这白衣女子自身！

来不及搜魂，王林更舍不得放弃此女之魂，在其体内那乳白色气息将其毁灭的刹那，王林右手红光一闪，血剑直接从白衣女子天灵刺入，抢在那乳白色气息之前，先行崩溃了其元神！

这种行为，就是与轮回抢魂，那与远古兰妃，抢夺香火！

在那白衣女子身子一颤，彻底死亡的瞬间，王林体内呼风唤雨界中，多出了一个女子的魂魄，一股极为磅礴的香火之力轰然间从这女子魂魄内散出，被王林吸收！

那白衣女子死亡之后，其肉身立刻融化成为血水，但就在这时，一道金线从其尸体内闪烁而出，直奔虚无而去！

这金线，正是远古八妃中，兰妃寄生在白衣女子体内滋养的投影分身所化！此刻白衣女子死亡，这金线就要破开虚无，回到疗伤中的兰妃身边！

王林猛地抬头，手中血剑一闪，直接斩向那金线，但极为诡异的，却是那无坚不摧的血剑，竟然从那金线上穿透，而没有伤及金线半点！

那金线好似并非从此界之物，没有实质一般，一切神通法宝，不可伤害！眼看那金线飞出越远，就要消失。

就在这时，王林却是心神一震，他的储物空间裂缝竟然不受控制的自行打开，从其内，走出了一个女子。

这女子一身银衣，正是那银尸！

她诡异的从储物裂缝内走出，望着那渐渐远去的金线，神色透出深深的迷茫，眼看那金线破开虚无，已然消失无影，这银衣女子轻轻的抬起右手，向着虚空随意的一抓。

星空轰鸣，那消失在虚无的金线，好似时光倒流一般，从消失中再次露出影子，在不断的挣扎下，没有丝毫作用的迅速临近银衣女子，被这女子抓在了手中。

那金线一落在银衣女子之手，就立刻剧烈的颤抖起来，好似极为畏惧，不敢有半点挣扎，银衣女子默默的望着手中金线，许久之后，眼中还是充满了迷茫，轻轻地一捏。

这一捏之下，那金线立刻轰然崩溃，化作一片金色的雾气钻入银衣女子七窍，好似被她吞噬。

王林眯起双眼，看着眼前的这一幕，这银衣女子的身份，他早就猜疑，但线索太少，无法知晓其身份。

不过从当年水道子在储物裂缝内看到这银衣女子后神色大变，露出畏惧之色后，王林便知晓，这银尸的身份，绝非等闲！

“这样的人，怎么会成为修真联盟的一具被炼化的尸体……修真联盟又是如何得到……”王林打量这熟悉的银尸，对方的眼中，仍然还透着迷茫，望着远处不知在想些什么。

“想起自己是谁了么。”许久之后，王林平缓的开口。

银衣女子沉默，回头看着王林，眼中迷茫更浓，轻轻地摇了摇头。

“我只是感觉方才那金线力的气息，很熟悉……”

王林目光微不可查的一闪，仔细的打量了一下这银衣女子，忽然说道：“你不会是远古八妃之一吧！”

说话时，他的目光如电，盯着那银衣女子的双目。

这女子听闻远古八妃四字，眼神中的迷茫更浓，轻声道：“没有记忆……从我苏醒后，就一直想不起来了……”

她神色中露出痛苦，摇头转身，走向储物裂缝，似乎只有在那里，她才能不去想与自己有关的事情，而是默默地打坐。

但在进入储物裂缝的一刻，这银衣女子却身子一顿，眼中迷茫中隐隐出现了一丝清明，她犹豫了一下，转头看向王林。

“我尽管想不起很多事情，但隐隐的似乎知道一些什么，我能看出，你体内有一些门徒香火之力……我隐约记得，香火是一种毒……是一个天大的……骗局……我似乎就是因此失去了一切……”

储物裂缝随着银衣女子的进入而收缩，消失在了星空中。

但她的话语，却是在王林心神掀起轩然大浪，使得他双眼露出夺目之芒。他从封界之主那里，从水道子一战中，从蓝梦道尊的话语内，无不透出，门徒香火，是成为第三步的关键，是滋养本源的关键！

渐渐地，他自己也有了这方面的认为，可眼下，银衣女子的话语，却是截然相反！

没有来由的，王林感觉身体一阵发寒，他抬头望着星空，目露沉思。

“毒……骗局……”

沉吟片刻，王林身子一晃，融入天地而去。

“白衣女子已死，成为我呼风唤雨界内之魂，眼下在这太古星辰，短时间应该无人会注意我……如此，便给我了将本源大成的机会！”王林融入天地中，神念弥漫。

“根据被我吞噬的界外修士记忆，闪雷族内，没有第三步修士存在……在其族中，有一道似乎开天辟地以来就存在的闪电，那闪电万万年不灭，始终贯穿天地，是闪雷族的圣物！也同样是其整个闪雷族力量的源泉！

若吞噬此雷，应会让我雷之本源有所进化……至于门徒香火……到底他们之中谁说的，才是真……”王林缩地成寸之下，出现在了一片陌生的星域内，他双目一闪，露出寒光。

“不管真假，此事要极为警惕，我一生修道，也从未依靠过什么门徒香火，全部凭着自身明悟道之变化，即便是本源，也是自行感悟，不曾依靠所谓的香火！”王林身子再次融入天地，向着记忆内闪雷族所在冲去。

终于写完，四更一万两千字，坐了十几个小时，喝了三个保佳适，抽了两盒烟，整个人浑浑噩噩的，头晕要炸一样，现在的感觉，与喝酒喝多了差不多，头昏昏的，手酸酸的，很难受，尤其是我这不大的小书房里积累了太多的烟，云雾缭绕，有种成仙的感觉……我算是知道了，成仙，真TNN的难受！

（未完待续）

第1340章 这就是天劫么

? 张景云的笑声爽朗，带着王林而来，向着众人介绍。

那**个显然是新进入这七百万天地的修士，纷纷向王林抱拳，攀谈几句，不外乎是久闻大名之类，至于内心的心思，在王林看来就如同一群孩童般，清晰明了。

至于那四个如张景云一般的修士，纷纷以看向羊羔一样的目光，在王林身上扫过，皮笑肉不笑的应付了几句。

这阵法外其余的修士，纷纷神色冷漠，自然看出了其内的端倪，但却没人理会。这种事情，在这七百万天地中心广场时常发生。

张景云等人所站之处，隐隐成包围之势，防止出现意外，王林扫了一眼，便双目一闭，不去看那几人神色间的传念。

“张兄出马，果然厉害，居然把这刚刚晋升闪雷榜的于非弄来，佩服！”

“不过也要注意一下，此人能进入闪雷榜，定有过人之处，我们莫要马失前蹄才好。”

“周兄也未免太过小心了，此人只不过问鼎初期的修为，莫说我四人同时出手，随意一人都可将其轰杀！另外有赵前辈在此，此人断然翻不起半点浪花！”

“也对，赵前辈修为到了阴虚，再进一步就可阳实，可谓是万人之上，有前辈在此，我等自然恭敬如命。”

“此番收了这群新人的念雷，我几人和在一起，终于可以凝聚出完整的一道灵念之雷，如此一来，就可去雷晶殿换取那四把仙品飞剑了！”

时间不长，这数百修士所在的阵法，渐渐闪烁光芒，隐隐有了要开启的样子，四周修士立刻一个个打起精神，更有一些神色露出兴奋，显然很是享受那种去化身天道的感觉。即便是那张景云一行中的那个阴虚修士，也是舔了舔嘴唇。

片刻后，阵法轰鸣回荡，王林双目睁开。

“诸位，阵法开启，你等快快取出灵符，我五人合力护法，使得我们传入后不会分散，届时进入七百万天地，一同成为天道，岂不乐哉！”那张景云神色露出兴奋，笑道。

“化身成为天道的感觉，诸位只要去尝试一次，怕是就会喜欢上，好了，不多说，咱们进去！”看到王林等人都拿出了灵符，张景云立刻开口，在他几人的环绕下，众人立刻飞起，直奔阵法而去。

在踏入阵法的刹那，这阵法光芒万丈，轰鸣惊天动地，形成一股似乎可以撕裂星空的风暴，卷着众人，瞬息就劈开天地消失在了阵法之内！

天地轰鸣，这七百万天地中的其中一处，此刻风雨交加，形成了无尽风暴横扫，雷鸣轰轰而起，豆大的雨水从云层落在大地。

这处天地内，地面上有一片凡人的城池，眼下正是黑夜，雨水哗哗而落，行人稀少。

但在远处一座山峰之上，却是站着一人！

此人一头白发苍苍，双目如电，在这黑夜的风雨中，如同骄阳，他身子挺拔，整个人爆发出化神巅峰的气息，白发随风而动，衣衫青衫更是发出啪啪吹打之声。

“我鲁备七岁修仙，明悟天地变化，观看风云卷动，在三百七十二岁化神，至今修道五百余年，终迈入化神巅峰，今日要破开这天地，迎天劫，进入仙界成仙人！”那老者声音平缓，好似自语，但他的头，却是冲着天空，如同向天咆哮！

“此番渡劫，若失败，则转世重修，若成功，我在仙界等你们！”老者双目精光一闪，大袖一甩，立刻天地传出雷霆轰鸣！

在那闪电之下，刹那照亮了漆黑的天地，却是在这山峰四周，跪着数千修士，这些修士一个个神色振奋，带着狂热的目光看向踏在山峰上的老者！他们，全部都是这老者的徒子徒孙！

“成仙，成仙，我鲁备今日，要成仙！天劫阻我，我便渡劫，仙人阻我，我便弑仙！”那老者低吼中整个人一冲而出，向着天空疾驰而去。

与此同时，天地轰鸣，风云倒卷，一片片劫云凭空出现，呼啸间就弥漫在天空，不断地凝聚之下，化作了大片的天劫之云！

在那劫云上，隐隐可以见到十多个虚影，这些虚影全身晶光闪烁，更有一股仙气弥漫，看去，就是真正的仙人一般！

尤其是在这十多个虚影身后，好似空间被撕开，露出了一片磅礴的大陆，其上阁楼弥漫，仙气缭绕，隐隐有无数仙鹤飞舞，更有仙宫耸立！

“仙界！！！那就是仙界！！！”

“老祖此番渡劫，竟然有十多个仙人同时出现！！这是瑞兆！！瑞兆！！”

山峰四周的数千修士，立刻一个个睁大了眼睛，目不转睛的看着天空，心神振奋，这一幕，是他们此生第一次看到！

在看到的同时，在他们心中，对于成仙的渴望，疯狂的暴增起来！

在那劫云出现的瞬间，一股威压轰然而降，使得大地颤抖，那山峰外的数千修士立刻就被强行推开，驱逐方圆十里之内！

王林就是那十多个虚影其中一个，他怔怔的望着下方，这种感觉极为诡异，旁人或许此刻早就兴奋异常，毕竟这种化身天道，降下天劫的感觉，足以使得绝大部分修士沉浸在内，无法摆脱，也不愿意摆脱！

但王林却是亲身经历过天劫，且不止一次，而是数次！这一点，是几乎所有修士都无法体会与明悟！

王林经历过天劫，他的天劫，与眼下这大地上那老者迎接之劫，一摸一样！只不过范围更大，威力更猛！

一股可怕的感觉，在王林心中弥漫，使得他无法融入这兴奋之中，也没有半点兴奋！

“按照惯例，只要阵法开启，一旦进入就会遇到渡劫者，这一次，诸位就别和张某抢夺了，让给张某如何！”那张景云眼中露出激动，连忙向身边几人抱拳。

“好，就让给张兄！”其余几人哈哈一笑，纷纷点头。

那张景云眼中激动更浓，身子一晃，整个人晶光闪烁，却是一步之下就从云层内踏出，出现在了这天地之中，劫云之下！

此刻的他，全身仙气弥漫，任何人看去，都会心中不由得升起膜拜之意，他右手抬起，一指下方那老者，口中如雷鸣一般轰轰传出声音。

“下界修士，渡劫升仙！”张景云话语落下的刹那，其上方劫云中立刻就有雷鸣呼啸，却是一道水桶粗细的闪电，从其内轰轰而出，直奔下方！

那名为鲁备的老者，呆呆的望着天空劫云上那十多个虚影，头皮一阵发麻，他怎么也没想到，自己的渡劫，竟然会引动这么多仙人来临！

但同样的，一股自豪之意弥漫心中，他低吼一声，全身修为环绕，向着那天劫雷霆而去！

轰鸣之声惊天动地，使得这天地一震颤抖，就连天空落下的雨水，都在这一刻倒卷崩溃！雷霆过后，那老者面色苍白，身前数个法宝同时崩溃。

但他没有绝望，而是双眼露出不屈之意，咆哮中双手掐诀，布置了大量的防护，准备迎接第二道天雷！

王林怔怔的望着这一切，心神震撼，许久都无法平息下来，此刻他身边有新进入者，一个身穿黑衣的青年，带着疑惑问道：“诸位道友，为何这降临天劫，不把此人一下子轰杀，而是要一道道渐渐增强？”

这个疑问在被说出的瞬间，王林双眼露出奇异之芒，他度过的天劫，也是这样，往往第一道天劫并不强，而是寻寻渐进，越来越强大！

在没有进入这七百万天地时，这个问题不在王林的思绪之内，好似一切本就应该如此，没有疑惑，但眼下，这个疑问却是闪电一般冲入其脑中！

“天道有好生之德，万险之中也留一线生机，降临天劫，也只是为了磨练下界修士，唯有越来越强，方可把对方心神摧毁之时，让其感受天威浩荡！当然，这是族中冠冕堂皇的说法！

但实际上，之所以操控天劫一**越来越强，是为了逼出这下界修士的求生挣扎与不屈之意，唯有如此，方可使其体内诞生那可称为灵念之雷的奇异之力！”那之前与张景云神念交谈时的周姓修士，缓缓开口。

这番话语听在王林耳中，又有不同，他闭上了双眼，心神掀起轩然大浪，隐隐明白了一些什么……下方轰鸣，第二道、第三道、第四道、第五道天雷在张景云的操控下从天劫内闪烁而出，轰轰降临，此刻的张景云，神色扭曲，透出无尽的兴奋，这种感觉，在他看来甚至比之双修，还要让其舒服一千倍一万倍！

“吾为天道，降下雷霆！”

雷声轰轰，那渡劫的老者在一道道天劫下，喷出鲜血，全身血肉模糊，眼中渐渐露出绝望！而此刻，第六道天雷，轰轰而来！

这第六道天雷粗约数丈，刚一出现就卷动天地，就连使得这大地都剧烈的颤抖，隐隐好似要崩溃一样！

轰然落下，那老者挣扎的发出生命中最后一次怒吼！

“我要成仙！！”

这声音惊天，传入王林耳中，使得他睁开了双眼。

轰鸣弥漫，第六道天雷落下，那老者在天雷中肉身崩溃，形神俱灭！

第三更送上，可月票却是缓慢增长，不去看了，断网关Q，继续写第四更！

（未完待续）

第1343章 诱饵

? 雪花如鹅毛般从天空飘下，一层层的盖在了大地上，一眼望去，整个天地一片银装素裹，就连草木之上，也堆积了一层厚厚的白雪，甚至还有众多的冰凌结出，垂下之中，被阳光映的五光十色。

那雪压在树枝，看起来有种惊心动魄之感，好似随时都可以倒下一般。

在这天地内，眼下正是清晨，一处处凡人的城池村庄内，渐渐升起袅袅炊烟，漂入天空，似要与白雪正挥，但最终，却是被那飘落的雪花与吹来的寒风，分割的支离破碎。

阵阵犬吠之声也时而从那城池或者村庄内传出，新的一天，到来。

远处的初阳，在这寒冷的冬季，就连温暖也少了很多，懒洋洋的散出光芒，但却没有热……在这天地东方，有一片平原，这平原在夏季时青草弥漫，是此地凡人放牧所在，尤其是躺在上面望着蔚蓝的天空，是一件很愉悦的事情。

但眼下，这里看不到任何枯草，有的，只是一片白色，更因阳光的落下，泛起一片白茫茫刺目的光，人在这里看的久了，就连眼睛都会流下泪水，茫茫无尽。

在冬季，没有凡人会来到这片平原，此地的白雪，也没有任何脚印……只是今天，在这平原的深处，却是在雪地上盘膝坐着一人！

此人是一个中年男子，相貌英俊，一脸正气，神色平静中默默的望着天空，透出复杂。

“修为……压制不住了……”这男子轻叹，留恋的望着远处天地中的白雪，整个人沉默下来，静静的等待天劫的来临。

不多时，天地轰鸣，那落下的雪花顿时崩溃，隐隐似乎有狂风从天落下，卷动雪花向着四周横扫，更是在这无形狂风下，这中年男子所坐的平原，厚厚的积雪被生生吹起，向着四周卷动。

雪如浪，被狂风吹动中，露出了下方光秃秃的大地！从天空向下看去，这光秃秃的大地与四周的雪景一比，显得各位惹眼。

与此同时，天空出现了劫云，滚滚而来，瞬息间就形成了天劫之云，在那云中，隐隐似乎站着一人，此人全身仙气缭绕，露出无尽威严！

“下界修士，渡劫成仙！”浩荡的声音化作雷霆从劫云中咆哮而出，惊天动地，但落在那渡劫的男子耳中，却是没有让他脸上出现任何表情。

这男子拍了拍衣衫，站了起来，望着天空的劫云，望着那云端上的仙人，神色复杂中，带着浓浓的嘲讽。

“成仙？”他嘲讽之色更浓。

在其嘲讽升起的刹那，天空雷霆轰鸣，却是那云端仙人右手抬起向下一指，立刻劫云轰轰，一道好似可以开天辟地的雷霆，从云中轰然而出，直奔那男子降临！

这男子身子一动不动，在那雷霆落下的刹那，右手抬起向前一按，雷霆落在其身，轰鸣惊天，片刻后雷霆消散，那男子面色苍白，但头颅，却是始终抬起！

他看到那云端上的仙人，再次抬起右手，轰鸣回荡，却是第二道天雷，正在咆哮中酝酿，片刻后，轰然出现！

但就在这一刹那，却是惊变突生！

天空原本被劫云弥漫，滚滚云层似乎无边无际，但此刻，却是有一股力量轰然而出，化作两只大手，穿透云层，向着两旁狠狠地一撕！

轰鸣更剧，那劫云，竟然被生生的撕开，露出了一道巨大的裂缝！从裂缝内，走出了一个身穿白衣的青年！

在此人出现的瞬间，那云端上的仙人面色大变，其声音怒吼而出！

“你是何人！此地老夫先来！”

“我为你等天劫，来此地，灭天道，收念雷！”王林右手抬起，向着那天劫云端一指！

轰鸣骤响，那云端上的老者身子一颤，体内雷霆竟然不受自己操控，瞬间就狂暴起来，他面色大变，但却没有逃遁，而是狰狞中身子一晃，竟然从云端上走出，双手掐诀之下张口吐出一粒雷光珠子，直奔王林而来。

“狂妄至极！”那老者速度极快，瞬间就临近，全身刹那就爆发出一股窥涅后期大圆满的修为，隐隐将要突破进入净涅的样子！

那雷光珠子内，蕴含了无尽雷霆，竟然是由五道念雷组成的法宝！此刻在老者手中，立刻发挥出惊天动地之威，向着王林轰击而来。

“这珠子，我要了。”王林神色平静，抬起脚步向前迈去，一步之下，他整个人瞬息消失，出现之时，赫然就在了那老者身后，并未回头，右手向后随意一指，点在了老者后脑。

这老者面色立刻苍白，没有半点血色，眼中露出滔天骇然，喷出一口鲜血，整个人一颤之下，一道道血丝裂纹从其头部出现，立刻蔓延全身，轰的一下，肉身崩溃，形神俱灭，族印被收！

在王林的左手，捏着那蕴含了五道念雷的珠子，杀这老者，对他来说不费吹灰之力，左手一捏，那珠子爆开，其内五道念雷迅速被其右目吸收，在他右眼瞳孔中旋转，使得此刻的王林，看起来充满了妖异之感。

这一幕发生的太快，几乎是瞬间，下方地面上那中年男子目瞪口呆，怔在那里眼中露出震惊，半响都没有恢复过来。

“你，散开全部修为，继续渡劫！”王林右目将那五道念雷全部吸收，站在半空，缓缓开口。

那中年男子深吸口气，压下心中的不安，深深地看了王林一眼，全身修为瞬间散开，化神巅峰之力充斥天地。

十息之后，立刻就在天空尚未消散的劫云中，再度有雷光闪烁，好似天空被撕开一道缺口，从其内顿时迈出一人！

“哈哈，终于被我碰到了一次渡劫者！！”此人刚刚从缺口内走出，便立刻狂笑起来，只是其笑声尚未结束，王林右手抬起向前一挥。

立刻那刚刚进来之人，还没等看清一切，其身子立刻轰然爆开……下方那渡劫的中年男子，看的头皮发麻，他此刻再愚笨，也知晓了自己成为了那白衣青年的诱饵……“他竟然击杀仙人！！”

时间流逝，很快又有一人从缺口内走出，此人似乎很是谨慎，速度极快，瞬间就从那缺口内冲出，更是双手掐诀全身环绕大量的防护，但在王林的挥手间，这尚还看不清样子的修士全身防护轰轰崩溃，连同其肉身，在惨叫中形神俱灭！

短短的一炷香时间，在那中年男子为诱饵下，有十多个闪雷族之人陆续前来，但毫无例外，全部刚一出现，就瞬间灭亡。

那渡劫的中年男子已然麻木，但心中的骇然却是越来越浓，苦笑中索性不再去看，而是双目闭上。

这种杀戮闪雷族族人的速度，比王林自己去寻找要快上不少，又过了半个时辰，死在他手中的闪雷族人，已然不下上百！

“终于来了一个碎涅……”王林目光一闪，脸上露出微笑，看着天空劫云中缺口内，雷光闪烁之下走进的一个老者！

这老者身穿黑袍，身子充满了威严，刚一出现就立刻面色大变，猛地低头，一眼就看到了王林与这天地内弥漫的血腥气息！

那老者双目露出凝重，神色透出杀机，身子一晃，竟然没有后退，而是直奔王林而来，双手掐诀之下更是连连点在虚空。

“以这种方法残杀同族，你，该死！”那老者低吼之下身子瞬息雷光闪烁，化作一道雷霆冲向王林，与此同时，在这雷霆之后，却是一道虚影出现，这虚影赫然也是那老者！

他身子在这刹那一分为二，一道冲向王林，另外一道则是带着惊慌急急后退，更是施展了挪移之术，就要疯狂的逃离此地！

王林神色如常，这闪雷族的碎涅修士倒也是个果断之人，竟然在短短的时间内就想到了毁灭一具分身为代价逃遁的方法！

王林眼下毕竟不是本体，若没有极境在身，单单凭着碎涅修为想要留下这老者，还有些周折，他双目红光一闪，极境骤然闪烁而出，化作红色闪电在轰隆之声下立刻就穿透了那阻止自己追击的老者分身。

其分身一颤，双目立刻黯淡，顿时崩溃，红色闪电从其崩溃中穿透而出，在那闪雷族碎涅老者将要施展挪移离开此地的刹那，冲入了其体内！

那老者喷出鲜血，眼中露出滔天恐惧，但片刻间，其眼中光芒崩溃，整个人元神毁灭，失去了一切生机，尸体从半空落下，眉心族印被收。

“你还要隐藏到什么时候。”王林神色如常，杀了这碎涅修士后，转身看向远处虚空，极境所化红色闪电对准那里，发出啪啪雷霆交错之音，随时可以毁天灭地而去。

天空一阵波纹扭曲，那之前拿走了尸体，被这七百万天地修士称之为散灵上人的光头青年，身子在波纹内显露而出。

“你一路跟随至今，我只给你一句话解释，若无法让我满意，你，会死！”王林平静的望着光头青年，缓缓开口。

连续两天爆发，今日状态萎靡，实在不佳，休息一次，明日继续爆发！

（未完待续）

第1350章 闪雷之战！（四）

? “聚雷印！”撕开了封印，爆发出完整的天人第四衰圆满巅峰修为，这大长老全身气息流转，好似与之前彻底的换了一个人，露出极强的威压！

在这威压下，星空好似无法承受，出现大量的扭曲与挤碎的裂缝。

尤其是在聚雷印这三字说出的刹那，星空轰鸣，四周被压制退避的闪电，在瞬息间轰轰而来，直奔这大长老抬起的右手之上。

一个巨大的雷球轰然出现！

这雷球在四周雷霆闪电不断地凝聚下，转眼之中就化作了数万丈大小，其内闪电游走，雷霆轰轰，正在急速的旋转！

“给我聚！”那大长老低吼一声，立刻其手上漂浮的数万丈雷球内，顿时就有惊天轰隆弥漫，轰轰之声下，却是那雷球，在疯狂的压缩！

十倍、百倍、千倍、万倍、十万倍、百万倍……在这压缩之下，雷霆轰轰，其内闪电光芒刺目，越来越亮，笼罩全部星空，就连那大长老的身体，也在这光芒中好似消失，肉眼看不到丝毫！

仿若这天地一切光，一切雷，一切声，全部在这一刹那，被闪雷族大长老手中的雷球凝聚，在不断地压缩，压缩，再压缩！

这可怕的一幕，即便是王林，也心神震动，眼中瞳孔收缩，对方施展的神通，他知晓为何物，此神通他在闪雷族潜伏之时也曾修炼，此刻目光一闪，却是同样抬起右手好似托起星空。

“聚雷印！”王林的声音回荡，立刻这天地间向着大长老凝聚而去的雷霆闪电，全部一震，此刻的王林右目闪电印记浮现，在那闪电印记旁边，还有伴随念雷幻化，绕着闪电印记游走，使得王林右目光芒万丈，透出妖异之感！

这星空中的天地雷霆之力，在这一刹那竟然一分为二，分离出了一半直奔王林右手而来，瞬息间就凝聚出了一个巨大的雷球。

那闪雷族大长老看到王林同样施展了聚雷印，双目收缩，但却没有开口。

二人目光碰撞，各自托起雷球，展开疯狂的压缩！

王林手中的雷球，瞬息间就压缩了十万倍，还在不断地压缩，砰砰之声从雷球中传出，惊天动地！

百万倍、二百万倍……直至三百万倍，从王林手中雷球内散发出的恐怖之力，足以毁灭天地，他手中所拿，已然不是简单的雷球，而是灭世之雷霆！

雷鸣砰砰传出，同样的，在那闪雷族大长老手中的雷球，此刻也在疯狂的压缩下，在不断地吸收雷霆中，已然压缩了五百万倍！

这一切压缩雷霆都是刹那间发生，随着二人的压缩，整个星空展开了剧变，好似从二人中间分开，向着两旁撕裂不断！

两道不同的雷霆之力，在这一刻，从分开的星空内轰然爆发出来！闪雷族大长老所拥有的，是那不灭之雷，那万古岁月之前天地降临的一道本源雷霆！

他双目露出奇异之芒，身子骤然跃起，托着那压缩了五百万倍的雷霆，直奔王林而去！

“给我，死！！”

王林所拥有的，是全部都依靠自己，一步步走来，以半条太古雷龙为引，自行明悟的雷霆本源，尽管从渊源上比不上那不灭之雷，但同样诞生了本源，在层次上，属于同等的存在！

在那闪雷族大长老来临的刹那，他同样跃起，右手蕴含了压缩三百万倍的雷霆，在冲出的刹那，王林仰天低吼！

“以我王林雷之本源之名，命尔等一切雷霆，给我再次凝聚！！！”轰轰之声从王林手中雷霆疯狂的传出，却是从三百万倍，瞬息间又再次压缩起来，赫然达到了四百万倍！

这种程度的压缩，是王林修为的极限，他双眼透出疯狂，与那来临的闪雷族大长老，在这分开的星空中间，展开了一场雷霆之战！

二人均都是雷修，雷修之间交战，说简单也极其简单，拼的，就是对于雷霆的操控，拼的，就是雷霆的归属！

同样的，在二人身体内，也均都有对雷霆的抵抗之力，寻常雷霆丝毫无法伤及半点，但眼下这种被对方操控之雷，因蕴含了意志，故而可以造成剧烈的伤害！

轰鸣在二人碰撞在一起的刹那，疯狂的在这星空内展开，星空大范围的崩溃，一处处空间裂缝急急撕开，雷域剧颤，两股雷霆的碰撞，形成了一股无法形容的雷霆冲击！

这冲击如巨浪倒卷，爆发出来！那浩荡的雷浪冲击之下向着四面八方弥漫，化作滚滚雷浪，横扫之下在不断地延伸中立刻就波及了闪雷族十六颗修真星！

轰鸣之中，死伤无数！

更是在这雷浪冲击下，环绕闪雷族的雷域沸腾，向外齐齐扩张，瞬间就扩大了百倍不止，在这太古星辰的星空中，一股轰鸣而去！

一些距离闪雷族不远的修真星，同样被这雷浪波及，如降临了雷霆之雨！

这一幕，就好似一场崩溃，在这太古星辰闪雷族内，疯狂的展开，这崩溃之力太强，不断地散开中，立刻就引起了太古星辰内诸多强者的注意！

更有第三步大能，察觉到了这出现在闪雷族的剧变！

雷霆的碰撞，王林压缩的雷力崩溃，他整个人喷出一大口鲜血，甚至还有一些内脏碎片，全身骨头好似碎开，剧痛如潮水般袭来，其身子更是倒卷，如同被狂风扫中撞击！

这仅仅是第一波冲击，在王林被抛出中，第二波雷霆碰撞爆开的冲击来临，那毁天灭地的气势，足以轰杀一切生灵！

眼看那冲击来临，在这生死危机之中，王林考虑的并非全部都是自己的生死，还有如何重创那闪雷族大长老，他相信对方也绝对不好过，此刻在正面临这雷霆崩溃毁灭性的冲击！

“拼了！”王林眼中露出疯狂，他性格就是如此，蕴含了一股绝境爆发的心绪，越是危险，他胆子就越大，更是凭着其精确的算计与心机，故而才可以一次次战胜那些超越，看似无法战胜的强敌！

在那第二波冲击来临的刹那，王林双手掐诀，立刻向前一指，骤然间，这天地乱流中突然就出现了一道道光！

那一道道光，有雷光，有电光，有星空之光，有崩灭之光，还有无数星空裂缝散出的无形之光，甚至就连极远之处闪雷族中修真星之光，还有那无数闪雷族修士的光！

更重要的，还有他储物空间内，那来自七百万天地灵符的光，这无数的光芒在这一刹那疯狂的凝聚，笼罩王林全身，瞬息间就有一个巨大的光影，出现在了王林身体外！

远远看去，已然看不见王林身影，所看，全部都是那吸收了天地光芒的巨大光影！

蓝梦道尊至强防护神通，光影盾！

在这光影出现的刹那，那第二波雷霆碰撞崩溃的冲击轰然来临，直接就冲向了王林身体外的光影，那光影顿时剧烈的颤抖，其上光芒却是瞬息间骤然暴增，散发出无尽光芒，照亮天地，照亮整个星空！

那光影发出不堪承受的声音，在那冲击下将要崩溃的瞬间，王林咆哮惊天，喷出鲜血落在那光影上，立刻这光影更有血光弥漫，轰然中，就把那第二波冲击，第二波冲击，第四波冲击，全部疯狂的反射出去！

在反射的刹那，光影崩溃，王林面色苍白，但神色却是透出疯狂的杀机，他右手一挥，却似血光闪烁，那无坚不摧的血剑随着被反射的冲击一闪而出！

“给我死！！”他右目闪电印记更是急速闪烁，妖异之中直接从右目飞出，在那伴随的灵念之雷环绕下，紧随血剑冲出！更是双目红芒一闪，却是极境同时出现！

这一切太快，转眼之下，那被反射的冲击就轰然倒卷，加上血剑，加上王林的闪电本源，还有极境闪电，在这一刻化作一场杀劫，直奔前方疯狂的宣泄！

那闪雷族大长老此刻也在后退，双手挥舞中抵消一**冲击，但就在这这一瞬间，他却是面色前所未有的大变，双眼瞳孔立刻收缩，露出震惊！他怎么也没想到，那王林竟然胆大如斯，在这样的状态下，有如此无法置信的行为！

尤其是那光影的出现，更是如一击重锤狠狠地砸在了他的心神之上。

“这！！这是蓝梦道尊的光影盾！！！莫非蓝梦道尊要杀我！！”

在其前方，那被反射的冲击轰轰而来，与本就卷向闪雷族大长老的冲击融合，仿若在这一刻，这大长老承受了此番雷霆崩溃的全部之力，尤其是在那冲击中还蕴含了血剑，蕴含了王林的本源闪电，蕴含了极境！

一股很久很久没有出现过的生死危机，骤然就从大长老心中升起，他来不及细想，那冲击就已然将其彻底吞噬！

轰轰之声绝天地而起，一直到许久之后，才一切消散，王林后退中施展了呼风唤雨界，以此对抗那零散的雷霆之力，退出很远。

但就在这时，却是有一声惊天怒吼带着无尽的怒火滔滔而起，在那冲击消散之处，一个散发雷霆的身影，一步步走出！

正是那闪雷族大长老，一股比之方才还要强大无数倍的气息，在其身体外化作风暴，这气息之强，惊心动魄，无限的接近第三步！

他衣衫破损，右胸之上血肉模糊，被血剑穿透，眉心印记有了裂缝，被极境崩开，全身多处伤痕，鲜血弥漫，那是被王林本源闪电所伤！其体内元神略有萎靡，被那雷霆之力冲击重创！

“你死定了！！以我天人第五衰无尽生机，以我不灭圣雷奴之名，开启太古雷界，召唤万古岁月中……太古雷龙！！！”

想写出第四更，在这月票关键的时候，真的很想写下去，只是真的，真的写不动了，身体承受不住，精疲力尽了，如果我回到十年前，二十多岁，那该多好……今天是副班册逆MM生日，她也强烈要求我爆发，册逆，我写不动了……祝你生日快乐。

（未完待续）

第1357章 七剑斩天山（四）

? 此刻的闪雷族大长老，已然彻底的被那一剑之威震撼，心神极为恐惧，这一剑，足以将其彻底毁灭，若非是那雷铠，他必死无疑！就连元神都没有机会逃遁，形神俱灭在那一剑之下！

“这是什么剑！！不灭雷铠都无法对抗，仍然让我重伤！”这闪雷族大长老面色苍白，极为骇然。

不灭雷铠，是闪雷族三大至宝之一，远远超过了那雷杀镜，此宝是当年闪雷族那位第三步大能亲自炼制，传承于后人，庇护闪雷族数万年！

历代唯有修为到了天人第五衰者，方可使用，凭着此铠，即便是第三步大能出手，也可以对抗一番！

但眼下，这铠甲一剑崩溃，却是让闪雷族大长老头皮发麻！他不假思索正要疾驰后退，但王林双目寒光一闪，右手拿着七尺长剑，缓缓地抬起！

这一剑尽管威力绝强，但王林却是清晰的感受到，一剑落下，七百万天地生灵涂炭，这是以无数人甘心死亡奉献生命为代价，挥出的一剑！

此剑，很沉，很重……看到王林手臂抬起，闪雷族大长老双目瞳孔疯狂的收缩，低吼中双手掐诀，向着天空一指，口中疯狂的大喝：“不灭圣雷，冲破这风暴，降临！！！”

吼声中他更是右手在眉心族印狠狠地一拍，激发出了全部族印之力，化作一股隐隐可以破开天地的力量，想要把外界的不灭雷霆召唤进来，他隐隐明悟，唯有那不灭雷霆进来，自己今日才可以生存！

否则的话，今日，必死无疑！

他已经很久没有如此强烈的生死危机，此刻几乎发狂一般，在他的低吼中，风暴外的不灭雷霆骤然就狂暴了数倍不止，雷霆轰轰惊天动地，向着风暴展开不断地轰击。

轰轰之声绝天地而起，在这虚无内剧烈的回荡，每一次轰击落下，风暴都会剧震，其内死伤无数！

王林不去理会外界之时，右手拿着七尺长剑抬起，盯着远处的闪雷族大长老，瞬间落下，轰然中，第二剑，斩天而去！

剑芒呼啸，弥漫了大量的生灵之命，更蕴含了滔天的杀机，化作一股无法形容的剑痕，轰轰而去，直奔那闪雷族大长老！

这闪雷族大长老仰天低吼：“不灭雷霆，降临，降临，降临！！！”他眉心族印骤然爆开了一半，形成了一股惊天之力，环绕在身体外。

与此同时，他的咆哮与低吼似乎被风暴外的不灭雷霆知晓，骤然间，这雷霆不知以何种方法，瞬息就膨胀了数倍，化作粗约千丈天雷，直奔风暴轰击下去！

这风暴剧震，七百万天地内生灵不断有人死亡，修士也纷纷崩溃，更是在这剧烈的震动下，就连王林挥舞的第二剑，也受到了波及，尚未落在闪雷族大长老身上，就迅速的消散，转眼就有大半逝去。

散灵上人双手掐诀，在胸口一点，喷出鲜血，整个人好似萎靡下来，但却有一股浩荡之力从这七百万天地内传出！

这股力量是山河，是大地，是草木，是一切野兽飞禽！融入风暴，与那不灭雷霆再次对抗，阻止了这险些破开的不灭雷霆轰击！

那闪雷族大长老惨叫倒退，一连喷出了六口鲜血，他大半族印化作的防护，轰然崩溃，胸口再次出现了一道伤口，甚至可见白骨！

若仅仅如此，不显这剑芒之威，在那大长老胸前两道伤口内，蕴含了无数七百万天地生灵魂魄，他们一个个化作凄厉之魂，正在伤口内疯狂的吞噬撕咬，黑气弥漫，滔天而起。

若非是那不灭雷霆发威，搅动风暴，使得那第二剑威力消散了七成，这大长老，此番在无可能逃出！

但尽管如此，却还是让其伤上加伤！

剧痛可以使人暴虐，绝望可以让人疯狂，此刻这闪雷族大长老，就是如此，那被无数魂魄撕咬的剧痛与伤口血肉撕裂之痛传递全身，让他无法忍受，更有绝望弥漫心神，这风暴就连不灭雷霆都破不开，他如何能逃出去！

疯狂之下，他索性不再逃遁，而是神色癫狂，双手掐诀，向着两旁猛地一挥，狰狞的吼道：“谁也杀不了老夫，老夫祭出三千年寿元，开启闪雷之印，化作我闪雷族先祖第三步神通之术！阴阳不灭雷，给我出！！”

随着大长老怒吼，他面色更为苍白，三千年寿元生机瞬息消散，一股绝强之力骤然就在他身体内弥漫而出。

更是在其身前，这股力量轰然旋转，赫然就形成了一个阴阳图！阴阳转动，成为漩涡，发出轰轰雷霆，一股超过了修道第二步的威压，在这阴阳图出现的瞬间，惊天地而现！

“阴阳不灭雷，轰杀此人！”大长老怒吼之下，那阴阳图砰然爆开，却是一分为二，两道雷霆骤然从其内闪烁而出，一道崩溃元神的阴雷，一道碎灭肉身的阳雷，环绕在一起，就形成了这阴阳不灭雷！

在这雷霆疾驰，冲向王林的瞬间，王林右手再次抬起，展开了第三剑，狠狠地向下一斩！剑芒夺目，如永恒一般，化作无数七百万天地生灵魂魄，在连绵不断的凄厉之啸下，好似一条魂之大河，卷动天地风云，轰轰而去，与那阴阳不灭雷碰到了一起！

轰鸣震天，王林喷出鲜血，身子后退数步，抬头中露出狠辣，向前直接冲去，右手抬起，瞬息间就斩下了第四剑！

阴阳不灭雷虽强，但与这七百万天地生灵所化之剑对抗，却是轰然崩溃，形成一股冲击倒卷，全部落在了那大长老身上，这大长老喷出鲜血，面色极为苍白，胸前轰鸣，却是出现了第三道伤口，更是五脏六腑出现了崩溃！

无数魂魄冲入其体内，疯狂的撕咬吞噬，那痛苦让这闪雷族大长老更为疯狂，他拼着重伤之体，向前一步迈出，直奔王林冲去！

“即便是死，老夫也要将你一同拉入轮回！”

但就在他冲上前来的瞬间，王林第四道剑芒轰然斩下，这剑芒呼啸，带着七百万天地生灵对于闪雷族的恨与反抗，骤然降临！

更是在这刹那间，王林右手一挥，毫不犹豫的，斩下了第五剑！

两道剑芒一前一后，几乎连接在一起，形成了一道剑浪，其内无数生灵魂魄凄厉，疯狂的冲去，那闪雷族大长老此刻在剧痛中也已然发狂，不再考虑寿元之事，双手向前一挥。

“无限祭出万年寿元生机，崩溃老夫传承第三步之源，以闪雷族无数族人为香火，推动我闪雷族神通，南斗之术！”闪雷族大长老怒吼滔天，前行中立刻就祭出万年寿元！

南斗之术，闪雷族第一神通，南斗为星辰，借星辰之力，化作九劫杀星，但见在大长老身体外，星空骤然就有无数星光璀璨而起，却是化作了一副九星连珠的星图，这星图浩荡，充满了神秘的气息，旁人看之一眼，好似心神都要被吸引进去一样。

那九星更是妖光闪烁，赫然化作了九道幽光，直接从星图内穿透而出，向着前方急速而去，对抗王林第四、第五剑！

轰轰轰轰，惊天动地之声瞬息就疯狂的传荡开来，剑浪呼啸，与那闪雷族第一神通南斗之术所化九劫杀星碰到了一起。

那剧烈的轰鸣弥漫，好似星空崩溃，出现了巨大的撕裂，这撕裂之力充斥无尽，七百万天地星空中心，那闪雷族的中心广场，在这撕裂之力下轰然碎开，化作无数碎片崩溃。

轰鸣中，那南斗之术星图震动，出现无数裂缝，就此撕开瓦解，九劫杀星所化幽光，也全部被撕碎消散，闪雷族大长老全身血肉模糊，双腿更是轰的一声，齐齐爆开，只剩下上半身带着无法形容的恐惧，好似整个人从那疯狂中清醒过来，急急向后飘去，更是双手掐诀，顿时其下半身血肉蠕动，正在急速恢复！

“此人有万界封魂鞭，决不能元神逃遁！！”

王林身子一颤，第四剑、第五剑骤然消散，七百万天地死亡无数，就连他自身，也是喷出鲜血，体内传出砰砰巨响，血肉与骨头在碰撞不断。

他猛地抬头，死死的盯着前方闪雷族大长老，眼中杀机疯狂，低吼道：“你今日不死，王某誓不罢休！”

吼声中王林双目血丝弥漫，身子向前一冲而出，手中七尺长剑再次抬起，斩下了第六剑！

第六剑一出，天地颤抖，七百万天地轰然中边缘大片崩溃，好似无法承受这第六剑之威，星空撕裂无数缝隙，更是卷动之下，就连这七百万天地的尽头之处，也立刻出现了大片的碎裂，好似这七百万天地，要彻底的崩灭一般！

月票榜是在太激烈了，激烈的让耳根热血沸腾，继续爆发码字，我要战下去！兄弟们，我在前方冲，你们给我准备丹药砸上来，莫要最后没丹药，耳根力竭而挂……感谢天涯孤雨、非洲难民集中营、若果、小林蜗牛、猪头匕首、龙U盘、KELVINATER、二见钟情2.同学为仙逆倾情奉献，荣登盟主之位，领先王林一步，成为第三步大能，耳根在此鞠躬致意！

（未完待续）

第1358章 七剑斩天山（五）

? 那闪雷族大长老看到这一幕，魂飞魄散，后退之速更为疯狂，眼中露出的恐惧与骇然，是他这一生都不曾出现过！

此刻若是有太古星辰之人看到这以往高高在上，即便是面对第三步大能也不会轻易低头的闪雷族大长老，定然会无法相信！

王林拿着七尺长剑，清晰的感受到，这第六剑，比之前五剑要强大数倍，更是在其内，竟然隐隐出现了一股滔天的怨气！

这怨气之浓，即便是王林也为之震撼，他早年曾搜集过怨气，但与此刻这剑内之怨相比，却是微不足道！

在这第六剑挥舞斩下的刹那，天地轰鸣的同时，王林双眼瞳孔骤然收缩，他看到了一丝丝从虚无中凭空出现的魂魄，这些魂魄与之前的生灵之魂明显不一样，在他们身上，弥漫了太多太多的怨气，这怨气惊天动地！

密密麻麻之下，仅仅是瞬间，就有无边无际这样充满了怨气的魂魄仿若被传唤出来，展现在了天地星空之中！那一个个魂魄刹那露出虚影，却是有男有女，一个个双目透出无尽恶毒怨恨，凄厉的吼声中相互凝聚在一起，环绕第六剑芒内外，赫然中，就形成了这惊天地泣鬼神的第六剑！

这是怨仙之剑！

是由无数年来，七百万天地内所有被天劫轰杀灭绝之修怨魂凝聚，他们虽说死亡，虽说魂飞破散，但却有一股怨气挣扎的停顿在七百万天地之内，他们不甘心就此消散，他们在死亡的一刻，隐隐明悟了一切，他们怨恨仙界，怨恨仙人！

此刻，在这第六剑中，却是引动了这些存在了无数年的怨气魂魄，他们全部出现，要吞噬仙人，要把这怨气宣泄！

随着王林第六剑落下，剑芒呼啸中一指闪雷族大长老，这些怨魂好似找到了宣泄的出口，疯狂的化作那怨仙之剑，轰轰斩下！

那闪雷族大长老还没等后退多远，根本就来不及再施展神通，且他此刻重伤之下，寿元更是几乎灭绝，瞬息间，就立刻被那如长河般的怨魂卷中，轰轰之声惊天动地。

那大长老的惨叫不断，其身体被无数怨魂弥漫，展开了疯狂的吞噬，仅仅是片刻其下半身正在快速恢复的血肉立刻被吞的一干二净，就连残碎的骨头都被吞噬！

其上半身，此刻被那无边无际的怨魂弥漫，吞噬之下，血肉模糊，一块块飞快消散，这种痛苦，使得那大长老惨叫极为凄厉，血肉一口口被那些带着无尽恨怨的魂魄咬下。

瞬息间，这闪雷族大长老全身血肉被吞噬的干干净净，骨头也全部被咬碎吞入，只剩下了其弥漫雷霆的元神，但即便是元神，眼下也被无尽怨魂正在吞噬。

在这剧烈的痛苦之下，闪雷族大长老已然神志不清，他痛苦的咆哮疯狂的传出，全身雷霆轰鸣，向外不断地散开，崩溃了一**怨魂，但却又更多的怨魂再次扑上来，似乎不把他全部吞噬，绝不甘心！

“死，死，死，给老夫去死！！”闪雷族大长老怒吼惊天，不断地后退中元神眉心的族印轰然爆开，这一次碎爆，却是其族印全部崩溃，立刻就有一股滔天之力轰然而起，化作一股撕裂天地的雷霆，环绕其身横扫之下，立刻就把这些怨魂轰杀！

族印崩溃，就相当于是界内修士自爆！只不过太古星辰之民所修独特，族印爆开后并不会马上死亡，而是换来磅礴之力后，可以存活一段时间！

此刻这大长老族印爆开，全身修为疯狂的暴增，元神外更是瞬间就重新凝聚了一副雷霆组成的肉身，毁灭了所有怨魂之后，更是双眼神志不清，透出疯狂的红芒，直奔王林冲去。

“死，死，死！！你们都要死！！祭献全部修为，祭献全部寿元生机，老夫要施展三息之术！！！你们都要死！！！”

三息之术，不是闪雷族神通，是当年那群神秘修士临走前，传授的一式绝学，此术，已然属于道术的一种！

三息之内，可让一切敌人，寿元断绝，但代价也是极高，施展此术之人，再无任何存活的可能，这是以死换命之术！

这种道术，即便是第三步大能遇到，也要极为头痛，这也正是闪雷族数万年来尽管没有第三步大能，但却依然还是大族的根本原因！

那闪雷族大长老发狂之下，右手抬起向着王林虚空就是一指，口中狰狞的咆哮。

“三息之术，给我死！！”

浑然间，一股说不清的气息骤然出现在了这七百万天地内，疯狂的向着王林凝聚而来，这股力量，是道术之力！

王林面色大变，这力量无法抵抗，无法破开，瞬息来临，在这一刹那，王林体内寿元生机顿时松动，好似要从体内被生生抽出！

一息太快，就在流转而过的刹那，王林心神顿时就浮现那风仙界内的万古石门，岁月神通骤然在体内疯狂的运转起来。

“岁月之术，逆转千年！！”

在这岁月神通急速运转的同时，王林右手抬起，挥出了第七剑！最后一剑！

这第七剑轰天而起，却是那七尺长剑脱离王林之手，化作一道长虹破开一切虚无！这最后的第七剑，太强，它的出现，顿时就让这星空崩溃，让这七百万天地大陆轰然坍塌，那剧烈的轰鸣不断地传出，形成了惊天地的一幕！

七百万天地一处处崩溃，无边无际，化作无数碎片，每一处碎片上，都有无数修士凡人，心甘情愿的奉献出一切！

一股在这七百万天地内，从未有过，无限接近甚至超越的第三步一剑，轰然出现！

即便是水道子面临这一剑，也会面色大变，急急逃遁，一旦碰到，他必死无疑！

剑气如虹，任凭那闪雷族大长老如同逃遁也绝然无法避开，刹那间，这剑气就轰轰落下，那大长老喷出一口元神之气，重新凝聚的雷霆肉身，轰然爆开！

其元神根本就无法逃遁，被这剑气直接贯穿，凄惨之声回荡天地，他元神急速消散，身子被剑气冲击后退。

眼看就要彻底死亡，那闪雷族大长老双目睁大，发出了死前最后一声咆哮！

“不灭圣雷，救我，救我！！！”

在其声音传出的刹那，风暴外那持续轰击的不灭雷霆骤然一顿，仿若感应到了其奴仆的将死之吼，整道不灭雷霆轰鸣也随之剧烈滔天而起，却是瞬息间膨胀了无数倍，化作了一道粗约万丈的惊天神雷！

直奔风暴轰击而去，这粗万丈的不灭雷霆，其威力也疯狂的暴增起来，轰轰之下，那风暴化作的封印立刻颤抖，却是在抵抗至今后，骤然崩溃了！

一道道裂缝弥漫风暴外围，刹那间这裂缝越来越多，越来越大，最终这风暴瓦解，轰轰碎开，向着四面八方不断地扩散而去。

散灵上人喷出鲜血，身子从那与七百万天地的融合中被生生的逼出，就在这时，那不灭雷霆在轰鸣中冲入了七百万天地内，以无法想象的速度，直接降临在了就要死亡的大长老身前，与那剑气轰击！

剑气颤抖，立刻就有崩溃之势，但在那剑气内，却是有这七尺长剑本体，此刻一冲而出，向着那不灭雷霆就轰轰而去！

在这一刹那，散灵上人双手掐诀，全身鼓起，低吼咆哮。

“七百万天地毁灭，我族脱困之日就在此地，所有的族人，所有的生灵，我们一同破开仙界！！！”

崩溃的七百万天地，化作了无数碎片大陆，其上存活的所有生灵，在这一瞬间一个个不惜死亡，把全部的生命与一切的一切都奉献出现，融入那七尺长剑之内，与那不灭雷霆，展开了最终的决战！

七尺长剑，代表着七百万天地的一切之力！不灭雷霆，是闪雷族的圣物，这两种力量的对抗，是七百万天地之人破开一切的决心！

轰鸣在这一瞬间，彻响整个星空天地，那剧烈的声音浩荡至极，使得此地四周世界的尽头出现了一道道巨大的裂缝，却是轰然间崩溃！

尽头的崩溃，顿时就有一股乱流从外疯狂的冲入进来，使得这往昔的七百万天地，立刻就开始了崩灭！

与此同时，那凝聚了一切的七尺长剑，随之崩溃，化作无数碎片轰轰消散，但同样的，那不灭雷霆似也受到了重创，轰鸣之下竟然不再去管大长老，而是急急后退，破开虚无，消失无影，回到了闪雷族圣地庙宇内，与此同时，闪雷族十六颗修真星上，不受修士操控的，开启了一个惊天之阵，防止一切人踏入半步！

“残存的族人，仙界已开，天地崩灭，我们，出去！”散灵上人眼中露出滔天兴奋，大袖一甩，却是卷动此刻在这里残存的一切七百万天地之人，化作一股风暴，顺着那不灭雷霆离去的虚无缺口，轰鸣而去！

王林则是目光一闪，昆极鞭骤然出现，直奔那濒临死亡死去了一切抵抗之力的大长老元神卷去！

在写第四章，今儿战火纷纷啊，咱们也不能落下，我呢，继续写，诸位道友造化也继续砸，多了不说，码字！

（未完待续）

第1388章 不要怕！

? “克星……他是我的克星！！就连法宝都被他所克！！”贪狼尖叫中身子急急后退，眼看王林一步追来，贪狼猛地就把右手中的紫色玉瓶向着另外一个方向狠狠地抛去！

这个动作，他当年，做过……他来到这太古星辰后，每每想起当年之事，都会心痛发狂，更是发下誓言，此生绝不会再干出为了逃命，把法宝送出吸引对方之事。在他看来，有些法宝若是被抢，甚至比杀了他还要让他难受疯狂。

比如当年的挪移大鼎，比如太古雷龙……若他知晓，那挪移大鼎曾数次帮助王林躲过杀劫，若他知晓，正是因为那伴随其长大的太古雷龙，才使得王林有机会成为雷修，更让王林在罗天星域扬名赫赫，甚至最后还诞生了雷霆本源！

这一切若他知晓，定会喷出鲜血，心痛要死！

“老夫拥有大造化，拥有大机缘，是天地宠儿，受天道恩眷，八岁挖出五百年黄精吞下，十三岁第一次掉下山崖落在一株五百年朱果旁边。十八岁筑基之时，得到了太古雷龙！结丹之后与强敌厮杀，眼看不敌之时，天空突然掉下一尊大鼎将敌砸死！

此后一路顺畅，山河图，抽魂山峰，炼神针等等宝物全部一一被我弄到，此生唯独在追寻天逆下不顺！

直至遇到了这该死的克星，就是他，把我全部法宝，把我全部心血都抢走，但我还是拥有大造化，我没死，反倒另有奇遇，获得了更多的法宝，拥有了更强的修为，但这杀千刀万刀的家伙，居然还不放过我，居然来到了太古星辰！！”

贪狼回忆一生，脸上弥漫悲愤，急急后退。

王林迈步脸上露出似笑非似之色，眼看那贪狼扔掉了紫色玉瓶，那玉瓶向着另外一个方向疾驰，他便不再追寻对方，而是一晃之下，直奔那玉瓶而去。

贪狼看到王林改变方向，连忙右手一挥，却是手中出现了一杆大幡，此幡一片金色，刚一拿出就金光闪闪照亮星空。

在那幡布上，绣着一个奇异的凶兽，此兽样子很是狰狞，其身如龙，但却无爪，反而生着众多翅膀，它半个身子融入云中，似在疾驰飞行。

拿出此幡，贪狼猛地一挥，立刻便有厉啸从那大幡内传出，其声惊天，化作轰轰雷鸣，骤然间那大幡内的凶兽仿若活了一般，在那咆哮中从大幡内幻化而出，立刻卷住贪狼，向着远处化作一片乌云，以比方才更快的速度，骤然前行！

王林没有理会贪狼，迈步中很快就追上那被抛出的紫色玉瓶，大袖一甩，直接就把这玉佩收走，长笑中转身，缩地成寸再次追去！

“这贪狼，当为我王林修道之福星！”王林大笑中，身影消失。

贪狼身子被云层包裹，更有那约百丈之长的奇异凶兽卷着，那凶兽身上有翅膀近百对，每一次扇动，其速都会暴增，以肉眼无法看清的速度疾驰而走。

在其身后星空，一片片波纹回荡紧追不舍，那波纹如同海面之浪，一**轰轰临近，波纹内，隐隐露出王林的身影，却是越追越快！

但那贪狼此刻的速度，却是已然达到了极限一般，始终与王林保持一定的距离，即便是王林雷霆本源大成，以雷之力追寻，也无法短时间追上。

但王林不急，所谓他乡遇故知，这本是很让人高兴的事情，此刻的王林，便很是高兴，能再看到贪狼，让他意外，更让他惊喜！

尤其是眼下王林已然看出，对方的所有法宝，都与古之三族有关，已然确定了这贪狼获得宝物的地方，那个地方，或许对别人用处不大，但对王林来说，却是一场难以想象的造化！

对于把这场造化送给自己的贪狼，王林越看，越是觉得顺眼！

“阴魂不散！！阴魂不散啊！！”贪狼胸口发闷，仿若有针在不断地刺去，传出剧痛，这痛苦的根源，便是亲眼目睹法宝被抢。

“他抢走了浮惊剑、护骨碑，拿走了天皇炉、雾魔枪，更是连万古木灵都不放过，甚至连古息叶与魔魂瓶也抢走，我身上的一半法宝，此刻都成了他之物，这该死的王林还不让我走，不把我全身法宝都掏空不罢休！！”贪狼越想越是悲愤，咆哮中一股怒火冲上心头，咬牙之下索性不跑了，猛地转身，狰狞的盯着后方。

“老子不跑了，与你这杀千刀之人拼了！！”贪狼双目通红，他本就是巨孽之辈，杀戮极重，若非是被王林吓住，在加上道心裂缝，使得王林成为了其噩梦般的阴影，断然不会不战就逃，更不会狼狈至今。

眼下他被王林逼急了，却是有那么一瞬间忘记了噩梦阴影，双手掐诀向外猛地一挥，立刻身前轰隆一声就有一道巨大的空间裂缝凭空撕开。

“妖狼降世，罚灭道天！”贪狼咆哮中全身衣衫飞舞，头发无风自动，其身前的裂缝内，骤然就爆发出一股滔天妖气！

这妖气，王林极为熟悉，那正是古妖的气息！

妖气轰轰从裂缝内冲出，弥漫星空的瞬间，一股赤红色的雾气随之而现，从裂缝内急速散开，倒卷之下齐齐钻入贪狼面部七窍之内。

阵阵痛苦的咆哮从贪狼口中凄厉的传出，他全身青筋鼓起，面部狰狞的几乎扭曲，低吼之中，其衣衫寸寸碎裂，露出了一副乌芒铠甲！

更是在其身后，星空仿若逆转，一个约万丈大小的巨大虚影，轰轰出现！这虚影样子就是一头狼！

一头妖狼！

这妖狼出现在星空中，立刻星空内妖气倍增，化作一个巨大的漩涡，以贪狼为中心，如波涛一般横扫四周方圆千里、万里、十万里！

十万里内，全部都成为了这磅礴的漩涡，随着漩涡的旋转，发出轰轰之声。

漩涡的正中心，那妖狼全身散发赤红色之芒，尤其是双目，更是近乎紫色一般，仰天发出了一声狼嚎！

其声惊天动地，足以让一切生灵听到后心神颤动，升起一股来自灵魂深处的恐惧！

“古妖！”王林神色略有凝重，那妖气冲击之下，使得他从融入天地中露出身影，就在其身影出现的瞬间，那妖狼再次咆哮，狼头低下，死死的盯着王林，身子骤然冲出！

这一冲之下，在王林看来就仿若是一颗妖星砸来，更是在其四周，那化作漩涡的妖气疯狂的收缩凝聚，仿佛这妖狼成为了一个无底洞！

在这方圆十万里的妖气收缩凝聚下，卷动星空，形成了巨大的吸力，在这吸力下，任何人都很难后退。

这一切太快，几乎转眼间，那妖狼就咆哮临近，张开森森大口，向着王林吞噬来临！

“当年抢我法宝，该死！现在又来抢夺，该死！我贪狼修道至今，从未被人如此欺辱，你该死！死！死！死！！”贪狼的声音刺耳，近乎疯狂。

王林神色平静，冷哼一声，在那庞大的卷动了十万里内所有妖气的妖狼来临的一刹那，他身体内顿时就有砰砰之声传出，却是其身骤然就膨胀起来，瞬息间就化作了近千丈大小，成为了一尊六星古神！

古神星点在其眉心急速旋转，王林身子向后退出一步，右手猛地抬起，一声低吼下，却是血光滔天，弥漫无尽，远远看去，就仿若是王林的右手抓着一片天地血芒。

那血光散发刺目之芒，在王林抬起的右手中，化作了一把百丈大小的沧桑血剑！

拿着血剑，在那妖狼大口吞噬来临的距离他不足十丈的刹那，王林的右手，向下狠狠地一斩！

百丈血剑，轰然落下，其上爆出万丈剑芒，那剑芒颜色赤红，如同鲜血，远远看去，这一幕就仿若是王林所持并非是剑，而是一条甩动了尾部的巨大鞭子，直接就与那来临的妖龙碰到了一起。

轰轰之声惊天动地，赤红剑芒落在妖狼头部正中，那妖狼顿时凄厉惨叫，却见那剑芒势如破竹，直接就使得妖狼头部从中间撕开，露出了一道巨大的沟壑裂缝！

那剑芒急速斩入裂缝内，破开一切阻挡，使得裂缝越来越大，越来越深，最终轰的一声，直接将这妖狼身子穿透！

一剑，将妖狼斩成两半！

那分成了两半的妖狼身体，在之前那剧烈的冲击下，从王林左右两旁如狂风吹过，在其身后成八字形分开，消散在了星空之内。

只余留一声不甘心的咆哮，在这天地内隐隐回荡。

王林神色如常，低头目光如炬，看向贪狼。

贪狼眼中露出浓浓的恐惧，尖叫中身子立刻后退，右手一挥，却是毫不犹豫的拿出了他最强的一样法宝！

一尊残破的木雕！

但就在这木雕出现的刹那，王林平静的话语，在这星空内回荡。

“定！”

贪狼身子骤然一顿，再无法移动半点，其目中的惊恐，立刻暴增。

“不要怕，回答我几个问题，我不会杀你的。”

（未完待续）

第1402章 朱雀老祖

? 老者嘀咕了半响，很是可恨的望着王林，连连摇头。

“元神之阳被破，不但修炼不了老夫的神通，就算是虚火之境，也会比那些元阳完整者要难上很多，可惜，可惜啊！”老者长叹，眼巴巴的看着闭目打坐的王林，可是看着看着，他忽然睁大了眼睛，轻咦了一声。

“有些不对劲……这小家伙体内……这是……”老者眼睛猛地睁大，身子顿时站起直奔王林一步迈来，脸上露出一丝激动，似不敢相信眼中所看，他干脆右手抬起向着王林天灵立刻就按了下去。

一掌之下，并未伤害王林半点，但却有一股奇异之力直接在王林体内灌入后爆发出来。

老者收回右手，眼睛睁大，目不转睛的盯着王林天灵。

就在这时，突然一股无形之火，骤然就从王林天灵轰然而出，这火焰刚一出现，就立刻弥漫天地，散发出无法形容的高温！

更是在这一瞬间，那无形之火猛地收缩，最终化作了一个微弱的火苗，这火苗尽管微弱，但却有一股让人窒息的气息，在其内骤然存在！

这是王林的火之本源！

那老者看到这火之本源，神色没有任何变化，仿若早就知晓了一般。

火焰之后，王林天灵之内再次有光芒出现，这光芒惊天动地，散发出刺目之光，更有一声声雷鸣轰轰而起，却是从王林的天灵内，直接就冲出了一道雷霆！

这雷霆刚一出现，就化作了一个印记，四周更有九道细雷环绕，展露出一股惊天之力！

天地色变，风云倒卷，这雷图内蕴含的本源气息，浓郁到了极强的程度！

这，是王林的第二道本源！

“好家伙，火之本源也就算了，毕竟朱雀觉醒了几次，可这雷之本源，我虽说已经看出，但此刻真正见到，还是忍不住惊讶！这雷之本源，已然大成了！到了可博空门的程度！他是怎么修的，莫非真吞了太古雷龙不成！”那老者倒吸口气。

但就在这时，突然王林天灵之上，再有光芒闪烁，那老者双眼猛地睁大，露出激动之色。

“就是这个，老夫方才看到的就是这个，这小家伙体内……”

王林天灵中光芒急急环绕，却是有一道黑白二色之光直接冲出，天地轰鸣，整个天空骤然间就出现了一条虚幻的长河！

那长河，正是王林的生死轮回所化黄泉！

这长河横扫，收尾连接，其内一片浑浊，一股生与死的气息，蓦然间爆发出来。

这，是王林生死意境所化的第三道本源！

老者脸上浮现难以形容的激动，眼中露出狂喜，这种喜悦，他已然数万年没有出现。他睁大了双眼，长笑道：“好，好，好，居然真有第三道本源，老夫之前并未细看，却是出乎意料！我……”

他还没等说完，突然愣了一下，但见在王林的天灵中，居然又有光芒闪烁，一副虚幻的太极团，从王林天灵直接飞出。

这太极图蕴含了因果，出现之后仿若撕开了天地，使得天与地几乎混乱起来，更有一股因果循环的感觉，浮现而出。

好在四周并无其他修士，否则的话，立刻就会被这因果之力缠绕在内，遁入心魔之中，绝难自拔！到时候此生种下的一切因，都会成为毁灭自身之果，瞬间爆发，形神俱灭！

“居然还有！！”老者彻底的呆在那里，神色露出震惊。

“四道本源……这……这小子到底是怎么修炼的，竟然有四道本源，这太过变……”老者震撼中双目瞳孔再次一缩，有了呆滞，话语立刻一顿，因为王林的天灵之上，再次有光芒闪烁。

这一次的光芒，极为诡异，看似存在，但又好似没有存在，处于真与假之间，急速的交替弥漫，更是出现了一片片虚幻与真实的模糊画面，让人一眼看去，无法分辨清晰。

呆呆的望着王林天灵之上漂浮的五道不同的本源气息，老者吞了口吐沫，半响说不出话来，直至那五道本源在片刻后，全部一一回到了王林体内，他这才长长地吸了口气。

“没有了？还好，还好。”老者看向王林的目光，如看妖物一般。

“五道本源……五道本源……奶奶的，这小家伙比那四代朱雀还变态！！这天地间怎么会出现这样的妖物！！”老者口中尽管这么说，但眼中的激动，却似已然无法形容。

月色渐浓，轻风不断，使得这湖泊四周的植被沙沙之声环绕，渐渐地，一夜过去，远处一轮初阳缓缓抬头，驱散了大地的黑暗，也带走了那一丝丝夜寒。

一夜打坐，王林体内的火焰之力，浑厚了不少，只不过距离朱雀第四次觉醒，还是相差一道隔膜，始终无法突破。

落生会长老之选，在这清晨之时已然开始进行。

直至初阳当空，快要临近晌午之时，王林吞下的那几口龙血之力才慢慢消散，使得王林面色恢复正常，睁开了双眼。

一股浊气呼出，这浊气的颜色漆黑，喷出之后落在前方地面，立刻就使得那地面传出咔咔之声，却是出现被烘烤之样，更有龟裂散开。

睁开眼睛的刹那，王林一眼就看到了对面的老者，他沉默少顷，起身弯腰，恭敬的低声道：“晚辈王林，参见……四代老祖……”

那老者看向王林的目光，带着一丝古怪，闻言干咳一声，把目中的古怪隐藏起来，笑道：“老夫可不是四代朱雀。”

王林一愣，抬头看向老者，心神一动。

“您……您是……一代朱雀？”

老者哈哈一笑，摇头道：“老夫也不是一代朱雀，是二代！这里面的岁月悠久，很多事情复杂，四代朱雀也在这里，你是他之后，我看到的第二个族人。”

“您是大帝？”王林沉默片刻，迟疑的问道。

“和你一样，都是少帝！”老者脸上露出微笑，看到王林思索的神色，解释道：“老夫和四代小家伙，都是少帝！至于颠落大帝，那是外人的称呼，在我朱雀圣族之中，其只有一个称呼，那就是一代朱雀老祖！

也就是远古仙尊麾下，四大最强战将之一！”

王林心神一震，猛地抬头。

“具体的事情，有关我朱雀圣族之事，你需要进行了试炼之后，就会知晓。”老者笑道。

“这试炼，是必须要进行，且对你来说，或许会是一场突破实虚火之转化的大造化，不过此事很难很难，你也不必有太多压力。”老者站起身，目光看向西北方向，略一沉吟，语气带着一丝不满，说道：

“那司墨子向你挑战，为何不答应，我朱雀一族，莫非还怕了他不成！你试炼之后，放开手脚去战，一切有老夫在，此地所有被邀请来之人，翻不出什么风浪！

落生会的长老之选，只不过是儿戏罢了，此番邀请了不少第三步大能来临，就是要让他们知晓，这颠落之地内，又出现了新的少帝！

你是我朱雀族人，不管你来自界内还是哪里，这点不可改变！你若离开这里，老夫无法保护，但在咱们家里，我看谁敢伤你！

记住，我朱雀一族行事，就是要霸道，就是要护短，霸道的让所有人无法反抗，只有这样，才能在这混乱中立足，只有这样，你出去后，敢动你者，也会极为忌惮！

所以，与其藏头露尾，不如立威！那司墨子，就是你立威的对象，第三步大能又如何，就拿他立威！”

老者话语极为霸道，王林沉默片刻，点了点头，眼中有寒光一闪而过。

看到王林的神情，老者颇为满意，目光落向那湖水，沉吟少顷后，又道：“那瓶龙神血酒，你试炼时酌情喝下。另外老夫神通，你无法修炼，但你我既然遇到，老夫也要传你一些东西……这样吧，老夫就传你一式我族秘术！”

老者说出秘术二字时，表情很是古怪。

“反正你也是我族之人，告诉你也无妨，我朱雀一族从来就没什么秘术，所谓秘术，实际上是老祖他老人家当年还能动弹时，从青龙、玄武、白虎那里抢来的他们三族的大神通之术！

拿回来后，就自称是秘术！

三族中，玄武一族力气最大，我之前查看你身体，发觉你不知怎么成了古神，古神之力，若以此术施展，威力自然更强！

此术不是神通，而是一种力的运用！你且看好！”老者说着，来到了湖边，望着湖水右手抬起，向着湖面一挥而去！

一掌落下，那湖水顿时颤抖，向着骤然就有凹陷，但这凹陷刚一形成，老者右手已然隔空拍在了水面之上。

这是第四更！去南宁的四天，欠下4章1万2。回来后两天补了八千字，还差四千。

也就是说，今天写一万字，才算补完欠更。这样的四更，耳根不好意思说爆发，因为实际上今天只爆发了2000字。

月票不多，或许于此有关，或许也与情节还在铺垫有关，只是这铺垫的情节，耳根觉得也是很爽的。

但无论如何，既然说爆发，就要爆下去，我吃口饭继续码字，准备写第五更！

（未完待续）

第1411章 四次觉醒！

? “人方香灭，这……这种事情，从未出现过，就算是我当年试炼，就算是四代小朱雀试炼，也都从未有过此事！！这香，竟然熄灭！”老朱雀心神震动，望着那熄灭的人方香，眼中有了骇然。

“这香已灭，试炼的时间，到底是七息……还是永恒……”

“那第三少帝试炼，到底发生了什么事情，居然能让香灭！”

“此事太过骇人听闻，根本就无法想象……”

就在这四周所有修士尚在震惊哗然之中的瞬间，更让他们震撼的事情，出现了！却见那第二根香，代表地方界试炼的地方香，竟然诡异的，点燃了！！

没有人碰触，但这第二根香，却是轰然间，就有滚滚浓烟升空！

王林破开了人方界的天，出现在了一片无边无尽的大地之上，在其现身之处，大地弥漫了无数的裂缝，更有一个巨大的深坑，这坑，通往人方界！

王林从这深坑内一冲而出，全身火焰向着四面八方猛地一散，却是立刻就把这大地映照在了火光之内。

在他出现的刹那，这片大地的尽头之处，有一座秃山，山峰之上，却是盘膝坐着一人，此人伸看似中年，身穿文袍，带着方巾，眉心之中，有一个虚幻的朱雀印决。

他本在盘膝打坐，仿若万年一动不动，但此刻，却是缓缓地睁开了双眼，目中有奇异之光闪烁。

“族人的气息……”

就在王林出现在这地方界的瞬间，漫天的火海立刻就剧烈的闪烁起来，青光急急而出，刹那就笼罩了天地，放眼看去，一片青色之火顿时凭空燃烧。

青火之后，还有蓝焰随后，青蓝之色交错，滔天而来。

青本出于蓝，此刻两种火焰纠缠之下，热浪滚滚，更是在那青蓝之后，一片紫意如墨般横扫，遮盖了天空，化作了一片如魔气纵横般的滚滚紫炎。

青蓝紫三色火劫，轰轰临近，成火海弥漫，直奔王林焚烧过来。王林面部已然扭曲，魂魄更是欲要崩溃，体内的种种火焰焚起，使得他目中出现了浑浊。

瞬息间，他体内的火焰就穿透了其身体，轰然爆发出来，赤橙红绿四种颜色的火焰滔滔，将他的身子骤然撕裂，就连那融入体内的朱雀，也在凄厉的惨叫中，焚烧而亡。

王林的魂魄，崩溃。

与此同时，那四周来临的青蓝紫三色火焰临近，在王林崩溃的魂魄四周，七彩火焰齐聚，远远看去，仿若形成了彩虹焚天的一幕！

大地尽头那中年男子神色一变，右手骤然抬起，向前猛地一挥，却是其眉心印记突然闪烁，竟然从眉心飞出，以极快的速度破空而去，直奔七彩火焰。

同一时间，大帝星上人方香下的王林，全身七彩火光笼罩，肉身立刻就出现了一片片细密的龟裂，这龟裂转眼就弥漫了全身，更有一丝丝鲜血从那龟裂之处渗出，看起来颇为惊人。

老朱雀不假思索身子一晃，直接来到了正在燃烧的第二根香下，不去理会此香快速的燃烧，右手立刻就放在了其上，磅礴的神识轰然而出，直奔其内。

那蓝梦道尊同样身子向前一步迈去，刹那就出现在了第二根香下，全身蓝芒一闪，右手双指蓦然点在了第二根香上。

地方界内，七彩火焰中，就算是一代朱雀老祖都无法度过需仙尊庇护的九转业劫，焚烧了王林之魂。

就在其魂魄消散的刹那，三道营救之力，骤然来临，但就在这三道气息临近的瞬间，却是从那正熊熊燃烧的七彩火焰内，突然有一股奇异的力量，仿若苏醒，轰然爆发出来。

这股力量透出万古沧桑，更有一种天地至极，如万物之祖般，在那七彩火焰内向外浩荡而出。

大地尽头中年男子的朱雀印记刚一碰到这股奇异之力，顿时就砰的一声，直接被弹回，倒卷千万里。

仿若那苏醒的奇异力量，决不允许任何人靠近，亦或者说，没有任何人有资格，靠近它半点！

大地尽头秃山之上，那中年男子双眼猛地一凝，身子顿时就站起，眼中有骇然之色疯狂。

“这……这是什么！！”

老朱雀的神识临近，但与那奇异之力刚一碰触，就立刻倒卷，竟然直接就被弹出了这地方界内。

蓝梦道尊的神识紧随起来，但同样在与那奇异之力一碰后，蓝光急急闪烁，骤然后退，瞬息间就被逼出了地方界。

大帝星上，那第二根燃香外，老朱雀右手被一股大力抬起，目中露出难以置信之色，下意识的退后几步。

“那是什么力量！！！”

蓝梦道尊双指一麻，身子同样退后数步，神色露出震惊，他对王林知晓很多，此刻一眼就认出，那股让他感觉可怕的力量，正是……“天逆……”蓝梦道尊没有开口，沉默半响，转身回到了李倩梅身边。

“他此番，无碍！”

司墨子望着这一切，神色露出震撼，他自然看出蓝梦道尊二人的行为是救人，但却怎么也没想到，这两个大能之辈，竟然被弹开！

那云落大司神色极为阴沉，右手掐诀之速更快，她隐隐的有种感觉，似乎就要知晓了这里面的一切隐秘之事。

还有那妙音道尊，也是整个人猛的从云端上站起，目光闪烁。

“水道子说的，果然没错！”

地方界内，在王林魂魄被焚烧成尽的刹那，天逆，终于出现！自当年封界之尊离去后，天逆始终没有出现，即便是王林如何在心神内寻找，也丝毫无法找到，仿若其失踪了一样。

但此刻，天逆再现！

在其出现的瞬间，四周的七彩火焰蓦然一震，立刻疯狂的旋转起来，全部被吸入那来自天逆的奇异之力内，化作了七道不灭火种！

一个婴儿拳头大小的珠子，赫然漂浮在了半空，那七道不灭火种，漂浮在外，渐渐地，一个虚幻的身影，仿若被重新凝练，出现在了天地之中。

七道不灭火种所在的位置，赫然就是那虚幻之影身体各处！

睁开闭着的双目，七彩火焰轰然爆出，化作一道七彩火之风暴，在这天地内咆哮而出，王林神色平静，在那七彩火之风暴内，抬头看向远处天空。

整个天地，在这一瞬息内，仿若被褪去了一切颜色，除了王林身体外的七彩炎暴外，四周的一切，都成为了黑与白！

就如同一幕山水画，那黑与白，看去透出无尽苍凉。

九转业劫，最后两劫，降临！

白色为天，黑色为地，化作两种极端颜色的火焰，向着王林凝聚，转眼之下，这两道火焰就轰然临近，仿若是天与地在这一刹那挤压而来，要把那七彩火之风暴连同其内的王林毁灭。

其速太快，转眼就来临，那白色火焰在前，高温扩散中直接就焚烧七彩风暴，那七彩风暴旋转立刻一顿，随着白色火焰的融入，七彩之色再加一色！

八色火焰环绕之下，王林神色依旧平静，望着那最后一道黑炎来临！

九转业劫，从黑炎而起，至黑炎而落，成一轮回！

在那黑炎临近的刹那，王林的双眼，慢慢的闭合，轰鸣骤然回荡，黑炎卷动大地冲入进来，使得那八色火焰，瞬息间就成了天地至极的九色！

九色业劫全部出现，形成了一股惊天动地的风暴，在这天地中咆哮，王林在那风暴中心，头发无风自动，身体内除了那七色不灭之火外，黑白二色之火，迅速的凝聚。

白色之火在丹田，黑色之火在眉心！

当着两道火完全幻化的刹那，王林猛地睁开双目！

天地轰轰！

“燃我轮回业障之火！”王林的声音向着四周传开，瞬息间他身体内的九色火焰从各处直奔眉心凝聚，转眼之下就相互在眉心融合一起。

化作一个九色火莲！

那火莲有九片莲瓣，九种不同的颜色！在其出现的顷刻，一条九色朱雀，从那火莲内骤然幻化，直接冲出！

九色朱雀，仿若莲中浴火重生，在这天空中飞舞，仰头发出了一声惊天之嘶，朱雀之音！

第四次觉醒之鸣！

大帝星上，这觉醒之音回荡，那地方香仅仅是燃烧了一半，骤然停顿，其上散发出九色之芒，把大帝星映照在内。

老朱雀一愣之下，仰天长笑起来，神色露出激动。

“竟然度过了九转业劫，燃起轮回业障，使得朱雀第四次觉醒，第四次觉醒所需火焰之力极大，能否彻底觉醒，能否从实火中踏入虚火境界，就看这一次了！！我身为长辈，即便是作弊，也要帮他一把！”老朱雀长笑中身子立刻一晃，却是在诸人一怔之下，立刻身影消失。

仅仅是片刻，大帝星远处就有一声龙吼咆哮疯狂的传出，那咆哮内透出愤怒与委屈，却见远处天际，一条万丈炎龙，被老朱雀抬着一步迈来。

在四周修士目瞪口呆中，这老朱雀抬着那仍然咆哮挣扎的炎龙，来到了地方香上，右手一挥，赫然就在这炎龙头部结痂的伤口处，斩开了一道伤痕，鲜血如瀑，骤然落下，染红了那燃烧的地方苍香！

剧痛之中，这炎龙目中似有水汽，带着委屈与不甘，挣扎更为剧烈。

“啪”的一声，却是老朱雀一手落在炎龙身上，一股火焰之力疯狂的冲入炎龙体内，催动其身，使得血液喷出更快，更多。

“奶奶的，你这小龙别乱动，这次若那小子觉醒成功，老子放你自由！”

炎龙一听此话，目中顿时就有犹豫，但很快就被龙牙一咬，极为卖力的挤出鲜血。

明日大爆！！准备好月票，到时候当做神通刀枪挥去，没准大家能爆出极品……感谢澄清之恋同学支持仙逆不遗余力，荣登盟主之位，领先王林一步，成为第三步大能，耳根在此鞠躬致意

（未完待续）

第1413章 天逆之变！

? 在这朱雀四次觉醒的一刹那，地方界内火焰一顿，齐齐凝聚而来，仅仅是瞬息，就从四面八方疯狂的来临，如同横扫了大地，转眼就融入那朱雀全身。

尤其是那九色火莲的碎片，在那朱雀身上形成了一副九色铠甲，环绕全身之后，四周火海来临。片刻就半点不剩，全部都吸入进了朱雀体内。

远远看去，这哪里还是什么朱雀，这分明就是一道天地不灭火灵！其身体内外弥漫的火，已然到了实火的巅峰，再进一步，就可踏入虚火之境！

这朱雀火灵仿若扭曲，其内火焰轰轰，正在进行了最终的转变，这一过程可长可短，且容不得半点打扰，一旦被打扰，这千载难逢的机会就会消散，那朱雀第四次觉醒，也会倒退回去，且一生，再无四次觉醒的可能！

这一时刻，对王林来说极为关键！

但就在这时，却是有了一幕王林无法预料的惊天之变！

那地方界外的大帝星，赛场之上数万修士正目不转睛，罕有人注意到，此刻的大帝星外，那环绕四周的元磁撕裂所化之雾，正急速的翻滚起来，云涌之中，更有轰轰之声闷闷传出。

那大帝星的样子，成长条形，其转动的速度，本应该是很难察觉，但此刻，整个大帝星轰然一震，天地色变，风起云涌，赛场四周的数万修士立刻就感受到一股似地摇山动，天空撕裂的震动！

却是这大帝星，赫然正缓缓地转动！

从那不容察觉的细微转动，越来越快，仅仅是片刻，这大帝星就如同罗盘上的指针，疯狂的旋转起来！

这一变故，立刻就让四周修士一个个面色大变，那司墨子眼中露出骇然，猛地抬头。

他身边的云落大司右手掐诀之中，砰的一声却是右手血肉模糊，她更是身子退后，面色瞬息惨白，喷出了一口鲜血。

“颠落帝星剧变，太古浩劫将起！！”那云落大司退后中，身子颤抖，眼中露出恐惧，喃喃自语。

她方才的计算，已然到了就要算出一切的程度，但就在那一刹那，却是被一股不知从何处来临的力量降临，使得她整个右手轰然爆开。

可在其计算被打断，右手荒废的瞬息，她脑中看到了一幕虚幻的画面。

那画面中，一个模糊的背影，身体外环绕着一颗珠子，珠子外，还有一根如罗盘指针之物，在他的身后，正是那太古星辰，滔天血光，死尸无尽！

整个太古星辰，都被染成了血色！

她看到了妙音道尊肉身崩溃，元神死亡，更看到了一个个太古星辰的第三步大能，纷纷惨死。

她还看到了那封界大阵的崩溃！

她更是看到了自己，凄厉的被那模糊之人一手拍来，全身顿时剧痛，却是肉身成灰，元神轰然灭亡，在其元神灭亡的刹那，画面中的她发出了凄厉的惨叫。

在那惨叫中，在其死亡的瞬息，那模糊的背影转过身，似看了她一眼。

这一眼，成为了她的噩梦！

再次喷出鲜血，云落大司退后数丈，神色充满了从未有过的恐惧。

妙音道尊更是身子一跃而起，脚下云层消散，化作一把扇子被他抓在手里，在半空中他神识一扫，却是神色立刻有了变化。

不仅是他，蓝梦道尊同样双目一凝，右手一挥中全身蓝光闪烁，弥漫了自己的女儿，目光如电，抬头看向已然混乱的天空。

这天空中，此刻被一片片雾气取代，那雾气充满了磁力，更有无尽撕裂闪烁！却是那大帝星外的元磁撕裂，在此星突然的转动下，倒卷而来！

老朱雀神色极为凝重，抬头不语。

就连那始终闭目，盘膝坐在蜥兽上的兽皮老者，也在这一刻猛地睁开双眼，目中露出震惊。

他们尚且如此，就更不用说四周的数万修士了，这些修士一个个哗然，齐齐散开，恐惧弥漫了心神。此刻的他们，有种天地摇晃的感觉，清晰的感受到，这大帝星正在急速的旋转，他们在这大帝星上，自然也随之转动起来。

还有那赛场之上的巨龟，它抬起头，仰天发出一声尖锐的长嘶。

更多的元磁撕裂所化雾气在天空出现，在所有人的目光下，旋转成漩，轰然降临，直奔赛场那巨龟而去！

四周数万修士哗然四散，一个个露出难掩的恐惧。

唯独老朱雀等人，一动未动，死死的盯着那急速来临的元磁漩涡。

这元磁漩涡骤然而来，却并非是袭击巨龟，而是直奔其背上那第二根香，地方香！刹那间，这漩涡就以极快的速度，轰的一声，融入进了地方香内。

远远看去，这一幕极为惊人，仿若那地方香成为了一个黑洞，吞噬着此地天空一切元磁雾气。

老朱雀眼中露出震惊，下意识的倒吸口气。

“这……”司墨子神色露出骇然，却是茫然不知到底在那地方香内，出现了什么变故！

至于那面色惨白的云落大司，在看到这元磁雾气涌入地方香后，双眸恐惧之色更浓！

“莫非……莫非那虚幻的背影，是他！！！”

还有那妙音道尊，直勾勾的盯着地方香，心神震撼，内心正在疯狂的咆哮：“天逆，这绝对是天逆的力量，天逆！！！”

地方香内，王林正在那实火转化虚境的关键，但突然之间，他身体外那隐藏起来的天逆珠子，却是在体内骤然就爆发出一股天地之力。

王林神色一变，瞬间就感受到这地方界轰然一震，仿若正在急速的旋转，只不过人在这里，一时之间难以清晰的判断。

更是在这一刹那，这地方界的天空，突然就被一片雾气取代，这雾气内充满了一股极为强大的元磁之力，铺天盖地，直奔王林！

容不得王林闪躲，那无尽元磁雾气就轰然临近，齐齐涌入他身体内，钻入进了天逆之中！在王林体内胸口之中，那天逆珠子幻化，看去如一个气旋，不断地吞噬这涌入进来的元磁之力。

其上光芒急急闪烁，每一次闪烁，那元磁雾气就会更多的吸撤进去。

这一切都是电光火石间发生，瞬间，王林就感觉身体内轰鸣，却是那天逆在吸收这元磁之力的同时，释放出了一股力量冲入其魂魄内，在他的魂中，骤然就闪烁了一幅幅画面！

这画面中，全部都是一样物品！

那是一个巨大的罗盘！

这罗盘之大，足以比的上星空！在那罗盘上，有一个巨大的指针，这指针正缓缓地转动，其上更有幽光闪烁，那幽光时而流转，随着指针的转动从其内闪烁而出，不知去向。

更是在那罗盘的正中心，镶嵌着一个巨大的珠子，那珠子，赫然正是……天逆！

在王林魂中出现这些画面的同时，太古星辰内，颠落之地中，大帝星外，同样有一幕让所有看到者，心神震撼的虚幻画面出现！

那大帝星外，浩荡星空有无尽光芒闪烁，却是渐渐浮现了一个巨大的圆形，成罗盘之物！此物虚幻而出，那大帝星在其正中，看去就如同指针！

此刻这大帝星正在急速旋转，就似罗盘指针在旋转！

在那罗盘的正中心，赫然有一个模糊的珠子闪烁，那珠子一片浑浊，其内隐隐露出一个人的身影，此人，正是王林！

那如指针般转动的大帝星，在一圈圈的急速旋转之后，突然之间一颤，却是停止了旋转，其指针所指，是西南方向！

在其停止转动的刹那，一道幽光在这如指针般的大帝星上闪烁，更是随之急急而出，向着西南方向的星空，呼啸而去！

那幽光不只是何物，骤然间就离开了颠落之地，以难以形容的速度，闪烁而走，一路凡是阻挡在其的一切之物，修士也好，修真星也罢，全部在碰到这幽光的瞬间，无声无息的瓦解。

转眼之间，那幽光就来到了西南方向的尽头，那里，赫然正是封界大阵所在！封界大阵外，万古都有修士驻守，此刻这些修士只感觉眼前一花，仿若幽光一闪，却是这数百近千修士，一个个身体一颤，纷纷瓦解。

那幽光直接就碰到了封界大阵，这封界大阵顿时如沸腾一般，其内所有器灵全部幻化，光芒万丈之中，幽光消散，不知是融入了大阵，还是破开了大阵而去。

大帝星外那虚幻的罗盘，也缓缓消散了，那大帝星也不再旋转，仿若恢复如初。在地方界内，王林身体内的天逆珠子，吸收完了最后一缕元磁雾气后，骤然就有一股无穷磁力猛地散发出来，似乎把方才吞噬的一切，全部重新吐出。

王林的身体就如同一个筛子，骤然间就有大量的元磁雾气从其体内爆发，他身旁那正处于关键时刻，从实火转化虚火的朱雀，首当其冲，就被这元磁雾气冲击过去。

在那元磁雾气扫过的瞬间，那朱雀身子猛地一震，却是全部实火崩溃，彻底的成为了虚火。只是这虚火，却是因被磁力横扫，其内出现了极为诡异的变化！

这种变化，就算是一代朱雀老祖看到，也会为之震撼！

（未完待续）

第1435章 王林的伏击！！

? 这青狼有万丈之大，尽管在星空中还是渺小，可近距离的看到，仍然还是足以让所有看到者，心神一震。

奉天狼族分支的六颗修真星最后一个上面，红雾滔天而起，急速的收缩凝聚之下，王林的身影出现！

他双目闪过红光，元神的伤势略有恢复，冷漠的一眼看去，其双手没有半点停顿，在身子幻化而出，向后退步的同时，向着身前六颗修真星，骤然隔空一拍而去！

这一拍之下，王林之前留在那六颗修真星上的暗禁，轰然爆发，却见其中一颗修真星，剧震之下骤然崩溃，那崩溃的力量，震惊星空！

这不是废弃的修真星，而是一颗充满了灵气，被奉天狼族好不容易得手之星，它的崩溃，所爆发出来的力量，废弃修真星根本就无法相比。

崩溃的，不仅仅是其山脉大地，更有那阵阵磅礴浓郁的灵气！轰轰之声惊天动地，这修真星四分五裂，大量的碎石倒卷冲击，形成了一股风暴扩散。

这修真星爆开的时机，王林把握的极为巧妙，他早就算出对方随时追来，在吞噬恢复元神之时，留下这暗招！

几乎就是在那奉天狼族大汉临近的同时，此星崩溃。

若仅仅是一颗修真星，显露不出王林的果断与杀机，在那第一颗修真星爆开的瞬间，余下五颗修真星，同时轰鸣！

巨大的冲击，夹杂着无数碎石，在不断地崩溃之下，化作了一股冲天之力，向着四面八方轰轰扩散。

远远看去，这一幕就仿若是星空坍塌，如末世一般！

那六颗修真星崩溃形成的风暴，就如同一张森森大口，直奔大汉吞噬而去，转眼之下，就将其彻底吞入风暴内。

轰轰轰轰！

剧烈的声响疯狂的在这星空内浩荡而起，但就在这时，一声惊天狼嚎崛空而起，但见在那六颗修真星崩溃的风暴内，那万丈青狼狰狞的冲出，其大小尽管没有变化，但其身上，却是虚幻了大半，就连神采，也黯淡了不少。

此刻冲出，在怒吼咆哮中，直奔王林，如天狼吞月一把，张开狼口，直接就吞噬而来！

眼看那狼口邻近，就要把王林吞入，王林后退中嘴角露出冷笑，右手蓦然一挥，立刻就有一块龟甲，出现在了其身前！

这龟甲一处，幽光万丈，如一道道利剑向着前后左右所有方位，疯狂的穿透，更是在其剧烈的闪烁之下，那龟甲骤然有了虚幻，疯狂的膨胀，转眼之中，赫然就化作了一尊巨大无比的龟兽！！

这龟兽，正是老朱雀所赠，本应该存在于大帝星赛场之上的古魂禁！

龟兽幻化，把王林庇护在下，仰天发出一声惊天长嘶，那青狼刹那来临，轰的一声，就吞在了龟甲之上。

远远看去，这一幕极为壮观，星空中，六个修真星崩溃风暴横扫，在那风暴外，万丈虚幻青狼狰狞，磅礴巨龟嘶吼，展开了碰撞！

轰轰之声震动星空，化作无数波纹向着四面八方不断地扩散而去，如同海中怒浪涌动，那龟甲一震，急速缩小，被王林拿在手中身子急急后退。

至于那青狼，先是在修真星崩溃的风暴下受创，又在古魂禁巨龟下反震，身子顿时就崩溃了大半，倒卷后退万丈。

那奉天狼族大汉的身影，从修真星崩溃的风暴内走出，右手一挥，崩溃了大半的青狼顿时回到其身后。

王林眼中寒光闪烁，嘴角溢出大量鲜血，身子不断后退，脚下波纹回荡，却是出现了将要缩地成寸离去的迹象，但他的目光，却似隐隐的盯着那大汉肩膀上的少女，瞳孔收缩之中，他的目光几乎微不可查。

就算是那少女，也没有想到，王林在退后展开逃遁迹象之时，其目光，却是落在了自己身上。若她知晓，若她了解王林，此刻定然会心神震动，起不妙之感。

那奉天狼族大汉目光透出杀机，迈步中正要追来，但突然面色一变，却见其体内，骤然就弥漫了一股虚幻之火，这火焰汹汹燃烧，转眼就将其全身弥漫，甚至他身后那虚弱的青狼，也同样被虚火笼罩，发出凄厉的惨叫。

“虚火修士！！！该死的！！”那大汉面色立刻苍白，喷出一口鲜血，眼中露出震惊！

其肩膀上那少女，秀眉一皱，目光看向远处后退，眼看就要逃遁的王林，玉手抬起，在眉心一抹，口中轻声道：“封灭族后人，召唤我族大神通封印，封此人退……”

她咒语刚说到这里，突然之间远处后退的王林，眼中爆出了精光，在其目中光芒闪烁的刹那——六颗修真星崩溃所化，正向着四周蔓延推动的磅礴风暴内，血光滔天而起！

却是那血剑，早就被王林藏在了修真星上，就算是修真星崩溃，也始终隐藏在那混乱的冲击内，始终没有现身。

但眼下，却是骤然而起，在那血光把星空照耀的刹那，直奔那少女而去！

这血剑速度太快，转眼之间就临近了少女，直指其眉心，眼看就要穿透而进，那少女更是被这突然的变故，愣在了那里。

血光一闪，以无法想象的速度，那血剑直接就穿透少女眉心，从其后脑冲出，闪烁中，直奔王林，随着王林身影，刹那就缩地成寸而去！

干净利落！

这一幕，让那奉天族大汉，眼中瞳孔猛地收缩，心神顿时一震，更泛起一丝深深的可怕。

“明明是虚火修士，偏偏隐忍不发，直至方才突然引动我体内情绪，在我全力压制虚火之时，却没想到他早就在那修真星内藏了宝剑，一闪之中，取这妙音道尊侍女之命！

好深的心机！！”

“那宝剑也是一样异物！居然有如此快的速度，更是锋利至极，此人知晓我是第三步修士，或许有手段抵抗那血剑，为了确保杀伤，他放弃选择偷袭于我，而是要毁灭这侍女……”大汉目中露出一丝忌惮！

他忌惮的，不是地方的修为，而是那层出不穷的法宝手段，还有那如海深的算计与心机！

他却不知，王林除了担心无法将其杀死外，最重要的，是王林认出了那少女眉心的印记，这印记代表的强大与可怕，他至今记忆深刻！

封灭族！太古罕见种族之一，此族之人，更是数量极为稀少！有此女在，王林一切神通，都可被封印，一旦被封，后果不可预料！

甚至在王林看来，此女尽管修为不高，但其威胁，却是与这第三步空涅初期大汉，也不遑多让！

“好狠的人呢……”一声幽幽的叹息，从奉天族大汉肩膀上传出，却见那眉心被穿透，鲜血流下触目惊心的少女，双眼在短暂的无神黯淡后，慢慢的重新有了光泽。

她眉心的伤口，以肉眼可见的速度，迅速蠕动，最终彻底恢复，但却有一道疤痕，永久的出现在了那里。

还有其后脑处，伤口随之愈合。

这少女抬起葱指，把眉心疤痕处的几点鲜血抹下，放在嘴角吸入口中。

“很恐怖的心机与计算……他早就算好了我们追来的路线，先是在这六颗修真星上留下禁制，在我们临近的刹那引爆，借着修真星崩溃的混乱，惊扰我们心神，使得我们只看到这修真星的崩溃，却没有留意到，其内隐藏的飞剑……这，才是他的目的呢……”少女目光闪烁。

“他应该是知晓我是封灭族族人……这番布局，就是为了……杀我！！”那少女嘴角露出动人的微笑，但其双眼，却是露出一丝掩盖不住的忌惮。

“好深的心机，一旦确定是敌人后就果断狠辣，这种人物，不好惹……我们小看了的他……就连主人，也小看了他……若非我封灭族有三魂之命，方才……我已经死了。”少女银牙一咬，尽管神色镇定，但心神却是充满了恐惧，方才那一瞬间，她根本就连思考的机会都没有，转眼就死去一次。

这种事情，她这一生，尚是第一次经历！

“追下去，天涯海角，也要将其杀死！东北处，一百七十三万四千五百三十二里！此人心机之深，一切都要提放，怕是他逃走的路线，也有含义在内……这个方向……这……”那女子轻声道，她拿着罗盘的手，还在轻轻颤抖，她猛地抬头，看向东北方。

“那里是古之墓地所在！！他为何选择逃去那里！”

那奉天狼族大汉沉默中，向前一步迈去，星空轰轰，被他撕开裂缝，直接踏入，直至他离开，那裂缝才缓缓地收拢，星空平静下来，唯有那崩溃的修真星所化风暴，还在蔓延……古之墓地裂缝外，弥漫了厚厚的雾气，这些雾气翻滚云涌，其内蕴含了可怕的力量，就算是第三步，在这力量下，也要谨慎，不敢轻易踏入雾气中。

这片雾气，弥漫了星空十万里，在其外围，太古星辰诸多修士，均都存在。

没有人注意到，此刻，在那雾气深处的古之墓地裂缝内，一股剧变，正在酝酿，片刻后，就以一种震惊太古的剧烈，轰然爆发！

写完，四更！！

但血还未染尽衣襟，一袭白衫持青剑，衣要成红，剑要浸血，两日杀伐岂配指天嗜酒，未到饮时！！！

求月票！！！

（未完待续）

第1440章 三人三人又三人

? 下方雾海轰鸣，道道雾柱冲天，杀机弥漫天地之中，这一片区域，可容修士踏入的四十三个平台，每一个上面都站了一个修士。

凡是能在第一波中，就独自一人占据一处平台者，除了个别极为幸运的修士外，绝大部分，都是修为高深，且行事狠辣者。

甚至还有那么五六人，更是心机深沉，虽说没有提前看出此地的端倪，但谨慎的性格，却是让他们为了防止一切危险，提前斩杀一切与自己抢夺平台之修。

眼下事态明朗，知晓了唯有独自踏在平台方可活命之后，那些没有平台可去的数百修士，一个个已然红了双眼，为了活下去，即便是亲兄弟，似也要展开厮杀。

骤然间，这数百修士就疯狂的直奔四十三个平台而去！

纷乱之中，王林无暇去查看哪些修士占据了其余的四十二个平台，他双手掐诀之下，气浪环绕四周，形成一道气幕，阻止那冲击而来的十多人。

这十多个修士，修为最高者是一个达到了天人第四衰的老者，其余修士修为不等，但最弱的，也是净涅后期的样子。

这些人尽管修为并非绝顶，但此刻在生死危机下，却是爆发出了全部潜力，再加上人数不少，从四面八方直奔王林所在平台。

轰的一声巨响，这十多个修士的神通就落在了王林散开的气幕之上，那气幕震动，顿时扭曲起来，那十多个修士更是疯狂的展开一切可用之术，更拿出法宝！

一切，都是在争分夺秒！

王林眼中杀机一闪，冷哼中右手掐诀向外一挥，却是化作一个巨大的掌印，环绕四周横扫而去，远远看去，这掌印旋转之下，形成了一个巨大的漩涡。

轰轰之声惊天动地，那掌印横扫中，立刻就把神通弥漫不断想要冲上平台的十多个修士的大半，都随着掌印所化狂风吹袭，身子倒卷后退。

雾海咆哮，大量的雾柱轰然冲天，包括王林平台外的一些修士，连同四周正在试图抢夺其余平台的修士，顿时就有几十人，在凄厉的惨叫中，死于雾柱之下。

血腥气味弥漫，惨叫之声的余音尚在，使得这些没有平台保护的数百修士，一个个更为疯狂起来，低吼咆哮惊天，疯了一般的冲入一处处平台。

王林这里，那十多个修士死亡了一些后，还剩九人，此刻红着眼睛，急急而来，种种法宝在他们身上闪烁而出，配合一道道神通之术，轰轰冲击。

王林眼中寒光弥漫，冷哼中身子向前一步迈去，转眼就来到了一个中年修士面前，那中年修士神色狰狞，在王林出现的刹那，张口便有一道幽光小剑从其口中飞出，直奔王林。

这中年修士，修为天人第一衰的样子，在那幽光小剑闪烁而出的刹那，王林右手双指却是比那飞剑还要快，直接就点在了此人眉心。

元力疯狂的冲入此人体内，轰的一声，这中年修士肉身崩溃，元神灭亡。但却并未消散，而是化作一片血雾，齐齐被王林吸入体内。

这一切都是电光火石间，王林杀人之后身子向旁边一步迈去，却是极为轻松的避开了那迎面而来的幽光飞剑，一步之下，来到了一分白发老者身后。

他身子没有停顿，左手抬起很是随意的一拍，砰的一声落在了老者后心，那老者原本正要回头，但却身子一震之下，崩溃成为血雾，吸入王林左手。

王林舔了舔嘴唇，身子一晃，出现之时却是在了另一个青年修士身侧，那青年面色苍白没有任何犹豫急急向后退去，双手掐诀之中喷出一口鲜血，那鲜血正半空化作一个巨大的血色骷髅头，带着无声的咆哮直奔王林吞噬而来。

王林不但没有闪躲，反而直奔那青年修士而去，眼看那血色骷髅头就要吞噬过来，王林眼中露出奇异之芒，向前猛地一声低吼！

这一声低吼，尽管四周雾气轰轰，更有无数修士正在厮杀，声响剧烈，但在王林这一声低吼下，似所有声音都被彻底压倒，取代了一切，惊天动地而起！

那血色骷髅头轰然一震，却是在这吼声中似被不可抵抗的狂风横扫，顿时凄厉的消散，那狂风吹拂，直奔后退的青年修士，他根本就没有任何办法闪躲，瞬息间就被狂风扫过，其身子如尘土所造一般，在风中化作一片血烟，飘渺不见。

干净利落，连杀三人！

但杀戮，没有停止，余下的六人尽管目睹了这一切，但此刻却是后退就是死亡，必须要抢，咬牙之下一个个趁着王林离开平台悬空，直奔平台踏入。

“不知死活！”王林话语寒冷，若这六人就此离开，他倒也不会赶尽杀绝，但眼下这六人执迷不悟，王林迈步中右手抬起向前连指三下，瞬息间，剑气滔天而起，却是王林右手手指之中，千万剑气呼啸而出，化作三份，直奔速度最快的三人而去。

那三人中两男一女，剑气太快，转眼就轰然临近，那其中一个中年男子危机之时神色狰狞，身子弯腰，做出极为古怪的动作，其双手更是垂下，似抓着虚空，在那剑气来临的刹那，他低吼中双手猛地向上一掀。

轰鸣中，一片紫色光幕凭空出现，被这中年修士双手掀起，化作一道巨大的光幕，阻挡剑气来临。

轰轰声下，那中年男子喷出鲜血，身子倒卷后退，身前光幕崩溃，剑气急速临近，冲入其体内，使得此人身子颤抖中，崩溃了。

还有那中年女子，同样面色苍白之中想要闪躲，她修为虽说不高，但速度却是极快，否则也不可能抢在别人之前临近。

此刻急急闪躲，险之又险的在那剑气来临的瞬间，移开了半个身子，轰鸣之下，其右肩崩溃成碎肉，惨叫中却是避开了生死。

剑气擦边而过，落在了其身后一个神色狰狞的修士身上，这修士顿时死亡。

三人中，一死一伤，最后那个，正是天人第四衰的老者，这老者双手掐诀，全身顿时就弥漫了九条黑龙，龙吼咆哮，在其身体外急速旋转，砰砰之声下，在那剑气不断地冲击中，这老者身子疯狂的后退，更是在后退时，他右手抬起向旁边一抓，却是把身旁一个修士直接抓来，阻挡在身前。

剑气全部进入那被抓来的修士体内，将其肉身撕碎。

转眼之间，王林杀了三人之后又杀三人，此刻在平台半空，便只剩下了最后的三人！王林衣衫雪白，白点血痕没染，一步之中落在了平台他之前所站之处，目光如电，在那三人身上一扫，冷声道：“滚！”

那失去了右臂的女修面色苍白，死亡虽说可怕，但眼下在这里，她却是有了一种比死更浓的恐惧，在她眼中那白衣白发修士，就如同不可战胜的一座山！

她不想死，所以她必须要退，去其余的平台抢夺！

那天人第四衰的老者同样面无血色，毫不犹豫转身就退，余下的那最后一人，修为最弱，速度也不快，故而却是避过了来自王林的杀劫，此刻魂飞魄散急急后退。

轰鸣骤起，却是远处一处平台，一道千丈雾气冲上将其弥漫，使得其上同时踏入的六个修士，全部灭亡。

并未结束，那千丈雾气再次出现另一处平台下，将其毁灭。

短短的时间，四十三个平台，只剩下了二十八个，没有平台容身的数百修士，更是数量骤减，只剩下了不足八十人。

王林站在平台之上，冷冷的看去，他的四周，没有任何修士敢接近，之前的一幕幕杀劫，足以震撼人心。

在王林的目光一扫中，他看到了那封灭族的少女，这女子占据了一处平台，盘膝中眉心光芒闪烁，却是有一道柔和之光，将其平台笼罩，任凭四周修士围攻，也只是扭曲晃动，但却没有崩溃。

除了这少女外，还有五人，也引起了王林的注视。

第一人，自然就是那长发及臀的白衣女子，这女子只是默默的站在那里，望着远处天边，凡是接近其平台的修士，还没等踏入，顿时就凄厉的惨叫起来，双目留下黑血，全身散发黑气，仿若中毒。

还有一人，是一个中年修士，此人身穿布衣，左手拿着一壶酒，右手持着一把七尺长剑，“古语言曰……三杯吐然诺，五岳倒为轻……”那中年修士喝了口酒，右手长剑随意一挥，也不见他有什么动作，其剑尖，便穿透了一个冲上来的修士眉心，抽剑之时，那死去的修士眉心喷出一道鲜血，落在平台上，成了梅花之形。

在那平台上，十多朵血色梅花，赫然绽放！

更有一人，是一个紫袍男子，此人神色阴沉，弥漫了一股阴气，大袖横甩之中，其身后有一条千丈凶鱼游走，带着腥风吞噬，把所有临近的修士，全部吞入腹内。

最后两人，一人身子削瘦如杆，个子极高，身穿黑衣，双目始终闭着，其身影之快，就算是王林，也几乎看不清晰，闪烁中，残影似还留在原地，但其四周的修士，却是一一惨叫死亡，每一个死去之人，都是元神被抽，肉身落入下方雾海。

（未完待续）

第1458章 少一个？

? 第1458章 少一个？

在王林墓台成为五阶的同一时间，在第六副地图内，这里的雾气并非浓郁，而是略有稀薄，但在这里，却是存在了无数空间乱流，.

在此地，有一个六千丈的庞大墓台，墓台上堆放着一个个人头，那些人头看似杂乱，但实际上却是组成了一个头颅阵法！

血腥弥漫下，在那墓台的中心，盘膝坐着一个老者。

这老者身穿黑衣，一头黑发半截为白，其容颜更是在衰老与年轻之间急速变换，他的眉心之上，有一个弯月形状，但却并非是月噬族的印记，而是一个仿若魔般的魔印！

若是此刻妙音道尊***没有被夺舍，看到此人，定会双眼瞳孔收缩，心神警惕，此人，正是太古五尊之一，当年在颠落大地重伤而走的九天魔尊！

盘膝中的九天魔尊在瞬息间双目猛地睁开，其内顿时就有黑白二色光芒闪烁而出。

“第六个……”九天魔尊喃喃，其声沙哑，好似两把飞剑摩擦一般。

第四副地图内，雾气如漩，云涌而动，似有无数冤魂在嘶声咆哮，传入耳中可以震动心神，在这片区域内，修士极为罕见，随着雾气的翻滚，隐隐可以看到了一个五千丈大小的墓台急速前行。

那墓台上站着一个大汉，这大汉上半身**，透出一股强悍之色，在其身后，更有一尊巨大的狼影幻化，似在低吼咆哮。

墓台上满是干枯的鲜血，那大汉身上同样还有几处伤口。他，正是那追杀王林进入这古墓的奉天狼族第三步大能！

随着墓台的疾驰前行，这大汉面色凝重，但突然他双目一闪，右手掐诀在身下墓台虚空一按，其脑中顿时就有阵阵轰鸣。

半响之后，这大汉神色极为阴沉。

“又出现了一个五阶墓台！不知是哪位大能……”

在这古墓深处，雾海上空，漂浮着无数被封印的平台，在这些平台上面，昏暗的天空之下，有一个五千丈大小的墓台向前急速飞去。

墓台上有一个女子，这女子身穿白衣，黑发飘动，神色冷漠。

正前行中，她突然秀眉一皱，许久之后双目有寒光一闪。

“会是谁呢……或许是那妙音……”这女子沉吟片刻，随着墓台继续疾驰。

在这古之墓地内，比这几人所处位置还深之地，这里没有雾气，只有无尽气流呼啸而过，似可以撕开一切肉身与法宝的保护。

一声低吼咆哮隐隐传出，却见一个数十丈高的身影，正迈着大步，疯狂的向前走去，他速度不快，那无尽气流轰轰落在其身，每一道气流都会形成一条伤口，使得那身影怒吼更剧。

在这身影身后，漂浮着一个七千丈大小的墓台，那墓台上盘膝坐着一个粉衣女子，这女子相貌极为妩媚，透出一股夺人心神的魅力！

“拓森哥哥要快点哦，小妹能不能进入这古墓深处，可就全靠哥哥了。”那粉衣女子掩口一笑，美目充满了风情，声音极为狐媚，好似***一般，落在耳中，就可荡起阵阵痒痒的涟漪。

“给本神闭嘴！！你这妖娘们太过烦人，若再聒噪，本神……”

拓森咆哮中还没等说完，那女子的媚意笑声便回荡而起，一笑之下这女子更是连身子都颤了起来，好似花枝一般。

“人家就是喜欢你这粗犷的样子呢……要不我们先停下，让人家给你点甜头，发泄下怒火……好不好么……”

拓森面部青筋鼓起，低吼中不再理会那女子，向前迈步而去。

二人渐渐消失在远处，唯有那放荡的娇笑，隐隐传来，久久不散。

第五张地图内，王林沉吟片刻，心神正要从那墓台内收回，但突然之间，在其脑海内那墓台钻入的神识骤然一变，化作一个似传自上古的声音，在他脑中浩荡而起。

“汝启五阶墓，可开轮回门，为本道传承试者之一……九阶为终，若为吾族，可入轮回门寻本道传承，若非吾族，首成九阶者，可取本道地府而去……本道……烨寞……”

这声音在王林心神回荡，在消失的一刹那，王林蓦然便似神识与这整个古墓融为一体，清晰的感受到，在这古墓内，除了自己之外，有四道气息若隐若现！

“道古烨寞……”王林心神一震，这是他第二次听到这个名字，第一次是一代朱雀那里！他清楚的记得，那一代朱雀曾说过一句话。

“古神之修，老夫了解不多，但在老夫的时代，古神之强，足以惊天动地，当年道古烨寞，尽管并未名列仙尊，但其修为，足以另仙尊忌惮……”

王林沉默许久，双眼露出精光，沉吟起来。

以王林的心智，自然不能分析出，那四道气息与自己一样，都是五阶或者五阶以上的墓台。

“我能在墓台成为五阶后感应到他们的存在，那么他们想来此刻也感应到了我的出现……”

“这古墓极为诡异不说，那声音中提及的地府，又是何物……”

思索了片刻后，王林目光闪烁，压下心中因那声音出现产生的波动，低头看了一眼身下的墓台，内心此刻已然确定，在这古墓内，墓台是关键！

“按照那声音内的意思，似要尽最快的速度，抢在别人之前让墓台成为九阶……”王林抬头看向远处雾气深处，那个方位，按照地图所标记，正是那奇异的森林所在。

“贪狼当年便是在那里发现了古息叶与雕像，且曾言在碰到雕像的刹那，出现了一个漩涡，他进入漩涡，就离开了这古墓，出现在了界外！不知那漩涡还在不在……无论如何，这诡异的森林，我也一定要去寻探一番！”

打定主意，王林***控墓台向前疾驰而走，途中他盘膝而坐，快速的吐纳疗伤，以便让自己尽快恢复。

他更是散开气息，渐渐地就吸引了诸多隐藏在雾气内的人形凶兽呼啸而来，这些凶兽但凡来临，全部在血光一闪间，一一凄厉而亡，化作生机飘入王林体内，使得他伤势极快的恢复。

一路前行，杀戮不断，数个时辰后，随着王林离去，留下了无数凶兽尸体被雾气吞噬。

许久，墓台缓慢的停顿下来，在墓台前方，没有雾气，而是有一片枯黄之色弥漫，化作一片扭曲。

王林盘膝中睁开双眼，望着前方的扭曲，神识散开向前延伸，但刚刚碰到那扭曲，便立刻就被一股大力轰出。

目光一闪，却见那片扭曲的枯黄之色剧烈的闪烁，片刻间在其内，就幻化出了一个树叶的凹印。

那凹印，与古息叶的样子一摸一样！

右手抬起虚空一抓，在王林手中便出现了一片古息叶，向前甩出，那叶子直奔这扭曲的枯黄，瞬息间就落在了那凹印之内。

轰鸣顿起，却见那凹印四周立刻就出现了无数裂缝，好似崩溃一般，转眼之下就向外扩张，瞬息间，撕开了一道缺口。

王林不假思索收起墓台，身子向前一步迈去，立刻就踏入进那缺口内，消失不见，在他身子进入后，那缺口缓缓收缩，最终再次形成了扭曲。

一股枯萎的气息隐隐扑面，那气息内，更蕴含了一股死亡的味道，王林出现之时，放眼望去，这里是一片无尽森林，所有的树木都枯萎成干，显露出一幕幕狰狞。

“就是这里了……”王林目光扫过，此地的一切与贪狼描述一般无二，王林向前迈步而去，其速轰轰，直奔这片枯萎的森林中心。

这片森林太大，无边无际，以王林的速度，也用了半响才遥遥的看到了其中心，那片没有枯木的空地！

空地上，漂浮着一个不断旋转的漩涡，那漩涡内一片漆黑，似通往另外一界！

王林身子落在漩涡百丈外，凝神看去，那漩涡下方的地面上，有一处凹陷之地，似在很久之前，那里曾有一个雕像……有一个没有枯萎的大树。

“古息叶是至宝，既然是在这里诞生出，那么想来也定有方法可以再诞生出一些！”王林退后几步，来到一处枯萎的树干旁，右手放在上面，神识散出涌入树干，仔细观察起来。

但就在他神识涌入这树干的刹那，王林却是轻咦一声，他清晰的感受到，自己的神识沿着此树根部，深入脚下这片大地，却是隐隐看到了一个让他惊疑之物！

王林迅速收回右手，身子猛地一跃而起，飘至半空，低头向下看去！

这片极大的森林，其形状，赫然就是一个头颅的样子！

“原来是这样！”其目光透过这片枯萎的森林，向着其下地底横扫，在看清了那隐藏在地底之物后，王林眼中寒光一闪，不假思索右手在身前蓦然一挥，却是血光滔天，血剑直接出现，化作一道长虹直奔下方地面逼去！

剑气呼啸，轰轰而动！

此时此刻，在第四张地图的尽头，奉天狼族大汉身下墓台疾驰而走，顺着其脑海中的道路，冲出了第四张地图，出现在了第五张地图内。

他脸上露出一抹狰狞，目中更有贪婪之色一闪而过，在踏入第五张地图的瞬间，他右手一翻，却是手中赫然出现了一片古息叶！！

“老夫费劲心思与人抢夺，终于抢走了两片叶子中的一个，可惜另外一个被灵动抢走，不知去向……这叶子平淡无奇，若非是追杀那该死的小修，在他手中看到了这叶子的强大与堪比封灭族的诡异之力，老夫也不会知晓此物的重要！

这第五张地图的尽头，有一个树叶标记，那里或许有更多的此物！”大汉***了***嘴唇，***控墓台疾驰前去。

第1474章 主动

? 那掌印没有半点抵抗，如枯木一般，直接崩溃！

吼声更是在崩溃了这掌印后，从这裂缝宣泄而出，落在了外界，漂浮在星空中的那黑袍人的心神！

吼！！

“这是……”这黑袍人隐藏在袍子内的容颜骤然大变，他身子剧震之下，竟直接喷出了一口鲜血，其身子疯狂的后退，但仅仅退出三步，其双腿就骤然爆开！

没有血肉，只有白骨！

他的黑袍更是撕开大半，卷中其身子在惨叫中急急而退，一代掌尊，太古星辰最神秘之修，对王林施展了井中捞月之术的他，此刻如丧家之犬，骇然中逃之夭夭！

“一吼之力，一吼之力！！！”当年的他，在界内被一人吼声退出亿万里，直接退出界内，今日他再次被一吼之力所退，转眼便没有了踪迹！

只是除了他之外，无人知晓，这两次吼声，是一人，或者不是！

这存在于太古星辰的裂缝，急急收缩，在其内部古墓中，白衣女子面色苍白，已然来到了这裂缝旁，只是她被那吼声所震，尽管以特殊的方法保留了肉身存在，可却有了伤势，眼睁睁的看着那裂缝收缩，时间上来不及离去！

“你帮我一次，我也帮你一次！”就在这白衣女子近乎绝望的刹那，在她的耳边，传来了王林的神识之音！

这神识，白衣女子熟悉，正是让她羞恼的存在，可眼下听到这个声音，却是神色立刻有了变化！

“是你！！”在其话语出口的瞬间，这已然收缩将要闭合的裂缝，突然一顿。

那白衣女子压下心神的震惊，知道此刻不是细问的时机，迈步中直奔裂缝，转眼之下临近裂缝，一步迈出，在其迈步出去的刹那，她转过身，美目深深地看了一眼身后古墓，隐隐的，她可以感受到王林神识的存在。

复杂之色一闪而过，她想到了之前地方神识在自己身上停留，那种全身被看光的羞恼似再次浮现，转身迈出裂缝！

在其出去的瞬间，这裂缝骤然收缩，消失在了太古星辰！

王林神识退去之前，以这墓地的意志，将这古墓封印万万年！

“那掌尊在吼声中并没有死……他定然知晓这白衣女子进入古墓，若是发觉对方竟离开，会不会心中起疑……若真起疑……也不枉费我的一番动作……”

宫殿内，坐在座椅上的王林，神识归体，因神识与这古墓意志有了融合，此刻他坐在这椅子上，再没有了半点排斥之力。

他神色平静的坐在那里，目光如电，遥遥望着前方破损的虚幻大网内，被之前一吼之力卷动的拓森！

此刻的拓森，极为狼狈，身子血肉模糊，露出森森白骨，那残存的血肉正在急速的蠕动，飞快的愈合恢复！

这个机会，是极为难得的一次，拓森重伤！

换了任何人，此刻都会毫不犹豫出手，但，王林没有！他是古神，拓森也是古神，古神，应该有古神的尊严！

这种情况下的一战，若是没有七星之前，王林会不假思索出手，但眼下，他想与完整的拓森，一战！除此之外，他还有一个更重要的原因，必须要如此！

“你古神星点多次碎开，尽管被你不知以什么方法恢复，重新达到了八星，但终究还是不如当年了。”王林坐在那椅子上，居高临下，一股霸道的气势，从其体内缓缓散出，融入其声音中，落入拓森心神。

拓森沉默，加快了恢复肉身的速度。他修为自从朱雀星脱困后，便占据了涂司的肉身，涂司的肉身，为存活了万古岁月的八星王族古神！

王林的眉心，七颗星点旋转，他的右目内，更有魔气成漩，凝聚古魔之星，只不过王林获得传承因没有了古妖之力，故而不完全，这古魔之星，无法完全凝聚彻底！

除非，他拥有完整的古魔分身！

古魔分身，若是换了其他地方，或许很难寻找，但在这古之墓地，尤其是这宫殿内，却是可以找到！

那在之前的震动下并未消散的一具具古之三族石化尸体，此刻还有一些存在，其中有一尊千丈大小的古魔尸体，保持着其生前的狰狞，在诸多的三族尸体内，很是显眼！

王林右手抬起向前虚空一抓，轰然间，这尊古魔尸体直接飞起，落在了王林身前，被他的右手按在了其身。

“可惜这里没有王族古魔……这具尸体，也仅仅有一些王族古魔的气息罢了……”王林右手按在那古魔尸体上，右目轰然间魔气纵横，顺着右手直接涌入这古魔尸体内。

被王林封锁在体内的古魔气息极为磅礴，此刻轰轰而出下，那古魔石化的肉身，如同一个无底洞，不断地融入魔气。

王林就这样坐在那里，体内魔气顺着右手如怒浪之江，涌入其身体中，他的双眼，始终望着前方那虚幻大网后，正急速疗伤的拓森。

给拓森时间，除了要给其尊严外，更重要的，是王林也需要时间，他不能起身离开这座椅去战！这座椅眼下尽管没有了排斥之力，但正是因为排斥之力的消散，其内也同样的没有了那让王林红眼的传承气息！

冥冥中王林有种明悟，若是自己起身了，即便再次坐下，也将不会再有任何传承出现，这是他神识与这墓地意志融合后，获得的一丝说不清的明悟。

所以，他不能起身！因为仅仅传承让自己成为了七星古神，王林并不满足！

他想要更多的传承！他要让那排斥之力，再现！唯有如此，那传承的气息才会一如既往的数倍暴增从第三层那跳动的心脏内逼出！

让那排斥之力再现的方法，只有一个！

王林目露果断，尽管此刻拓森在外，尽管那排斥之力凶险无比，但他不甘心放弃，所以，他在目中果断之色闪过的刹那，毅然的斩断了自己的神识与这墓地的融合！

轰然间，在他神识与墓地意志被斩断的刹那，这座椅内，再次爆发出那惊天动地的排斥之力，与此同时，那存在于第三层的心脏，更是跳动中有一股股传承气息轰轰涌入座椅内！

七星古神之强，远远超过了六星，王林凝固身子半点不动，抵抗这反震之力的同时，不再如之前那样封锁体内借来的气势担心被收走，而是放开一切，逆转了行为，在这座椅反震之下，主动的去强行吸收座椅内弥漫的传承气息！

昨天晚上在医院基本上没怎么睡觉，熬到早上后迷了一会就起来码字，现在眼皮再打架，再写下去难有质量，四更一万一千字爆发，除了拓森的星点BUG，唉，失误，失误。

（未完待续）

第1493章 不妨一试

? 四周一片安静，那数万罗天雷仙殿修士一个个盯着罗天树，神色激动，可却没有任何议论哗然之声，但每一个人那心中的渴望，却是在这安静中，越来越浓了起来。

他们想要得到这鲁夫子亲手炼制的法宝罗天树！

即便是烈云子等人，也是心神震动下，掩盖了那一丝渴望。

唯独炎雷子，他有雷仙界为法宝，对于此物倒并非极为看重，但此物是鲁夫子炼化，如此一来，其意义又大为不同。

在这寂静下，鲁夫子的声音缓缓回荡。

王林的目光在那罗天树上扫过，双目瞳孔微微一缩，此树实际上算不得什么，但其内以这数万修士鲜血为血脉，却是如点睛之笔一般，使得此宝，不再是单纯的次空涅之宝，而是蕴含了血脉传承！

且是以这数万修士为血脉传承！

这数万修士，来自罗天各个家族，几乎把整个罗天的家族全部包括在内，他们身上的血液，凝聚在一起，完全可以说是整个罗天了。

只要是罗天修士，都可以操控此宝，如此庞大的血脉传承，极为罕见！

且这罗天树与罗天星域的星光为根，更有鲁夫子一口鲜血与本源催化，使得此宝瞬息间就少去了岁月炼化。

若仅仅如此，此宝也只能算是刚刚出世，少去了岁月的凝炼，不算完美，但那鲁夫子确为大才，竟以罗天星域内那存在了不知多少光阴的无尽尘埃凝聚过来，借着这些尘埃使得此树成形，如此一来，就给了此宝一股沧桑气息！

更为惊人的，则是此宝内蕴含了一股战意，这是整个罗天修士，在这备战之中凝聚出来的与界外死战到底的战意，此宝，没有任何缺陷！在其上，更有一股象征！

王林若毁去此宝，则不亚于毁去了这股战意，不亚于是与整个罗天的这股气势对抗！鲁夫子显然是看中了这一点，故而以此逼人，把其数万年老怪的心机，暗藏之下表露无疑！

这种法宝，唯有第三步修士才可以炼出，才有能力祭炼，且一生，绝不可能炼出多件！

“此宝，当为上品！”王林沉默片刻，缓缓开口。

鲁夫子长笑回荡星空，其神色中的傲然，透出一股强大的自信！

在王林这句话出口的刹那，那数万修士更是齐声欢呼，看向鲁夫子的目光，更为狂热，此刻若是鲁夫子一句话，即便是刀山火海，这些修士也会毫不犹豫的一冲而出！

“老夫之宝已经炼完，还请道友出手，让老夫看一看，道友会炼出什么样的法宝！”鲁夫子目光扫向王林，慢慢的说出这句话。

“罗天修士战意足够，但却少了一股煞气……少了一股血腥。”王林右手抬起，向着下方那数百颗修真星组成的星阵上，轻轻一抓。

轰然间，便有一颗修真星被王林这一抓之下，直接飞起崩溃，化作无数碎片倒卷中，从这修真星上，便有一滴金色的液体急速而来，飘在了王林身前。

这一抓之力，看的远处那数万修士一个个神色骇然，就连那鲁夫子也是双眼一凝。

他也可以做到这一点，但王林此刻的神情，却是极为平淡，仿若这一抓对其来说，根本就是微不足道，这种感觉，才是让鲁夫子心神一震的重点。

“此人肉身之强，竟然到了这种程度！比之当年的那朱雀星古神，似相差不大……”想起那朱雀星的古神拓森，鲁夫子的面色就极为难看起来。

望着眼前这滴金色的液体，王林的脑海中，浮现出古神涂司炼器的一幕幕，古神炼宝，就如同那七彩道人一样，从星空中以修真星为材料，声势浩大。

右手抬起再次向着下方星阵一挥，轰轰之声剧烈的回荡，却见八颗修真星再次崩溃，凝聚出八滴金色的液体，直奔王林而来。

漂浮在其身前形成了圆形，缓缓地转动着。

“这第一滴星液内，包含了我朱雀星上的无尽杀戮……”王林神色平静，右手抬起点在那第一滴金色液体之上。

在其右手碰到这液体的刹那，顿时便有一股滔天煞气轰然间就从王林的记忆内爆发出来。

藤家人头塔，赵国血流成河，修魔海为了生存的厮杀，百日诛杀令等等在朱雀星的一切往事，融入那煞气之中，在冲入这金色液体的瞬间，其颜色顿时改变，成为了鲜红！

一股杀机弥漫，笼罩八方。

“第二滴星液，蕴含了我在联盟星域内，数不清的亡魂！”王林右手抬起，落在了第二滴金色液体上，随着其记忆转动，那金色液体颜色顿时一变，同样成了鲜红如血！

杀机更浓，震动星空！

“罗天星域中，王某杀人同样不少……”若有天地，则天地色变，赤红漫空！

“云海星域内，血雾随身，杀机暗藏……”那数万雷仙殿修士，一个个面色惨白，在这越来越浓郁的杀机下，再次后退，看向王林的目光，透出无法形容的恐惧。

“七彩界内，道果杀机……”炎雷子等人神色变化，尤其是那血神子，在感受到这杀机的同时，喷出了一口鲜血。

“界外太古星辰，血噬仙术之煞……”星空震动，血色弥漫，竟把这磅礴的星阵，映照成如血海一般，不断的扩散之下，横扫整个罗天，无尽修士，在这杀机下，齐齐一震。

“闪雷族，灭族之杀……”无数凄厉的虚幻之魂似幻化在这星空内，发出一声声死前的咆哮，震动人心，传入所有人灵魂，仿若雷鸣轰轰。

“墓地内，血腥之息……”鲁夫子倒吸口气，眼中露出骇然，此刻从王林体内散发出的杀气，就连他都为之心悸！

“回罗天，东临星之崩！！”王林的右手一一点去，记忆中这一生的杀戮，化作惊人的煞气，使得那九滴金色液体，全部成为了鲜红！

他猛地抬头，目光穿透十丈罗天树，盯着那鲁夫子。

在这一刹那，鲁夫子心神轰鸣，王林的目光在看向他的瞬间，好似这弥漫了星空的滔天杀机骤然化作一把把利剑疯狂的穿透而来，使得鲁夫子下意识的退后了数步！

他身前的那十丈罗天树，更是一震之下，似无法承受，隐隐要崩溃一般。

“与王某这一生相比，罗天修士，少了这股命运挣扎的煞气！”王林右手向前一挥，顿时这九滴鲜红的液体立刻就凝聚在了一起，形成了一枚血晶！

这血晶，包含了王林一生的杀戮，在成型之后，便化作一道血光直奔鲁夫子而去！

鲁夫子神色极为凝重，在这血晶来临的瞬间，他好似看到了那血晶内，竟然存在了数之不尽的亡魂，这些亡魂全部都是死在王林之手，此刻幻化而出，仿若从黄泉回到了人间，欲吞噬天地！

他身后那数万修士，在这一刹那，同样清晰的感受到这血晶内存在的让他们恐怖的杀气，一个个喷出鲜血，仿若身临其境，尖叫中再次后退！

鲁夫子身后那星阵漩涡，轰然间完全的停止了运转，血神子面色苍白，不断地后退，还有那烈云子，同样是眼中露出惊恐，不得不退，在他看来，此刻那鲁夫子面对的不是一个王林，而是一片尸山血海！

炎雷子沉默，复杂的看向王林。

一道一生煞气之晶，便可逼退数万修士，这，就是王林！

“此宝没有本源，没有王某血脉，没有罗天战意，没有你种种暗藏的心机……有的，只是王某这一生的杀机，仅此一宝，便可毁你罗天树！”

鲁夫子后退中低吼，双手在身前横扫，阻止了那血晶的临近，他心神震动，眼中露出骇然，他从未想过，一个人，一生竟然能有如此煞气，这样的修士，他这一生，是第一次遇到！

在他看来，对方已然不能称之为修士，在对方的身后，有这足以弥漫整个界内的无尽血海！

这样的对手，让他鲁夫子头皮发麻，他不愿招惹，甚至有些不敢去招惹！

“此宝只有煞气，凭什么能毁老夫罗天树！！”鲁夫子后退数步，站稳身子，死死的盯着王林。

“凭它，是我炼出！我说能毁，就一定可以，你若不信，不妨一试！”王林望着鲁夫子，缓缓开口。

其话语很轻，但却透出一股强大的自信与霸道！

鲁夫子神色急速变化，盯着那血晶，内心叫苦，他知道自己小看了对方的心智，自己的小把戏本意是以罗天备战的战意逼压，毁树，则挫灭了罗天修士与界外大战的决心。

可他没有想到，对方不但看出，而且以此反过来逼压，那不妨一试四个字，把这文斗逆转，真要一试，便是一战！

许久之后这鲁夫子声音沙哑，沉声道：“你当老夫不敢一试！”

王林没有开口，只是冷冷的望着鲁夫子。

时间慢慢流逝，半响后，鲁夫子握紧了拳头，大袖一甩，喝道：“第一场文斗，你赢了！”

爆发！！今日凌晨，双倍月票开始，还请诸位道友助耳根一战之力！！——

推荐一本朋友介绍过来的书：《玄天邪尊》作者：乌山**超级天才，无限风骚，引无数妹妹竞折腰！

一本超爽的玄幻新书，异界九死神功的作者再出江湖，相信大家不会失望！

（未完待续）

第1507章 封灭族祭坛

? 被这发呆的幽冥兽这样直直的望着，即便是王林，也有些不太适应，他想起了此兽记忆内，那曾两次将它吓坏的可怜之人。

那个可怜之人，如今还在这幽冥兽体内一界之中，不知怎样……王林没有功夫去理会这不相识之人，右手掐诀在这幽冥兽身上一点，此兽立刻身子虚幻起来，化作一道幽光直奔王林而去。

与王林眉心第二个星点融合，消失不见。

望着远处，望着罗天星域，在这里的四件事情已经全部做完，了却几庄因果的同时，也看到了一些当年的故人。

王林再无他求，轻叹中向着远处走去。

幽冥兽体内，那神通一界之中，此界无边无际，可大可小，此时其内一片混沌，仿若星空之中，有一个神色茫然，很是狼狈的修士，他在这世界内已经寻找了数百年的出口……“那凶兽真有耐心，等了老道几百年，但最后还是没有老道能忍，还不是一样离开了，只是那七彩界崩溃后，我眼下这到底是在什么地方……”

这修士眼中很是迷茫，百思不得其解，这个问题，他想了几百年……“该死的，这里到底是哪个星域，这几百年一个活人都没遇到，莫非这里是一处空间裂缝？？我还就不信了呢！一定能走出这里！”老道不断地鼓励自己，这才没有被这几百年的茫然寻找而崩溃，咬牙之下，向前继续疾驰下去……罗天星域，有一处散发血色的修真星，在茫茫星海内看去，此星血光滔天，笼罩四周，似乎在那修真星附近，闭上双眼都可以感受到那一股股浓郁的血腥气息。

王林的身影，在一阵波纹扭曲之下，出现在了这血色的修真星外。

盯着那血星，王林右手抬起向前一挥，立刻便有储物空间出现，那血神子体内的古妖立刻幻化而出，被王林抓在了脖子上。

“说吧，什么秘密！”

“我说了，你要放我离去！”那古妖神色露出恐惧与挣扎，连忙开口。

“若这个秘密对我有用，我可以最后给你一线生机。”王林平静说道。

“一线生机不行，你若不放我，本妖死也不说！就算是你搜魂也没用，本妖是古妖一族，自有方法对抗！”古妖虽说恐惧，但还是咬牙嘶声。

王林冷冷的盯着手中的古妖，没有说话，但在他的目光之下，那古妖却是越来越恐惧了。

“不说，就算了。”许久之后，王林缓缓开口，右手作势就要向前一扔，把这古妖重新封入储物空间。

“我说！！我说！！”那古妖心惊胆颤，尖声急道。

“你要答应不会骗我，最后会给我一线生机！”

王林眉头一皱，露出不耐，那古妖一看顿时心中咯噔，不敢再啰嗦，连忙急声道：“在这血星内有一处隐藏的空间裂缝，只有我能打开，那里有一座祭坛，这祭坛拥有莫大的神通，是远古仙界之物，若拥有莫大的造化，可以在其上感悟出三命之术！

一旦成功，便拥有三条性命！！”

“去打开！”王林右手向前一抛，那古妖立刻获得了自由，但却不敢有什么反抗的心思，连忙向着前方血星飞去。

王林神色冷漠，在那古妖身后跟着，一路临近了血星。

古妖在前，眼中微不可查的有一丝寒光一闪即逝，隐藏在了心中，靠近了血星后，他双手掐诀向着血星一点。

这整个血星轰轰一震，那剧烈的声响轰鸣下，此星大地颤抖中，竟然有一道巨大的裂缝咔咔而出！

这裂缝贯穿了整个血星，在不断地延伸之下，如同有人拿着一把利剑斩下一般，轰鸣之下，在王林的目光中，这庞大的血星，从中间一分为二，向着两旁生生的分裂开，成为了两个半圆。

在这两个半圆之间，一道道血丝连接成片，远远看去，就连目光也被这血丝扭曲，隐隐的可以模糊的看到，在这无尽血丝的深处，有一个十丈大小的空间裂缝。

这裂缝如同一张口，边缘位置有大量的禁制封锁，使得它不会并拢。

在那分开了血星外，古妖恭敬的站在那里，眼中依然还是有恐惧，低声道：“就是这里了……这血丝蕴含了姚家血脉，更有我本命妖气，除了我带路外，无人可以进入，而且那裂缝很是脆弱，一旦强行踏入就会崩溃。”

“带路。”王林目光在那一片片血丝上扫过，缓缓开口。

那古妖连忙点头，小心翼翼的上前，随着他的靠近，那些血丝似有感应，慢慢的在其来临中向后收缩，分开了一条道路。

王林在那古妖身后，缓缓的向前走去。

古妖此刻心中很是紧张，他自知能否脱困，全在这一次了，前行中渐渐前方血丝均都避让，使得他来到了那十丈裂缝之外，在这里，他的紧张已然到了极致，但神色上却是没有露出半点。

“就是这里了，那祭坛就在里面……”古妖在那裂缝外停下身子，低声开口，他在等，等对方或者单独进去，或者让自己进去，又或者是与自己一同进去，甚至还有可能让其身边的某个奴仆进去。

无论哪一种选择，只要有人进入这裂缝，不管此人是谁，他都有自信可以逃脱，此刻心神的紧张被疯狂的压制，在这关键的时候，他不能有任何破绽露出。

“你很紧张。”王林目光看向那十丈裂缝，其内隐隐可以看见似有一处祭坛在一片血色的池水之内，口中缓缓说道。

古妖心神一震，挤出一丝笑容，还没等开口，却被王林下一句话，吓的几乎魂飞魄散！

“界外太古星辰封灭族早年失踪的祭坛，似乎与这个不太一样！”王林收回目光，似笑非似的看向古妖。

“你……你……”那古妖眼中露出无法置信之色，心中轰鸣，他怎么也没想到，对方居然早就知晓这件事情！！

“我的耐心有限，既承诺于你留下一线生机，便不会食言，我，再给你最后一次机会！把真正的祭坛，拿出来。”王林平静的望着古妖，他越是平静，在古妖看来就越是可怕与神秘莫测。

“他到底知道多少！！”古妖心神颤抖，他无法从王林的神色上看出其半点心思，但方才的那一句话，却是让他恐惧不已。

“我给你三息时间！一、二……”王林缓缓开口。

“就在这裂缝内，但不是你看到的这一个，若你不信，我可以去给你取出！或者你与我一起进去。”古妖眼中露出绝望，仿若一切都被对方看穿，失去了一切的抵抗，神色中，满是苦涩。

“你进去吧。”王林平静的望着古妖，声音渐渐有了寒意。

古妖心中颤抖，慢慢的向着那裂缝走去，在就要踏入的一瞬间，他余光中隐隐看到王林眼中似有讥讽一闪而过。

“他为何如此自信……他敢让我踏入，莫非是在我体内不知什么时候留下了禁制……我一旦踏入这裂缝，他就会引发禁制，在我还没等逃遁前，立刻就会将我杀死……”在那裂缝外，一步的距离，对于古妖来说仿若是无尽之遥，他右脚已然抬起，只要落下就可以进入裂缝，但他，却是犹豫了。

这一切念头都是刹那间的事情，古妖望着身前的裂缝，内心挣扎之下压过了犹豫，正要右脚落下，但就在这时，一声叹息的传来，而是让古妖心神崩溃，他不敢去赌！

赌赢了，生死未知！

赌输了，必死无疑！

若是不赌，则存有一线生机！

真实的苦涩中，古妖缓缓的收回右脚，退后几步右手抬起向着那裂缝内一抓，骤然间这裂缝震动，其内那祭坛轰然崩溃，从崩溃中，一座血色的阁楼急速飞出，从裂缝内一闪而出。

与此同时，这裂缝并拢，急速的消失不见。

“封灭族祭坛有三份，分别存在于三座血阁之中，这里只有一个，其余两个已然失踪。希望你信守承诺，给我一线生机！”古妖苦笑中，索性闭上了双眼，他不知晓对方知道多少，但他在那最后的关头，还是没有赌下去的勇气。

王林右手向前一挥，将古妖封印收入储物空间，目光落在了那血阁上，此物，他也有一个……沉默了片刻，王林收起血阁，后退一步刹那就消失在了这星空之中。他心智如妖，那古妖尽管狡猾，王林虽说不知晓玄机，但言语的试探与神色的种种改变，却是化作了一场心斗之术，在这心斗之中，那古妖显然失败。

罗天星域尽头，与云海星域的连接之处，王林身影幻化，目光望着罗天与云海之间没有了壁垒之后的一片空旷。

“水道子！！当年之仇，今昔王某索魂！”

界外，太古星辰。

长尊会之令传遍星域，传入每一个族落之中，传入每一个界外太古之民心神！

“奉远古仙域旨意，数万年已过，封界力量再次苏醒，展第三次与封界之战，太古诸族，从即日起受命长尊会，诸族待发，血洗封界，陨界内远古！”

第三更送上！

（未完待续）

第1523章 溃败！

? 战场的厮杀，似不应该有平静，尤其是此刻，这无尽修士的厮杀，范围极为广泛，其悲壮的程度，数万年来，几乎没有。

就算是当年的罗夭与联盟一战，都绝没有超出这短短的时间内达到的程度！

但眼下，随着王林这一句话，却是整个战场，最起码在王林附近的这部分范围，刹那就宁静下来！

王林肉身的强悍，给那些方才出手的数万修士，带来了一股无法形容的冲击与震撼，他们的眼中露出骇然之色！

他们怕了！

他们不明白王林到底是一个什么样的修士，居然有如此可怕的肉身，这肉身之强，骇人听闻！在那短短的时间内，在他们疯狂的攻击之下，竟然没死！！

尤其是那手臂断开的老者，更是眼中透出无尽的恐惧，此刻毫不犹豫后退，他这一退，顿时就带动了这数万修土，使得这数万修士疯狂的退后！

他们的退后，换来的是云海修士的一声声欢呼与振奋！！这一幕，如同一剂强心散，打在了云海修土的心神之上！

“云海荣耀！！封尊荣耀！！”

“云海荣耀！！封尊荣耀！！”一声声欢呼惊天，在这一刻，每一个云海修士都凝望那风暴内走出的王林，随后再次继续那不断地杀戮！

王林走出风暴，眼中露出浓浓的杀机，右手抬起中向前猛地一挥，轰鸣滔天，这风暴直接崩溃，化作一股冲击向着四面八方急速倒卷！

更是在这一刹那，王林向前直接迈去，虚火弥漫，雷霆咆哮，直奔八方修士！

惨叫再起，战争，继续！

不断地杀戮中，王林已然疲惫不堪，他的伤势，远不如外表所看，方才的万人神通，让他已然重伤，且七星古神的恢复速度，似也无法在这战争中加剧，隐隐有些跟不上。

他已经杀红了限，他清楚的知道，这一战，远没有结束，他，不能退！

因王林的走出，受到了鼓舞的云海修士，尽管此刻死伤惨重，但还是展开了疯狂的反击，且他们在之前备战时，那一套套传自红杉子的阵法，根深蒂固的存在于他们的心神之中。

此刻这剩余的近三万修士，齐齐布阵！

但每一次阵法刚要布置，好似界外修士可以提前知晓一般，急速冲杀而来，阻止布阵！

一次是巧合，两次也可以说是巧合，但三次，四次，五次六次之后，这就绝不是巧合！

云海修饰的阵法，始终无法布置出来，即便是死伤再多，也始终不成！

界外修士那一道道凶残的目光，虽说因为王林的出现而有部分人起了恐惧，但更多的界外修士，却是杀机滔滔，从那封界大阵外，不断地冲入，仿若没有数量的限制！

这一切，全部都是因为一个人！

云落大司！

在那界外修士的深处，被大量修士保护的云落大司，玉手掐诀之下，目中露出推衍之色，其玉手抬起向着远处一指。

一道道封命直接传出，操控整个大军，分出四个方向，杀向界内云海修±！在她的操控下，界外大军仿若拥有了灵魂一样，充满了灵动之力！

云落大司的推衍不断进行，她仿若可以矢口道一切先机，使得云海之修，竞始终无法布置出一个阵法杀敌}

每每要有阵法布置，都会在此女的一指之下，便有大量的界外修士狰狞分去，阻止一切阵法萌芽！

王林的目光如电，在厮杀中直接看向远处遥遥之地，那被诸多修士保护的云落大司，目中透出杀机！

与王林一同看向那云落大司的，则是与五个大能交战的红杉子！红杉子修为已然到了空玄中期，距离后期只有半步之遥，面对五个大能，他完全占据上方，但虽说如此，可却也被暂时限制了范围。

可以说此战，红杉子起到了极为关键的作用，他一人，就拖住除了被封尊玉佩困住的天罚殿殿主外，所有的大能！

让没有大能去干扰王林，去阻止南云子的修补封阵！

随着他目光的望去，红杉子眼中杀机闪烁，大袖一甩之下，其身体外立刻就弥漫了红云，卷着身边与之苦苦交战的五个界外大能，迈步中直奔那云落大司而去！

“此女不死，此战长殆！”

红杉子轰然而动，竞拉着那五个大能，急速前行，破开星空，出现在了封界大阵旁，就要直奔云落！

云落大司身边的诸多修士一个个面色大变，纷纷涌动，唯有那云落大司，神色如常，眼中更有一丝嘲讽闪过。

她云落心高气傲，放眼界内界外修土，除了三个人外，没有人可以落入其目中，就算是这红杉子，也不行！

她等的，就是这红杉子亦或者是南云子的到来！在那红杉子临近的一刹那，封界大阵轰然一震，却见一道道冰寒之气急速冲出，向着界内疯狂的笼罩。

在这寒气中，太吉星辰内那九颗被冰封的修真星，骤然一颤之下，其内那童子嘴角露出微笑，身子向前一步迈去！

动的，不是这童子的身体，而是这巨大的寒冰！

这寒冰轰然一抖，商接消失无影，在其消失的一刹那，它赫然的出现在了封界大阵外，直奔那缺口而去！

在红杉子正要击杀云落的瞬间，寒气从封界大阵缺口内冲出，整个大阵轰然震动，却见那巨大的冰层，竟直接冲破了这封界大阵，撕开了一道巨大的缺口的同时，进入到了界内！

更是在进入界内的瞬间，那冰层崩溃，化作无数碎块，形成了一股无法形容的寒冰风暴，直奔界内那三万云海修士而去！

与此同时，那崩溃的冰层内，那童子眼中露出狰狞，一步迈出，逼近红杉子！

“血衫童子，当年你我二人全是童子之样，战之多次，不够酣畅，今日再遇，你我便再战一次！！恢复你的本体出来，这区区分身，老夫战之不酣！！“那寒冰童子声音冷漠，浩荡传出之时，已然临近了红杉子！

红杉子神色极为凝重，但却没有开口，而是向后一步迈去，直接出现在了那卷向云海修±的寒冰风暴之中，大袖一甩，立刻就将那风暴震散。

只是，就在这风暴被震散的瞬间，红杉子却是面色突然大变！

只见在那风暴内，突然就出现了一道红影，这红影扭曲妙曼，在出现之时已然临近红杉子不足十丈，以快之不可思议的速度，直接就碰到了红杉子！

一触即退，娇笑之中那红影幻化威为一个红衣女子，这女子，赫然就是那以三滴本命鲜血化作三头鬼影的仙妃之一！

红杉子面色苍白，身子后退数步，其胸口之上，赫然就出现了一道血痕，那血痕样似鬼头，狰狞中不断地扩散。

“你如当年一样卑鄙，半点也没有改变！”红杉子盯着那寒冰童子与那红衣女子。

那被红杉子震散的寒冰风暴，因这红衣女子的出现，并未完全瓦解，残存之力以极快的速度，直接笼罩了云海修士，风暴一扫，阵阵咔0上之声惊天而起。

却见那一个个云海修士，身子立刻就起了寒霜，刹那间就威为了冰雕，轰轰崩溃。转眼之下，便有近万修士，齐齐死亡！

近万修士的死亡，引起了一场云海修士的恐惧，在死亡面前，在这如此简单便死亡的面前，他们的荣耀，也颤抖了，也动摇了！

更是因为那红衣女子的一句话，这耀荣的动摇，如天塌一般，出现了崩溃！

“云落那丫头早就算出了一切，此番开战，就是为了杀你与南云子！寒衣童子猜出你会为了救云海这些蝼蚁而阻止寒冰风暴，云落算出你在这紧迫之中无法看的清晰，我便隐藏在内，给你一次重击！”

这一句话，让残存下来的云海修士，眼中露出绝望，他们的一切，都在对方的算计之中，他们的荣耀，算得了什么！

连红杉子都被算计，他们，又拿什么来维持自己的荣耀，拿什么来支撑自己继续死战下去！

在这荣耀崩溃的刹那，云落大司眼中讥讽更浓，玉手抬起一指，一道封命中，界外修士发起了决战！

那无数修士狞笑中冲出，直奔失去了荣耀的云海修士杀去！

死亡，惨重！

娇笑之中，那红衣女子秀步一迈，不去理会红杉子，而是直奔那神色阴沉修补封界大阵南云子而去！

其速之快，转眼就临近，南云子长叹一声，放弃了修复，转身与那灵动周瑾一同，迎向这仙妃女子！

寒衣童子神色冷漠，不给红杉子疗伤的机会，整个人如一道万古不化的寒冰，直奔红杉子而去！与那五个大能，同战红杉子！

这逆转的一幕，震动星空，云海这里，似若再无援军，此战会败！

界外太古星辰，第三波大军，十多个部落组成的六万修士，齐齐列阵，直奔封界大阵而来！

王林望着这一切，沉默中身子后退，直至退到了云海修士之前，他眼中露出滔天战意，在这些云海修士绝望之中，发出了一声惊天动地的吼声！

“我辈修士，何惜一战！唯死尔！！”

(未完待续）

第1532章 战老鬼！

? 界内一片安静，那与南云子、红杉子交战的寒衣童子等数个大能，此刻也纷纷退出战势，在一旁冷冷的望着。

只不过那红衣仙妃，神色阴沉，她之前并不知晓此弓会出现之事，眼下听到那风羿之话后，俏脸微忿，以她的心机，自然看出，自己成了别人某个计划之中的棋子。

冷哼中，这红衣仙妃扫了对面同样停止厮杀的召河紫梦一眼，转身再不看任何人，直奔那封阵缺口而去。

没有人去阻拦，南云子目光微不可查的一闪，那红衣仙妃已然踏入缺口，走进太古星辰身影消失不见。

至于那寒衣童子等人，也是沉默中退后，一一从那封阵缺口迈出。

“怎么，界内诸位道友，竟无人敢来取此弓么？”那掌尊首徒风羿摇头，看向封阵内的界内修士。

那封阵缺口在这段时间的愈合下，已然不足十丈，边缘位置幽光闪烁，渐渐就要彻底的收拢。但就在其收拢至七丈时，却是在那太古星辰星空中方才出现的巨大手掌，蓦然间再次幻化，一般抓向那封界大阵的缺口，猛地一撕，轰然间，星空一震，却见那缺口立刻崩溃，似有一股莫大的力量冲入其内，使得这愈合中的缺口，再次被撕开数百丈。

轰鸣之声震耳欲聋，一股无法抵抗的威压从那手掌内传出，笼罩界内，在这威压下，红杉子等人心神震动，齐齐退后！

王林同样面色苍白，被那威压弥漫之际，身子蹬蹬蹬的退后数百丈。

红杉子限中寒光一闪，在退后中猛地向前一步迈去，右手抬起向前一挥，立刻便有一片红霞弥漫，直奔那正撕开封阵缺口自勺手掌而去。

与此同时，南云子神色凝重，右手一拍额头，其身子蓦然一震，却见一片虚影从其身后幻化而出，那虚影一幕幕如同云朵，凝聚在一起形成了一尊尊雕像，彼此排列在一起形成了一个庞大的阵法，紧随那红杉子红霞后，冲向那巨大的手掌。

召河紫梦，还有那中年美妇，鲁夫子以及那太阿罗，四人几乎同时出手，光芒万丈下，种种神通急速而出，与红杉子和南云子的术法融合，形成了一股惊天动地的风暴，直奔撕开缺口的手掌！

更是在王林心念一动间，灵动上人与周瑾，二人沉默中展露神通，可以说此地界内所有大能，全部都在这一刹那，爆发出了至强之力，这种种神通融合，使得那风暴轰轰而起。

王林眉心吉神星点旋转，右手抬起向前猛地一挥，却见那道古头颅幻化中，赫然化作一只巨大的拳头，那拳头四周火海弥漫，更有雷霆在拳中闪烁，轰鸣下与那风暴融合，化作一股此刻界内最强之力，在刹那中，冲向那巨大的手掌！

转瞬之中，界内凝聚的最强之力，便轰然的就与那手掌碰到了一处，更是在相互碰触的刹那，一股来自界内的妖气，从星空急速云涌而来，化作那九星古妖的妖容漂浮在星空，其妖容狰狞，透出一股仇恨之色，张口直接喷出一口妖气，这妖气刚一出现就立刻化作一条巨大的妖龙，咆哮中直奔前方。

更是在这妖龙冲出的一瞬，这九星古妖左目九颗妖星齐齐飞出，赫然融入妖龙内，随着那风暴与王林的拳头，直奔缺口内的手掌。

轰鸣之音，在这一刻震动星宇，界内界外，全部可以清晰听闻，那红杉子等人神通化作的风暴，直接就在那手掌上爆开，形威一股无边无际自勺冲击，横扫)＼方！

轰音之下，红杉子等人齐齐喷出鲜血，一个个迅速后退，那巨大的手掌一震之中，五指立刻便有四指彻底崩溃！

就在这时，王林道古一拳轰然而来，在那风暴碎灭，手掌四指崩溃的刹那，落在了那最后一指上，轰隆隆的巨响再次回荡，王林身子猛地一颤，鲜血从嘴角溢出，右拳鲜血弥漫，剧痛袭来，似骨头部有了碎裂。

他身子再次后退。

那手掌最后一指，与王林道古一拳碰撞，立刻就出现了崩溃的迹象，与此同时，那融合了九颗妖星的妖龙咆哮而来，直接一撞之下，那手掌最后一根手指，骤然崩溃！只剩下了掌心的手掌，在界内诸多大能的联手之下，轰然倒卷！

冲击扩散，传人封界大阵内，使得此阵发出刺目之芒，那撕裂的缺口，更是大范围的被扩展开来。

在这冲击中，那把距离最近的弓，却是没有任何改变，依然漂浮在那里，似这些力量对其来说，微不足道一样，从其上散出的柔和之芒，仅仅是有些扭曲了而已。

那倒卷的失去了五指的手掌，在后退中，有五道荧光自其上闪烁，隐隐的似有五指再生！

但就在这时，却是有惊变突生，在王林等人身后，骤然间便有一股星空的颤抖波纹凭空出现，一阵足以让所有修士心神巨震的呼啸，从他们身后的界内星空中急速传来！

这呼啸刚开始似还在远处无尽，但转瞬下，便轰鸣滔天，红杉子等人面色一变，齐齐回头看去，王林同样回头一望。

他看到了一幕此生无法忘记的画面！

九颗燃烧的修真星，九颗如同太阳一般疯狂焚烧，散发出无边热浪的修真星，连威一字，从远处星空疾驰而来。

在其极快的速度下，星空似被碎裂，无数波纹带着炙热的气息化成了一串串涟漪，向着四周扩散。

其速之快，转眼之下就骤然临近，直奔那封界大阵外，那把漂浮在那里的弓！

正再生五指的那巨大手掌，立刻向前一挥，阻挡在了弓前，与那轰击而来的第一颗燃烧修真星直接碰撞在一起。

轰鸣骤起，那第一颗燃烧的修真星，化作一股大力轰鸣，与那手掌接触的刹那直接爆开，形威一股巨大的冲击，使得那手掌倒退。

但其退后还没等千丈，第二颗修真星来临落在其身，轰鸣下，那手掌再次退后！

第三颗修真星随之临近，直接撞在手掌上，那巨大的手掌一震之下，轰然爆开，在其爆开的瞬间，一个黑袍虚影从其内一步走出。

这黑袍虚影，赫然正是那王林在古墓外看到的，掌尊！

他出现后，一语不发，右手抬起，那干枯的右手，立刻便有一股光明之芒闪烁而出，远远看去，似他的手，成为了天地之中第一道不灭之光。

其抬起的右手，直接隔空按在了身前呼啸而来的第四颗修真星上，轰鸣惊天，那第四颗修真星崩溃，但这黑袍虚影也同样退后数步，其手中光芒崩溃。

第五颗修真星、第六颗修真星、第七颗修真星、第八颗修真星同时来临，在接近那黑袍虚影自勺刹那，同时爆开，形成一股无法形容的冲击，在界外太古星辰内，轰轰回荡。

一片热浪卷动，急速的向着太古星辰深处咆哮，随着热浪而过，星空碎灭，那黑袍虚影全身袍子卷动，在这冲击中喷出了一口元神之气，身子轰然间，似要被撕开！

“你没死！！！”沙哑的声音带着一丝震惊，从那黑袍人口中传出。

“我没死！”一个从界内不知什么地方传出的声音，浩荡而来，冲入界外自勺同时，那第九颗燃烧的修真星，疯狂的撞向那黑袍虚影。

那黑袍虚影低吼下，双臂抬起迅速掐诀，立刻在其身后赫然就出现了一口巨大的井，那井水内，有一道弯月倒映，在这井水出现的刹那，这黑袍虚影退后中干枯的左手一把就深入井水内，向外猛地一捞。

他竟把那井中弯月，骤然捞起！分不清其捞起自勺是井水还是弯月，总之在其手中，有大量的井水，那井水内，还有一个弯月！

捞出中，这黑袍虚影向前猛地一挥，顿时那井水直奔第九颗修真星而去。

两者刹那就碰到一起，轰鸣之中，那井水急速蒸发，转瞬就威为了一片白气消散，但同样的，那第九颗修真星，一震之下直接四分五裂！

在其上，可以清晰BJ看到一个弯月印记出现，那弯月印记在砰砰之声中，穿透了这修真星，将其崩溃的同时，直接穿透过去，向着此星后的空明之处，直接冲去！

“当年老夫杀人界外，你太古五尊无人是老夫对手，被老夫抢走了大量香火，今日再遇，你还是那么的弱不堪击！”苍老但却透出一股无尽霸气的声音传出的刹那，在那弯月落下之处的星空中，一个虚幻的身影模糊而出，这身影看不清样子，但在其出现的刹那，却是抬起右手，食指在前一挥，赫然便写下了一个战字！

一字成战，那弯月顿时崩溃！

“世人只知当年他用-B孔之力将你赶出，却不知那一吼之力内的警告，你若敢再踏入内府半步，必死无疑！

你这胆小如鼠的掌印小厮，还敢称尊？此弓除了李族外，无人可以让其认主，你既然拿出做饵，老夫代他收下就是！”那模糊地声音声音平静，迈步中宣奔那漂浮在阵外的弓走去！

“战老鬼！！你竟然还没死！！“那黑袍虚影猛地抬头，其头上的黑袍化作碎片，飘散四周，露出了其黑袍下的容颜！

今日爆发，第一更！

第1540章 神通！

? 时间慢慢流逝，转眼便是三天，在这三天中，王林不断地把体内的排斥之力转入那右目内的六颗魔星中，以其分担。

渐渐地，他的右目中那六颗魔星，也均都成为了金色，被隐藏在那金色闪电下，外人很难看到。

这才缓缓的压住了体内那越加剧烈的排斥之力，使得其增长的速度，略有缓慢了一些。

只不过这种做法，也只是将危机拖延了一些而已，并不能从根本去解决这个问题。那排斥之力始终如阴影一般，环绕在王林心神之中。

睁开双眼，王林神色很是阴沉，他看都不看那疯子一眼，而是望着天空。

“我记得在那战场中，在拿到了李广之弓后，幽冥兽吐出了金色风暴，在我传出意念下，将我吞噬人体……眼下我所在的世界，显然就是幽冥兽体内……想要离开这里，很容易……”正思索间，那疯子看到王林醒来，顿时精神一振，指着王林，神色充满了严肃，低吼起来。

“说，是谁传你的仙族不灭体，奶奶的，本王倒要看看，是哪个王八蛋敢这么做！”这疯子严肃中，脸上露出怒火。

王林一愣，看向那疯子，仔细看了几眼后，回想之前的一幕幕，内心已然确定，此人的的确确是一个疯子，而且还是一个记忆非常差的疯子。

“此人来历极大，他自称本王，且言辞中更是极为惊人……他，到底是谁……”

看到王林目光扫来，这疯子立刻兴奋起来，似忘记了方才的言辞，脸上露出坏笑，嘿嘿说道：“呀，小娘子来给本王笑一个，本王有赏，一定有赏哦！”

王林眉头一皱，神色冷漠下来，根本就不去理会这疯子，而是右手一翻，立刻手中多出了一把弓。

这弓，在其苏醒时就已经融入自己血脉之中，即便是肉身崩溃也没有半点损伤，与其体内元仙融为一体，此刻心念一动，便直接幻化出来。

只不过其上的弦已经断了，无法使用。望着手里的弓，王林眼中闪过一丝复杂，暗叹中收起，目露思索。

“到底用什么方法，才可以解决这排斥之力……”

看到王林漠视自己，这疯子轻哼一声，自言自语道：“不笑就不笑，本王还不赏了呢，本王的鲜血，可是非常非常宝贵的，一滴就价值无数，才不给你，一滴也不给你！”

话虽这么说，但这疯子眼睛一转，却是脸上露出得意，向着王林笑道：“算了算了，本王心胸宽广，你既然害羞，那就以后再笑好了，这样吧，小娘子，你告诉本王你的芳名，本王有赏哦！”

“你连名字都不说！！气死本王了，你你你……那你总要告诉本王，你的芳龄吧？””你还不说！！好，本王就是喜欢你这样倔强的小娘子，你越是这样，本王就越是兴奋啊……”

这疯子大笑中又开始了絮叨，更是说着说着，居然绕着王林走了起来，一边走，一边不断地说着话。

王林渐渐听的实在厌烦，抬头盯着那疯子，缓缓开口：“聒噪！“那疯子一愣，眼睛猛地瞪起，身子停在那里，向着王林张开大口，吼道：“没人敢这么和本王说话，你好大的……”

王林眼中寒光一闪，右手抬起向前一挥，轰然间，一股金色的狂风凭空出现，竟让这修真星都剧烈的一震，直接就卷着那疯子直奔远处，一声惨叫中，那疯子被吹出老远。

终于安静了……王林放下手臂，目中再次露出思索。

只是，王林小看了一个疯子的决心，他的思索还没等持续多久，远处阵阵低吼咆哮传来，却见那疯子奔跑中急速赶了回来，其速颇快，转限就重新回到了王林身前，张开大口就是一阵咆哮，正要说话之时。

“真……”

王林右手抬起一挥，风暴再起，那疯子惨叫中再次被刮走。

一次、两次、三次……直至七八次后，那疯子几乎每次被卷走后都会以最快的速度赶回来，在王林面前大吼，似要把那句话说完……但每一次，他都没有这个机会，几乎刚一回来，就立刻再次被卷走，那惨叫声在这安静的修真星上，极为清晰。

直至第十五次后，王林眼中寒光更浓，他隐隐听出，对方那惨叫内居然透出一股欢快……在那疯子第十六次回来后，王林索性不去挥袖，而是等着对方把那句话说完。

“真刺激啊！！”这疯子一脸兴奋，冲着王林一顿大吼后，立刻闭上双眼，脸上露出陶醉，似在等着什么。

过了半响，他脸上露出疑惑，睁开双眼望着王林。

王林也望着他，眼中寒意更浓。

“飞口网，飞飞口阢…，，”这疯子眨了眨眼，身子跳了几下，双手伸开做出飞的动作。看到王林没有反应后，很是恼火起来，他背对着王林，再次跳了几下，回头严肃的说道：“本王玩的很高兴，你快点继续！”

王林有种要崩溃的感觉，咬了咬牙，没有甩袖，而是直接站起右脚猛地向那疯子臀部狠狠地一踹，他用出了在不碰触那排斥之力下的七成肉身之力！

这七成肉身之力，足以撼动一个空涅中期修士。

狂风横扫，王林一脚落在那疯子身上，这疯子兴奋的惨叫中，身子被踢飞，在半空他双臂伸开，画出一个弧形被抛到了远处。

片刻后，那疯子第十七次跑了回来，脸上兴奋几乎达到了巅峰，这一次他回来不在说话，而是在王林数丈外张开大口先是一顿咆哮，随后立刻转身，翘起臀部，闭着双眼张开双臂。

王林握紧了拳头，深吸口气后，渐渐平静下来。

“你喜欢咆哮是么……好！”王林右手抬起虚空一抓，储物裂缝直接打开，被他一抓之下，立刻就有一头巨大的黑猿，轰然冲出，砰的一声落在了大地上。

这黑猿正是王林当年在云海一处大陆上寻到，实力虽弱，但却极为喜欢咆哮之兽。

黑猿出现后，立刻仰天发出一声咆哮，粗壮的双臂挥舞，狠狠地拍中胸口，发出砰砰巨响。

那疯子一愣，转头看了一眼黑猿，眼中顿时就有兴奋之色闪烁，直接就来到了那黑猿对面，冲着黑猿咆哮起来，他双手也学着，在胸口轰轰拍击。

黑猿眼中有疑惑之色，死死的盯着身前之人，它看出了对方的挑衅之意，尽管对方身上的气息让它害怕，可在王林的神念下，这股害怕之意慢慢消散，取而代之的，则是一股愤怒，再次咆哮起来。

就这样，这一人一猿，相互面对面，展开了持续不断地咆哮，彼此似部想要压过对方，那吼声惊天，越来越剧烈！

王林松了口气，不再去理会那疯子，闭目沉思中，寻找解决那排斥之力的方法，慢慢的，他隐隐有了一些头绪。

“我五道本源，最难的便是生死、因果、真假……若这三道本源大成，化作大道，便可以这种冥冥之术，操控我体内的排斥之力……以生死本源，看破生死，转化之际，使得这排斥之力分成生死两股……以因果本源，自成一道，让这分成两股的排斥之力，彼此成一个循环……最后，再以真假本源，欺骗此排斥之力，如骗道一般，使得我元仙与道古，完整的融合！”王林眼中精光一闪，仔细的推敲了一遍后，目中露出坚定之色。

“如此，五道本源大成，也可让我五指齐全，轰开空门，成为真正的第三步大能！到了那时，我能有多强……”王林握紧了拳头。

“生死、因果、真假……这三道本源如何大成，我之前也有过分析，眼下还缺一样东西，便可以把握更大！

道果，我还需几个道果，越多越好！”

沉吟中，王林耳边那吼声渐渐弱了下来，却是那黑猿承受不佳这种连续不断地吼叫，声音有了嘶哑，看向那疯子的目光，充满了恐怖。

蹬蹬蹬的退后数步，那黑猿竞不敢再吼，哀求的看向王林。

那疯子更是得意，其脸上尽管也有疲惫，声音尽管也有了沙哑，可神色却是兴奋不已，他双手狠狠地拍在胸口，嘶哑的大笑道：“本王从小就吼着我哥长大，小红都怕我去吼，整个仙罡大陆，谁不知本王声音最大，吼声最好听！你这区区小猴子，也敢和本王来比吼！”

“来来来，咱俩比完吼后，再比比神通道术，你看本王这个神通如何，多好看啊！”这疯子喘着粗气，右手抬起向着天空一指，立刻这修真星的天空，突然便有一片霞光闪烁，在那霞光内，慢慢的凝聚一个巨大的手掌，这手掌充满了一股浩荡的威严，其上掌纹清晰可见，化作一个巨大的掌印，从天空轰轰降临。

“役灵印！！”王林双限猛地一凝，神色动容，他想起来了，这疯子之前在他无法移动时，曾施展了诸多神通道术，每一个，都是正宗无比！

盯着那从天而降的役灵印，王林砰然心动！

这是继仙人血脉后，那疯子给他的另一场莫大的造化！

距离第一已经很近，谢谢诸位道友！明日，爆发，冲击第一！！

第1572章 往如烟

? 王林似没有察觉那老者的来临，抚摸着那墓碑，跪在坟前，那墓碑很冷，阵阵凉意传入其手中，可却化作了一丝丝温，暖动了他的心神。

泪水顺着脸颊滴落在地，落在了那坟墓上，慢慢殷湿了墓土，似融化进去，流入了父母身上。

那手中的凉，心中的暖，眼中泪水与坟土上的湿散，使得王林与那父母之坟似在这一瞬间融合成为了一体。

这种融合，透出一股说不出的味道。

天空之上的那老者，愣愣的望着这一切，心神轰鸣，如无数雷霆炸晌，他身子隐隐颤抖，他脑子里有一个猜测，这个猜测，让他眼中露出了激动。

能有资格跪在这坟前之人，能有资格在这墓前流泪之人，能有资格说出爹娘二字之人，这天地间唯有一个，那就是封尊！

王林的身体内，慢慢的似有一片柔和之光隐隐弥漫，笼罩了那坟墓，他茫然不知，跪在那里眼泪不断的留下，悲哀的望着墓碑上的父母之名。

但在那老者看去，他却是倒吸口气，他不知是不是错觉，在他的眼前，王林的左侧赫然出现了一个虚化的女子身影。

这身影很柔弱，似风一吹就会消散，她拥有一头长发，看不清样子，但却可以感受到其身上传出那同样的悲。

她默默自勺站在王林的身旁，望着那坟墓，同样跪了下来。

远远一眼，这虚幻的女子与王林，仿若是夫妻一般，在他们的父母墓前，祭拜。

转眼间，在王林右侧，在那老者自勺目光下，再次出现了一个虚幻的身影，这身影是一个青年，这青年看起来约二十许岁，其样貌赫然与王林极为相似。在这青年出现的刹那，他身边第三个虚幻之影出现，这是一个女子。

他们望着那坟墓，神色悲哀，随之一同跪下。

这一幕，仿若是一家四口，温馨的同时，却也有一股莫名的苦涩，在那老者心神散开。

就在这时，远处天空有呼啸之声回荡，却见那疯子哈哈大笑中来临，在其身后老者三个弟子死死追击。

众人瞬间就来到这老房子的上空。

那老者三个弟子怒喝刚一临近，立刻就被其师尊大袖一甩，直接把三人卷到了身边，双眼一瞪之下，三人立刻停止喝声，纷纷低头不语，但在低头的瞬间，却是看到了下方跪在坟墓前的王林。

那疯子跑出老远，回头一看没人继续追来，不由的挠了挠头，身子一晃落在下方老房子旁的院子内，看到王林跪在不远处，立刻跑到近前，却是轻咦了一声，绕着王林转了几圈，他隐隐看到了王林身旁，那三个虚幻之影。

对于这一切，王林置若罔闻，他默默的跪在那里，抚摸着墓碑，似在抚摸父母苍老的面孔。

天地在这一刻，有了阴暗，随着夕阳的渐渐落下，整个赵国的阵法出现了剧烈的闪烁，却见那之前感应到阵法波动的朱雀星诸多大神通修士，此刻化作十多道长虹呼啸，转眼就冲入这阵法内，进入到了赵国后，似有所察觉，直奔王林所在之地而来。

阴暗的天空，被一道道长虹立刻划过，从那长虹内显露出了诸多修士，纷纷出现在了半空，愣愣的望着下方跪在墓前的王林。

有一些人，是这朱雀星的本土修士，曾经与王林见过，此刻在这样的环境下，在看到跪拜在墓前自勺王林后，却是立刻就认出了王林的身份！

“封尊！！！”

“王林！！”

阵阵惊呼从那些认出王林的修士口中传出，引起了一场骚动，如同掀起了风暴，让这所有来临的修士，纷纷身子一震，神色露出震惊，更有无法置信的激动。

那老者的三个弟子，更是目瞪口呆，他们怎么也没想到，那与疯子同行之人，那被他们谈及粗俗之人，居然就是封尊！

此刻脑中一片空白，这三人已然忘记了思考，呆在了那里。

远处天空一亮，有一片红云呼啸而来，转眼之下就临近这里，云雾内走出一人，此人是一个老者，他身穿红袍，一头苍发下的容颜，不怒自威。

隐隐的，还是可以从其苍老的面‘貌上，依稀看出当年周武泰的样子。

这老者，赫然就是朱雀星之主，周武泰！

他看着下方跪拜的王林，神色露出追忆与惆怅，默默的在那里站了许久，在四周所有修±的安静中，轻声说了一句话。

“你……回来了……王林没有抬头，一矗望着墓碑，半晌之后低声开口。

“回来了…．，”

周武泰老了，他的身体透出一股沧桑的味道，身子迈步间，来到了王林身边，向着那坟墓弯腰一拜。

“你们都离去吧，让我与他静一静。”周武泰抬头中，目光在天空诸人身上一扫，尽管这里的修士有不少修为高过于他，但周武泰是朱雀星之主，他的身份，在这里的修士之中最为尊高，他的话语，已然高于了修为。

四周那十多个修士，沉默中压着激动，向着王林深深一拜后，又向着那坟墓一拜，这才带着恭敬转身离去。

他们之中有不少修士，并不属于朱雀星，而是从其他地方来临，自愿守护朱雀星，以此敬重封尊。

那老者也带着其三个至今无法相信的弟子，同样离去。

转眼下，这老房子内便只剩下了王林、周武泰与疯子三人。那疯子看了半响后，觉得有些烦闷，便自顾的走到一旁，靠着院子墙，双眼一闭睡了起来。

“这次回来，准备留多久。”周武泰沉默片刻，坐在王林身边，右手一翻拿出两壶酒，放在身旁，望着坟墓，轻声开口。

王林抬起抚摸墓碑的手，默默地坐在了地上，其身体外那三个虚幻之影，慢慢的消散了。

“不会太久……”王林拿起一个酒壶，放在嘴边喝了一口。

“这是……”那壶里的酒，有种他熟悉的味道，仿若回到了一千多年前。

“这是曾家的酒，我当年留下了不少，为的就是和你再醉一次。”周武泰轻声道。

“曾家那个孩子，我收他做了弟子……他如果知道你回来，一定很高兴。”周武泰拿起酒壶，喝了一口后望着天空，缓缓说道。

王林沉默，眼前似浮现了那当年曾牛的孩子，那个天资不错的幼童。

“谢谢。”王林看着父母之坟，轻声道。

“谢什么，我这朱雀之主也是你当年给予，只是我无法去阻止这朱雀星的改变，你成了封尊后，来了很多人，他们也是好意，想要把这里成为圣地，我只能保留这个赵国……”

周武泰苦笑摇头，喝了一大口。

“我知你是一个念1日之人，或许这里改变的太多，让你陌生了。”周武泰轻叹。

王林没有说话，一口一口，把那一壶酒全部喝下后，周武泰再次拿出了几壶放在其前方。

天空慢慢阴暗，月色笼罩大地，柔和中，却是有一丝丝凉意。

二人就着月色，喝着当年的酒，在这老房子外，在王林的家中，慢慢的喝着，说着往事。

“符文族的云雀子，已经寿元断尽而终，我为其埋葬……他死前一直说着你的名字……”

“云天宗，如今成为了九大宗门之一，只是当年的故人也都已经陆续消散了，如今的朱雀星，莫说是你陌生，就连我，也觉得陌生了……当年之人，剩下的已经很少，很少……”

周武泰喝着酒，神色带着追忆。

“还记得火焚国的周紫虹么，我也是后来才知晓你们有1日，她随着她母亲凤栾，多年前离开，据说是拜入召河某个宗派……那周紫虹的道侣，在几年前的一场大战中死亡了…，王林听着周武泰的话语，默默地喝着酒，一壶，一壶。

“王林，其实我很羡慕你……”月色越浓，那一轮明月挂在高空，月光弥漫之下，周武泰似有些醉了，或许其醉的不是身，而是魂。

“你敢走出这朱雀星，敢去在生死中挣扎……我不敢，我只能守护在这里……“周武泰脸上露出苦涩。

“这一守，便是一千多年……我始终无法忘记，当年你指定我为朱雀星之主，独自离去，渐渐消散在天空的背影，那时我的，虽说羡慕，可却没有如今这么浓……‘“还记得我的那个弟子么……”周武泰喝下一大口酒，眼中露出悲伤。

“他已经死去了多年，他是我化神的意境所在……我曾答应过他，我要陪伴其直至死亡……我把他葬在了朱雀星上，每次我想要离开这朱雀星时，我都会去看他一眼，默默地一个人在他的坟前喝酒。”周武泰低着头。

“我那个弟子，很恋家，他不想离开家乡……”

王林没有说话，与周武泰二人喝着曾家的老酒，直至明月渐渐消散，直至天边翻起白边，直至初阳抬头。

“王林，红蝶，可能没死！”魂醉之中的周武泰，在这天明的一刹那，说出了这一句话。

第1573章 青丝魂

? 王林拿着酒杯的手因周武泰这一句话，有了一顿！

他的眼前似浮现出了那当年骄傲的一缕颜魂，那红色的魂，带着其骄傲，带着其孤独，在朱雀星上，绽放出明亮的光芒。

红蝶的一生很短，但其存在的绚丽，却是即便是如今的王林，也记忆难忘！

那但求一死也绝不愿屈从而活的女子，那冷傲至极，另当时的所有朱雀星小辈修士低头不敢正视的女子，那红蝶，如她的名字一样，是那天空中，最璀璨的红芒所化的蝴蝶！

这蝴蝶很美，让无数人，永远的记住了。

王林眼中露出追忆，慢慢的放下酒杯，望着周武泰。

“红蝶所在，是雪域国……雪域国已经消散在了岁月之中，永久的散去了，这里面，与你当年的封印有关联……其内的雪域修士，如今即便还有存活者，也分散开来成为了九大宗门之人。”周武泰抬起头，望着王林，缓缓开口。

“但在雪域国消散后，我在那一片空旷的雪域国内，却是发现了一处地方……”周武泰神色凝重，喝了一口酒。

“你是否还记得，红蝶的师尊……其师尊当年算出红蝶会有一场生死大劫，此劫若过，则五行之体大成……”

王林点了点头。

“我发现的那个地方，就是红蝶之师死后的一处封印之地！红蝶的师尊修为或许不高，但其却有让周某至今未明之处……她是如何做到，如何去布置了这么一个复杂的阵法，这阵法内，有一缕红蝶的头发。”周武泰声音平静，慢慢的诉说起来。

“什么阵法？”王林隐隐觉得有些蹊跷，双目一凝。

“我对阵法了解不多，看不出太深的端倪，我知晓你与红蝶之事，这阵法当年被我保留下来，如今你回来了，一看便知！”周武泰起身，看向王林。

王林望着父母的坟墓，他回来的目的，便是要祭拜父母，此刻深吸口气，没有去叫醒那睡着的疯子，与周武泰一同向着天空一步迈去。

朱雀星北部，一片山脉弥漫之地，在那山脉中心，有一座巨大的朱雀雕像，此像正是当年之物，也是如今周武泰的洞府。

天空一片扭曲下，王林与周武泰二人幻化而出，周武泰在前带路，二人直接进入这巨大的朱雀雕像内，其内部另有乾坤，是一座庞大的府邸。

在其中一处石室内，王林看到了那被周武泰挪移过来的奇异阵法！

这阵法约十丈大小，占据了此石室的地面，使得四周泛起一片寒冰，那寒冰成蓝色，把阵法弥漫。

在这阵法中心位置，有一缕青丝被冰封，整个阵法似已经停滞了多年，没有丝毫运转的迹象。

“就是此阵了。”周武泰望着那阵法，神色中透出当年的不解。

“此阵，以红蝶师尊当年的修为，我不相信是她布置。”

王林迈步踏入阵法内，低头目光一闪，仔细的看了起来，这阵法颇为复杂，其内蕴含了诸多禁制，的确如周武泰所说，绝非第一步修士能布置出来。

“若非是这阵法当年被我发现时已经停滞，凭我的修为，定会被这阵法所伤。”周武泰缓缓开口。

王林低下身子，右手按在阵法寒冰上，顿时那寒冰闪烁剌目之芒，阵阵轰鸣隐隐传出，使得这阵法有了运转的迹象。

王林双目露出推衍之色，半响之后松开右手，在其右手离开那寒冰的瞬间，这阵法又慢慢的停滞了。

“这是一个分魂传送阵！”王林沉吟少顷，平淡开口。

“应是一个修为到了净涅后期大圆满，甚至更高的修土布置而出……的确不是红蝶之师，又或者是其师隐藏了修为……但若隐藏修为，红蝶后来之事便无法解释完整。”王林平静说道。

“此阵的作用，便是以这一缕青丝分出魂，把此魂以此阵传出，就是不知会传到什么地方……这青丝上有红蝶的气息，如此来说，红蝶或许真的没死！”王林目光一闪，分析起来。

此事出乎他的意料，他没想到在这朱雀星上，居然还有这等隐秘之事。

“当年红蝶的师尊算出红蝶生死大劫，她很有可能知晓此劫极难避过，不知以什么方法找到了此阵，在红蝶尚未历劫前，将其魂分出一缕，以此阵送走……想以这种方法，为红蝶留下一丝生机…．．如此一来，就算是红蝶身亡，那么有这一缕魂在，也可夺舍重生，以这种方法，避开那生死大劫！”王林站起身子，看向周武泰。

周武泰神色露出思索，想了许久后，沉声道：“我当年发现此阵后，曾经翻查历代朱雀星之主的典籍，发现了一个隐秘之事，雪域修士与那巨魔族一样，似都是外来之修。“王林沉默中离开了这石室，站在朱雀雕像之上，望着天空，其目光仿若穿透天地，看到了茫茫星海。

“无论真相怎样，红蝶没死，也是让人欣喜之事……或许此刻的她，正在这星海的某处，也在望着朱雀星……只是不知她是否有这里的记忆，是否还记得那些往事……”王林的声音有些飘渺，落入其身后周武泰的耳中。

“她没死，我也很高兴……故人不多了，希望在我余生中能与她见一面。”周武泰微微一笑，点头长叹，当年的仇恨，已经过去了这么多年，消散在了岁月之中。

“或许，我见过她……”王林目光一凝，他仔细的回想这两千余年，可却没有任何答案。

“罢了，若她想让我们知晓，自会有相逢的一日，若她不愿，那么就当做她已经道消好了……”周武泰神色有些没落，他望着王林，似想说些什么，但最终还是没有开口。

“周兄，王某走了。”王林转身望向周武泰，一抱拳。

周武泰神色复杂，犹豫了一下在抱拳的同时，轻声开口：“你……你这些年可见过柳眉？”

“见过……她已经道消。”王林看了周武泰一眼，半响之后缓缓开口。

周武泰面色苍白，苦涩的摇了摇头，没有再说什么。

王林离去了。

其身影消散在了这朱雀雕像上，周武泰一个人默默的站在那里，望着王林消失的方向，神色更加没落。

“柳眉道消了……”周武泰轻叹中坐了下来，拿起酒壶喝了一大口，他心里始终有一个身影，那身影在这近两千年，始终不散。

喝着，喝着，直至天色再暗，周武泰望着天空大笑起来，其笑声透出一股悲哀，还有那浓浓的追忆。

没有人知晓，当年的他，一直倾慕柳眉。

就连王林，也是刚刚从周武泰的神色中，察觉到了这一点，可他，又能说些什么……在赵国老房子内，在父母坟墓前，王林守孝了七天，这七天中，他再没有离开这里，一直望着父母的坟灵，喝着酒，度过了这七天。

这七天，王林的心慢慢彻底的平静下来，他如同一个老人一样，不去想所有事情，不去想体内的排斥之力，而是沉浸在那陪伴父母的温情与悲哀内，默默地看着黑夜与白昼的交替，看那日升日落。

疯子也早就睡醒，伸着懒腰又开始了喋喋不休，在王林耳边，在这老房子内絮叨起来，尤其是从王林手中抢过了酒壶后，喝了几口便更为絮叨了。

甚至在喝了不少酒时，许是醉了一样，居然还唱起了歌，使得这平静的老房子，忧伤略有消散了。

在第八天，王林在父母坟前磕下头后，他深深地吸了一口故乡的气息，看了一眼父母墓灵，转身一步迈去！

这一步迈出，他从游荡回乡的凡人，再次成为了修士！

冷酷的修士！

这一步迈出，王林，从凡间回到了血雨腥风的修真界！他面对的，将不是父母的温情与回忆，而是那尔虞我诈，充满了生死危机的修真道！

这条道，是一条不归路！踏上此路，就必须要坚决的走下去！不能停止，就算是回头，也只是短暂的一瞬。

“朱雀星上，我还要去最后一个地方！”

王林带着疯子，在这朱雀星的天空中，其目光遥遥的看向了远处。

那里，是符文族当年的天坑所在，那里，隐藏了符文族的秘密，那里，是当年老圣皇的分身黄龙真人，一直想要进去之地！

那符文族内第十九层中，到底拥有什么样的隐秘，这件事情，困扰了王林很久很久。

身子一晃，王林带着那始终在喋喋自勺疯子，化作两道长虹，直奔符文族天坑！

第1598章 一次约会

? 弥留之际，他回想着数百年前那不知名字的儒生话语，那一句话仿若成为了永恒，在他的心中回绕不断，直至他双目闭上的一刹那，直至其身体寿元断绝，投身进入炼魂幡内，成为其内主魂的一瞬间。

他的神识散发出了生命最后一次的扩散，向着炼魂宗弥漫开来，也正是在一刻，他看到了一个在这个时候从远处，逃遁到了这里，混入那些欲拜入炼魂宗山门的人群内，一个样子很平凡的人。

在看到这个人的一刹那，念天的神识泛起了无法想象的波纹，他震惊，骇然的发现，那个人，居然就是数百年前，他曾问过的那个儒生！！

带着迷茫与一种想不出的猜测，他的神识消散，他的元婴，成为了十万大幡的魂……王林被送回到了赵国县城，站在那考场外的大树旁，他的面前，大福还在沉睡，之前眺一切似只是一场梦。

“因果……我有些明白了……“王林望着天空，他再次看到了那只白色的飞鸟，这飞宴回旋中，慢慢消失在了云层内。

推醒了大福，在大福睡眼稀松下，二人回到了客栈。明月当空，落在大地，把二人的身影映照，拉的很长很长。

县城科考，在数曰后便有大榜放下，在71I些书生焦急的等待中，这一天来临。能上柜者，便有了秀才功名。

此功名，便是前往苏城，参加苏城科举能资格，有这个资格后，便拥有了一飞冲天的棚会，一旦成为了苏举，就可前往那赵国的京都，去进行最后一场拼搏！

甚至若是才华横溢，获得了苏城大儒苏遣的赏识，就会名扬天下，若能拜入苏道之门，成为其门生，那么获得的荣耀，将是无法形容！

这是赵国学子，几乎梦寐以求的渴望。

整个县城，无数学子中，也只有不足五十人可以获得秀才功名，王林的名字，尽管不是前茅，可却在这几十人之中。

当看到自己的名字时，王林反倒没有了秀e种兴奋的感觉，他很是平静的看了一眼，便薷着兴高采烈，甚至比他还要得意的大福，拿差路引名刺去县衙门认证了身份，取了获得秀才功名的凭证与朝廷发给的犒赏银两，远远地离去了。

那让大福兴奋的，不是王林威了秀才，而是这银两。

这短短的一个多月所经历的事情，无形之中改变了王林，亦或者说，他本就该是如此，那每夜的梦境，始终存在，渐渐的王林也已绍适应。

他的心态，已然改变，不再存有那种得失之念，不再如最早时候的彷徨，担心自己落槎之后B勺失落。

得之依然，失之依然。

一切都算不了什么，只有本心如1日，则心若静水，古井不波。如同看山是山，看山不是山，看山还是山的意境一样，王林在这短短眺一个多月时间，就连他自己都没太过发现，酷变了太多太多。

那种一代大儒白勺气息，渐渐的在他的身上峥嵘起来，即便是在无数书生学子之中，他ff挺直的脊梁与平静的目光，也如明珠一样，倒然独立。

为仙，则冷看众修，为凡，同是人杰！

“人生如梦，这场梦，我不愿醒来。”王林带着大福，背着竹排书箱，在这县城内那成为秀才的几十人欢呼庆祝，在那更多的人黯泓伤神中，离去了县城。

如他来时一样，平静的离开，从容不迫。

大福跟在王林身后，不断地计算着银两，时而嘀咕几句，露出心痛的样子。

“大福，去买酒！”在那县城城门旁，王林脚步一顿，目光落在了不远处的酒摊，他忽然很想喝酒，尽管他曾经两杯便醉的一塌树涂。

“银子已经很少了，你还要喝酒！！”那大福眼皮一翻，右手抓着胸口衣衫，使劲摇头。

“这点银子算的了什么，千金散去还复来，快去买酒！”王林脸上露出微笑，推了一把大福。

大福挣扎中长吁短叹，不情不愿的来到濯摊旁，在一顿让王林目瞪口呆的讨价还价，甚至耍无赖中，最后那卖酒的小贩苦笑，以很侣的价格卖给了大福两壶酒。

尽管这样，但取出银子的大福，还是心痛的就连神色也都扭曲起来，口中嘀咕着。

“我的，我的啊，是我的啊！”

王林哑然失笑，拿过酒壶，喝了一大口，任由酒水顺着嘴角流下，长笑中走出了县城，大福神色苦楚，连忙跟在后面。

此刻是晌午时分，在那烈阳下，二人越走越远，在王林的背影上，似那孤独与寂寞的气息消散了不少，取而代之的，则是一股洒脱与不羁。

“公子，我们这是要去哪？”远远地，在那天地间，传来大福的声音。

“苏城，听说那里的桂花酒不错，我要去那里，等一个人来。”王林再喝一口酒，索性把束着的头发散开，笑声回荡。

苏城，在赵国京都南侧五百里外，此城f民大，几条银龙小溪在这城内蜿蜒而过，使得这苏城，充满了水乡之意。

苏城得名，源于苏道，可同样，苏城内也是聚集了几乎赵国所有的才子，有才子的±世方，自然少不了佳人。

那几条银龙溪，其上常年有画肪存在，日夜歌舞升平，颇为热闹，才子吟诗，佳人莽舞，更有曲乐琴弦弥漫，使得整个苏城，便笼罩在了这一片绯色之中。

与佳人齐名的，还有苏城内大大小小贩卖桂花酒的酒铺，苏城的桂花酒，极有名气，拒说就连京都的达官贵人们，也往往会派人到芴城买这桂花酒。

那苏城的当代大儒苏道，早年时便喜爱此酒，饮酒感悟天地浩荡，直至其名赫赫之后，这桂花酒也就更加被人知晓了。

两个月的路途，转眼过去，王林与大福二人，坐着一辆简陋的马车，在去往苏城的官逗上，一边喝着途中买来的酒，一边望着外面，时而还传来王林醉后的笑声。

“公子啊，别喝了，你这喝起酒来太吓人了，这才两个月，两个月c晌，你看看你喝了多少酒，这银子几乎都被你喝了！！”大福带着哭腔的声音，透出那至极的心痛，在那马车上传出。

“你要再喝下去，我们就算到了苏城，也没银子去住宿了，让你喝，让你再喝！”大福的絮叨，在这两个多月越加的频繁起来。

可他这个样子，不但没有让王林反感，反而起了似威相识，很是亲切的感觉。

“无妨，你是书童管家，若没有了银子，你去赚一些回来就是。”王林笑声带着戏谑，喝着酒，看着苦着脸坐在一旁的大福。

在大福的跌跌絮叨中，黄昏之时，夕阳之光透出红色，但却不刺眼，而是极为柔和，这辆马车在晃晃悠悠中，慢慢的临近了苏城。

苏城很大，远远一看如同一座雄城，但这只是它的外表，在其内，则是如江南水月一般，弥漫了婉约之意。

付清了车钱，在那大福的挣扎中，他看着手里所剩无几的银子，险些哭了出来，这一蹉上的花费，大都变成了酒水，进入到了王林眺肚子里。

王林的酒量也不知不觉中，有了长进，再也不是当初那两杯就醉倒之人。

下车之后，王林收拾了一下行装，一身白衣下，其身影很是飘逸，长发披散，手里拿耋酒壶，那满脸的书卷之气也早就消散，取而佧之的，则是一股洒脱。

走在苏城的街道上，一路看去这里行人诸多，其中书生学子占据了大半，还有不少穿差美丽衣衫的女子，点缀了苏城。

王林相貌尽管寻常，可他身上的那股气质却是极为特殊，走在街道，便引来了诸多的目光，其中有不少女子的美目投来，王林神色l[常，喝着酒，向前走去。

大福跟在后面，这两个月来他几乎就从没有一天不是满脸苦色，此刻依1日，叹息不断。

黄昏之中的苏城，随着月色弥漫，那几条河溪中画舫内，曲乐之音便悠悠而来，王林艴在一处桥头，望着河水中的画舫，那琴音影人，在他耳边环绕。

“公子，我们到底要等谁？”大福偷眼看了眼不远处画舫上正翩翩起舞的几个女子，唯了口唾沫，双限冒光。

“等一个我梦中的人，他会来，送我-壶酒。若他真的出现，则印证了我的一个狺测。“王林神色平静，喃喃开口。

“我们就站在这里等？要不还是先找个便宜的客栈吧……”大福看着王林手里已经空了的酒壶，小心翼翼的说道，他生怕王林在去i-他买酒。

王林摇头，脸上露出似笑非笑之色，看了大福一眼，悠悠开口。

“我记得银子准备了不少，尤其是从县衙内还取了犒赏的银两……“有么？呃……忘了……”大福眨了眨眼，神色尴尬。

“把你私藏的那些拿出来，去给本公子买桂花酒，去租下一艘小画舫，我们这殷日子，就住在船上了。”王林笑着转身，不再去看六福。

此刻有风吹来，泛起河面波纹，吹在了王林身上，将他的头发飘起，那风很柔，不冷，带着一丝暖意，与其一同吹来的，还有那阵阵琴弦之音。

“你，会来么……”王林喃喃。

第1600章 十年

? “他叫王林。”苏三连忙开口。

“把他的试卷，给我。”那青衫老者苏道，限中有欣喜之色。

苏三见对方如此话语，微笑中从怀里拿出了试卷，他来见先生的目的，就是为了让对方看一眼这与众不同的试卷。

只是来到这里后，苏道根本就不看，直至今日。

拿着王林的试卷，苏道仔细的看了一眼，点了点头。

“这个少年人，是老夫所收最后一个门生。”含笑中，苏道又看了一眼已然远去的画舫背影，有一团柳絮在月色中，似永恒的飘在了他与画舫的目光之间，分不清这苏道是在看柳絮，还是在看画舫，他转身离去。

时日如梭，流走之时，想要追寻却没有了痕迹。

数日后，王林带着大福，离开了画肪，他站在岸边，望着那居住了一个多月的画舫，望着那他等了一个多月的河流，沉默了许久许久。

直至半个时辰后，王林摇头一叹，转身正要离去的一瞬间，一声嘶鸣从天空隐隐传来，王林身子一震，他猛地抬头看向天空。

却见那熟悉的白色飞鸟，在天空回旋，慢慢的，那飞鸟落下，站在了远处的石桥上，与王林对望了一眼后，再次飞起，冲人云层内，那白色的身影，如同柳絮。

“是你么……”王林喃喃。

科考苏举，王林没有参加，在他离开画舫的当天，便被人请去了苏城大儒，苏道的门府中。带他去者，正是那县城的监官老者。

苏道的门府，不大，可其内却很是典雅，幽静之中，有一股让人心神宁宁的安详。在这里的庭院内，王林看到了那之前在桥头上询问自己的老者。

大福被留在庭院外，王林与苏道，在那院中的亭榭内，喝着桂花酒，一老一少，在这幽静中，徐徐的交谈起来。

直至明月高挂，王林向着苏道一拜。

“老夫一生门徒众多，但真正的门生，只有三人。从今以后，你就是老夫最后一个门生，老夫不欲让你科举如仕，你的心性也不适合……老夫欲让你成为，在我归去之后，我赵国大儒！

甚至不仅仅是赵国，这朱雀星上，国度众多，老夫期望你成为我朱雀星的大儒！这等一生，谈不上富贵荣华，谈不上权利滔天，但却可明悟天地道理，拥有属于自己的思想！

这天地间，我等是凡人，自然也有修仙之土，老夫一生有数个仙修来临，邀我人道，但最终部被我拒。

老夫含笑望天，心神自有乾坤，追寻的不是道，而是天地之思，我明悟了这天地的道理，尽管只是脆弱身躯，但我的思想，却是可以流芳百世，可以破开天地牢笼，即便是那些仙人，即便是他们一指就可将我等凡人覆灭，但也要在这人世大儒面前，低下其高贵的头颅！

修仙逆天，然我辈儒生，明悟了天地道路后，又何尝不是去逆天踏地！

若天地有灵，在其眼中，那些修仙者，与我等一样，都是凡人！他们是凡，我们也是凡，不同的是他们有山崩地裂之力，但我们却有明悟天地之思，这一切，终归是有交集。

为师这一生，门徒之中有修士多人，他们来找为师，问询意境，想要达到那化思如神的境界，更有迫寻较深，询问何为道者！

这样的人生，平凡，但又不平凡，王林，你可愿意去选？”此刻的苏道，在那月色下，尽管平凡的只是一个老年之人，但在他的身上，王林却是清晰的感受到了一股说不出浩荡气息。

这股气息，是一股傲望天地，明悟道理之后，产生了一股属于自己的思想，正是因为这股思想存在，使得苏道，踏在了巅峰。

那思想如同一团火焰，在苏道体内燃烧，足以惊天动地。

“儒生、大儒，最后则是君师！”苏道背着手，凝望王林。

王林沉默，许久之后再次向苏道一拜。

这一次拜，王林刚满十九岁，苏道，已然八十三高龄。

苏道长笑中，挽着王林的手，将其扶起，在那亭榭内，其话语回荡八方。

“老夫少年入仕，中年辞官回乡，游遍赵国境内，更去了此大陆上诸多的国家，看山看水，看人生百态，直至五十岁时妻子亡魂，在其墓前老夫悲痛中明悟天地，感慨人生，总是会想起与她早年相识的一幕幕。

此后老夫的思想，便是因果。

这因果，是什么，为何天地间会有这因果循环……”

一夜过去，王林的人生，在这一夜中有了改变，他不再存有去科考入仕的念头，而是在沉默中，默默的追寻自己想要的生活，他想要的，除了对于父母的尽孝之外，便是感悟天地，追寻那脑子里存在的声音。

“什么是因果……什么是生死……什么是真假……”

他与大福，住在了苏道的府中，每日聆听苏道教诲，渐渐地在他的身上，那种大儒的气息，越加的浓郁起来。

那一年的科考，有几十人威为了苏举，最终踏入京都，从此有人一飞冲天，有人黯然回乡，这一切被王林看在限里，却动不了他的心了。

没有入仕，但王林的名声，却是在赵国同样掀起，更是压过了那几个一飞冲天的苏举之臣，作为苏道门生，随着时间的流逝，随着岁月的走过，王林尽管再没有离开过苏城，可但凡是有人来拜会苏道，往往均都是王林代师出面。

凡人学子也好，富贵皇族也罢，就算是修士，在这数年中，王林也见过了很多很多，他越加的平静，越加的喜酒，越加的洒脱。

转眼之间，几度春去秋来，在这一年柳絮飞时花满城中，王林已然快要步人中年，他站在十年前苏道收起为门生的庭院内，任由那柳絮落下，铺满青石。

苏道的身体，越加的苍老，岁月在他身上带走了很多，也留下了很多，此刻的他，已然无法如十年前与王林一夜饮酒畅谈，而是坐在木椅上，由两个仆从推着，在这柳絮飞扬中，与王林一同看去。

王林神色平静，遣散了那两个仆从后，推着苏道的座椅。

“林儿，你看这柳絮，岁岁年年而在，即便是为师走了，它们也会如与天地有万古约定一样，每到这个季节，就会出现。”苏道的声音沙哑，但精神还是很好，右手抬起中，一团柳絮落在其手，不动了。

“这柳絮，便是人生了。“王林轻声开口。

“人生，不也正是一团因果么，它从你面前飘过，可是你抬起手想要去抓住，但最终还是捉不到，除非是它自己累了，才会落在手里。”苏道望着手心的柳絮，缓缓说道。

许是他说话时，有股轻柔的气散出，使得那手心的柳絮再次飞起，越飘越远了。

“因果，因果，王林，你若能有一天，在这弥漫天地的柳絮内，找到属于自己的那一团，那么你就明悟了，什么，是因果。”苏道含笑中，右手一指天空。

“那团柳絮，就是为师！”

王林抬头顺着苏道的手指看去，只是这天空柳絮如雪花一样，很多，很多，他分不清哪一个是苏道所指。

“你看不到，因为那柳絮，是我的一生……”苏道闭上双限，两行泪水留下。

“那是两团柳絮，他们被风吹着，粘连在了一起，那是我与她的人生……”在苏道自勺脑海内，这天空的柳絮全部消失了，唯有那两个粘在一起的柳絮存在，飘摇中，越飞越远。

“那一年柳絮飞舞时，我见到了你，我站在桥上，看着眼露茫然的你，我就在想，你王林就是一团无根的柳絮，很无助，很迷茫，仿佛有什么问题在你脑中，让你无法想明白。

我看着你，看着在你面前飞过的柳絮，其中有一团，是你的人生，它在你面前回旋了几次，可你看不到它，于是它来到了我的面前。

我看着柳絮，可你一定认为，我是在看着你……我问的问题，问的也是那柳絮，可你一定认为，我是在问你……那个时候，我就在想，我要帮你。”苏道坐在椅子上，转过头，苍老的容颜露出慈祥，望着王林。

王林身子一震。

“你是我这一生，最后一桩因果，我总觉得，好像在什么地方见过你似的。”苏道转过头，望着天空。

“岁岁年年中，每到这个季节，人们都会看到柳絮满城，只是他们不明白，不知晓，那每一个柳絮，它们在这个时来临，是为了寻找与它们相连的那个人，因为它们，每一个都是一个人的一生啊……只是最后，它们落在了水上，落在了尘中，消散在了我们的眼中……不是它们没有找到，而是我们，找不到属于自己的它。”

王林默默地抬起头，看着那在这一年，飘舞的柳絮，如十年前一样。

渐渐地，他好像看到了有一团粘连在一起的柳絮，那是两个，仿若相濡以沫一样，黏在一起，慢慢的在那无尽的柳絮中，默默的飘着，任由风再大，也吹不开死死连在一起的它们。

耳边，似有琴音不知从何处飘来，那琴音透出一股失落，仿若有一个女子，在那孤独的等待中，唯与琴音相伴。

第1634章 一个洞府

? 远古仙域！

这里是界内界外中，存在的远古仙域！

这里是比四大仙界还要久远无数，几乎是这界内界内初开之时就已然存在的地方，这里，在无数万年来，只有一个称呼，那就是远古仙域！

封尊，从这里出来，仙妃，从这里走出，一切与那远古有关的事情，全部都是从这里展开！

苍茫的大地，因目光没有了隔膜的阻拦，变的一片清晰，那昏暗的天空，似有无数风暴在九天横扫，日日年年，月月万万，仿佛恒古以来这些风暴就存在，周而复始不知疲惫的在这天空上不断的回旋。

在这昏暗的天空上，赫然就有九个太阳，蕴藏在那迷雾内，只露出了轮廓，那让王林胸步一顿的，便是这九个在迷雾风暴中的太阳。

“这里也有九阳……”王林双眼瞳孔一缩，他之前在那仙罡大陆的一望中，曾看到迎在那里的天空，九阳高挂。

此刻在这里他又一次看到九阳，却是心中立刻就有了呼之欲出的猜测！

“要么这里，就是我之前所看的仙罡大陆的一部分……即便不是如此，这里也一定与仙罡大陆有极深的关联……”王林沉默中默默眺望着天地的一切，随着他修为越高，随着他矢[晓的越多，那隐藏在岁月之中的一层层掩盖了一个真相的神秘面纱，渐渐地被他不断地#f开，就要碰触到了那个有关界内界外，有关遇天地一切的最终隐秘。

这个隐秘，或许很是残酷，或许是一切的终止，亦或者，仅仅是另一个开始。

两千多年的修道，无数次的生与死之间眺艰辛，使得王林今日，踏入这远古仙域，进入到了这在修士心目中，至高无上的圣地}

大地一片安静，耸立着无数雕像，那一个个雕像仿若是活人被石化，保持着身前各种各样的动作，或是站立，或是跪倒，或是仰天恕吼，或是神色狰狞，一个个雕像，如同千军万马一般，在这片大地上，沉寂了无数万年的岁月时光。

沉默了许久许久，王林站在天空，抬着头，迎着刺目的光芒，双眼看向那挂在高空能九个太阳，他身子向前一步迈去，身影如长蛔而起，顿时便有呼啸之声惊天动地。

在这呼啸下，王林直奔其中第一个太阳而去。

刹那间，王林就临近了那挂在高空，隐藏在一片雾气内的第一个太阳之旁，这里狂风嘉轰而过，卷动了王林的白发与衣衫，似要将舅吹散一般。

但他的身子却是如不动之山，任凭那风暴吹过，却是没有半点影响，他的面貌被舞动自！

白发遮盖，隐隐的看不清晰，但却可以看到舅那在白发间隙中的双眼，此刻正有明亮的精芒闪烁。

在那第一个太阳前，王林的身子与其相比，显得极为渺小，如同一粒灰尘，无法与之比较，但这一粒灰尘，却是从其上散出了一胀惊夭动地的至强气息，在这气息下，谁敢说他是灰尘！

在这气息下，谁敢与其争辉！

就连这第一个太阳，也不够资格！远远不够！

王林看着那被卷动的雾气时而遮盖的太阳，右手抬起向前大袖一甩，轰隆隆的巨响惰天而起，却见那卷动游走的雾气，在这刹那旧轰鸣，齐齐向着四周倒卷，似王林那甩袖之力，堪比天威一样。

随着那些雾气卷动如浪一般的散开，使得这第一个太阳，清晰的落在了王林的目中。

他双目寒光一闪，右手在前又是一挥，这一挥之下，那太阳的光芒顿时暗了下来，似震动了几次后，居然在王林的面前，展开了蘼溃。

轰轰之声回荡，弥漫这苍茫的天地内，但见那第一个太阳在不断地崩溃下，其外的无辰光芒直接黯淡下来，最终消散的无形无踪，＆现在王林面前的这个太阳，大范围的缩小下来，远远看去，尽管还是庞大无比，可却与之前是天地之差。

“这哪里是什么太阳，这分明就是以神通法术凝练而出之物！这里面蕴含了一股天劫之力，此物，就是引动天地之劫的根本缘由！”

王林双眼闪烁，右手抬起数次挥舞，每一次捂去，都会让那太阳不断的缩小。

片刻后，随着王林最后一次大袖一甩，3I太阳内发出惊天之呜，轰然间，四分五裂之下，彻底的崩溃的在了王林的面前。

随着其崩溃，只见有一道扭曲的雷霆，出现在了王林的目光，那雷霆威九色，不断地变化之下，似被封印在了这太阳内，因其存在，故而使得天劫之中，第一劫往往大都是天雷！

望着那崩溃的太阳中，被封印的九色雷霆，王林依稀间，隐隐的似看到了当年自己第一次面对天劫时，那一道道毁天灭地的雷霆阳临。

“我早就怀疑，这天地万物，绝没有平白出现的道理，一切生灵，一切万物之生，皆奄因果……即便是天劫，也绝非自行出现，而是被某种奇异的力量，亦或者是某个强大的存在，制造出来！”

王林喃喃中，右手抬起向着那被封印白勺九色雷霆虚空一抓，这一抓之下那雷霆轰轰，苴奔王林而来，刹那间就被王林一把抓在了手中。

雷霆闪电在手，不断地扭曲，似永远也不会屈服于王林，除非王林的强大，超过了当年将其制造而出的那奇异的存在。

抓着雷霆闪电，王林双目露出犹豫。

“我可以看到天劫是如何出现……我也有过猜测，只是，我到底要不要去知晓，要不要去印证那个猜测……”许久之后，王林双眼霞出果断，其磅礴的神识骤然而出，直接弥漫12!

人手中的雷霆闪电内，他要看看，这天劫，至i底是谁制造出来。

就在其神识进入这雷霆的一刹那，王林腿海立刻就轰的一声，眼前一片模糊，似岁月在逆转无数万年。

慢慢的，他看到了一片天地，这片天地蕴含了无尽的七彩之芒，那七彩光笼罩大地，任得这片世界，如同梦幻一样。

这世界很大，无边无际。

在这七彩之芒中，有一个身穿七彩道袍的中年男子，这男子神色孤傲，双眼炯炯有神，更有一股强大至极的威压从其身体内扩散＆来。

似他站在那里，天地就在脚下，万物都要臣服，因为他，是比天还要广阔之人！仿佛乒要其一个念头，这天地就会崩溃在面前，其褶色中的孤傲，更是蕴含了无尽的冰冷。

此人的双唇不厚，看起来严肃刻薄，寡恩绝义一般。

在看到这七彩男子的一刹那，王林心神轰鸣，这个男子，与他储物裂缝内那个雕像，八乎一摸一样，完全就是一个人！

王林记得当年在七彩界救清水之时，也曾遇到一个七彩之人，但与此人相比，那七彩之人根本就完全不如，仿若是皓月与星光一般。

且二人的样子与}申色，尽管有诸多的相似之处，但任何人看到，都决不会认为他们是一个人。

“本尊这洞府，自成一界，蕴合了天地造化，万物在手，由吾一心而变……尽管比不上森道大尊的森罗界，但却也相差无几……唯狙可惜没有天道在内，无法进行岁月衍化，诞生不了众灵，取不出香火……不过这一切今日之后将会改变，本尊抢到了一个天道！

有了天道，从此之后，本尊这洞府便可出现众生，出现岁月，出现修士……既有了他土，那么就必须要有劫……这第一劫，便是雷……”那七彩男子自语中，右手抬起向着天空轻轻一挥，立刻天空轰轰，一道道雷霆破只虚无而来，直接就出现在了这男子的手中。

在其右手掐诀之下，仅仅是片刻之间，~I些不断来临的雷霆闪电就凝聚在了一起，形威了一道天劫之雷。

“从此之后，你，便是为老夫看守洞府的天劫之雷，惩罚众生有逆意之修！”

画面消散，王林神识归体，身子轰然一震，双眼露出复杂之色，望着手中的那仍然持扎的雷霆闪电。

“我早就应该猜到……”王林喃喃。

“洞府……洞府……那战老鬼曾说界内是内府，这一切原本就已经很明朗，只是我不愿去相信……如那七百万天地的散灵上人一样，他发现了一切的隐秘，但他却险些疯了……洞府……洞府……原来我王林生存的世界，原来这界内界外，只不过是仙罡大陆一个大尊的洞府所化！！！

原来这一切，是这样，是如此的可笑，原来这界内界外的一切众生，都是因此而诞……逆修，逆修……这天劫之所以惩罚逆修，便是因为逆修自身存在着一股逆天之意，他们最续大都会去选择明悟这天地到底是什么，故而天劫便要惩罚这群人……这要比七百万天地的一幕，高明了太多太多。我本应该早就猜到……我能猜到……我乒是不想去相信这一切的真相……”王林狂笑，他指着天空，笑声越来越大。

看了自己的酷6访谈……汗，没发现居然又胖了几斤……衣服的原因，一定是衣服的厉因……（未完待续)

第1654章 清水的女儿

? “他绝不会那么容易就死去……我当年推衍出的未来一幕，到底是真……是假……”云落心中的忧虑，随着时间的流逝，越来越浓了起来。

她永远也无法忘记当年的那一幕幕，她在推衍中，看到的那个毁灭了界外太古星辰的清晰背影。

此刻唯有把这忧虑压下，玉手抬起向前一指，立刻其四周的界外修士，便呼啸中前行而去。

八个方向的界外大军，如同八支利剑，在一次次的冲锋中，向着那最后一道界内区域，那星阵而去。

轰鸣不断，在不久之后，一声惊天之声传遍八方，又有一颗修真星崩溃毁灭，化作风暴横扫，被那几个观阵的空玄大能挥手消散，使得这崩溃的风暴无法波及界外修土。

木冰眉站在一颗修真星上，她的四周有数千神宗修士，在其成为神宗宗主的这些年，木冰眉以其独特的魅力，再加上当年王林的话语，使得神宗归一，听其号令，在云海之战，在召河之战，甚至在昆虚之战乃至如今的最后决战，神宗全力出击。

死伤惨重之下，她木冰眉更是有两次险些死亡，最终存活下来，但神宗的修士，却也只剩下了这数千人。

“宗主，请前往核心祭坛之处，这里有我们！”木冰眉的身边，一个白发老者神色透出悲哀，向着木冰眉一抱拳。

随着此话说出，四周其余神宗修士，纷纷看向木冰眉，同时抱拳，说出同样的话语！

“请宗主前往核心祭坛，这里有我等便可！”

木冰眉眼中平静，她没有去看身边这些伴随了她一次次战斗的神宗门入，而是看着天空，在她所望的方向，有数万界外修士正展开神通，轰击不断。

在她与那些界外修士中间，有一层星阵的光幕，这些界外修士轰击自勺，便是这光幕，一旦光幕崩溃，这颗修真星也会随之灭亡。

那群界外修士中，有一个身穿青衫的青年，这青年相貌俊朗，可却透出一股淫邪之色，他背着双手，全很缭绕无数妙曼女子的冤魂，这些冤魂便是让神通所在，发出声声不断地凄厉嘶吼，向着光幕攻击而来。

这青年的目光穿透光幕，遥遥的落在木冰眉的身上，嘴角露出微笑。

“美人，奠要心机，这光幕很快就会被打开，听说你是那死去的封尊红颜之一，本公子对于别人的女人，一向很有兴趣双修一番。”

其话语徐徐从光幕外传来，即便是那数万修士神通的轰鸣，也无法压下这声音的回荡。

这青年，正是那七个空玄之下大能之一！

他右手抬起，一指光幕内修真星上的木冰眉，笑了起来。

“你，是我的！”

木冰眉神色平静，眼中露出寒光，这青年名为道非杉，是界外道非族族长，擅长双修之术，性格残忍，神宗弟子有不少死在此人之手。

且这道非杉不但喜好女子，就连一些相貌俊朗的男子，也同样被其所喜，木冰眉的两次生死危机，其中又一次便是被此人追杀，若非是当年的清水出手，她定难逃羞辱。

“宗主！！还请宗主进入核心祭坛！老夫不信封尊会死，若是宗主有了什么闪失，封尊一旦回来，我等……”木冰眉身边的白发老者，声音透出焦急。

“我是神宗宗主。”木冰眉轻声开口，话语透出一股坚决！

另一个方向，那当年说出君不识妾的粉衣女子，同样站在其修真星上，在她的身后，是来自昆虚星域内当年的修真联盟的修士，修真联盟尽管瓦解了多年，但当年残留下来的修士已然不少，只是这些年来，在不断地战争中，只剩下了不足三千。

这三千修士全部来自昆虚，他们神色疲惫，但却还是站在这里，站在那粉衣女子的身旁，眼中露出誓死之心！

在他们的上空，星阵光幕之外，数万界外修士正展开疯狂的攻击，轰鸣滔天，在那群修士内，有一个中年男子，其**着上身，一脸凶残之色，出手便是风雷滚滚，形威无数天雷与狂风，轰击光幕。

他一个人的攻击，就堪比那数万修士全力一击！

此人，也同样是那七个大能之-！他身子极为魁梧，看去如同凶山一样，出手之中低吼连连，狞笑中带着数万修士，向着光幕攻击开来，那光幕扭曲，出现了不稳的迹象。

“一切，要结束了么……这样也好……”

那粉衣女子神色隐藏了深深的疲惫，她身子看起来很是柔弱，仿若风一吹就会倒下，收回看向天空的目光，这女子看着身旁的一个个昆虚道友。

她想要说些什么，但话语在颈，却被远处一声轰鸣打断。

远处一颗修真星，轰然崩溃，其内数千修士在一个蓝杉老者的大袖一甩下，齐齐崩溃死亡，又有一颗修真星，毁灭了。

这星阵，原本是九百九十九个修真星组成，每一个修真星都会产生一道星阵防护光幕，九百九十九个光幕融合在一起，具备了可怕的反弹之力。

但眼下，随着一颗颗修真星的毁灭，随着一个个星阵光幕碎开，这星阵的威力也在大范围的减少。

“生是界内人，死为界内魂……只是，心里还有些不甘昵……我还没有告诉他，我是谁……”粉衣女子转过头，轻声喃喃。

星阵西方，在数万修士的轰击下，扭曲的要崩溃一片星阵光幕内，一颗修真星上，西子凤咬着下唇，与一群罗天修士站起一起，她的身边，还有战孔烈，还有申公虎。

炎雷子，和赫然在其中。

他们均都是罗天修士，此刻面对那光幕外的数万修士，升起了一股无力之感，只能眼睁睁的看着光幕被一点点的摧毁，等待在那光幕安全崩溃的一瞬间，爆发出生命的最后力量。

“光幕碎开之时，便是我等自爆的一刻，你们准备好了么……”炎雷子声音低沉，缓缓开口。

他们并非是第一个选择自爆的群体，实际上这星阵内的修真星，几乎全部都是在光幕破开的瞬间，选择了自爆。

远处轰鸣一起，又有一颗修真星，在被毁灭了光幕后，崩溃开来。

一声厉啸从磅礴的星阵内传出，却见一道青光直接飞起，冲出了星阵，直奔界外修士大军而去，就在这青光出现的刹那，一声长笑回荡，那空玄修为曾参与围杀王林的黑衣老者，一步迈去，与那青光在刹那间轰击在了一起。

轰的一声，那青光略有涣散，退后数步，反观那黑衣老者倒退百丈，眼中露出精光，狞笑中双手掐诀，黑雾弥漫八方。

“好一个雨界仙帝青霖，不愧是上代封尊那老家伙的弟子！明明修为不如老夫，但却借来香火之力！”

那青光涣散，露出了青霖的身影，青霖面色苍白，他体内有重伤，之前略作调息之后便再次走出，与界外大能一战！

从被围困的那一日开始，他便一直如此！

就在青霖出现的刹那，星阵内一片寒气滔滔，却见一个身穿紫杉的女子，一步走出，这女子神色柔和，但双目却是有萧杀，她来自召河，是召河之主！

在其走出的瞬间，那几个观阵的界外空玄大能中，传出娇笑，当年以琴音毁王林五脏的仙妃，身子飘渺而起，直奔这来自召河的紫杉女子而去。

在这剩余不多的星阵内部，那被一片雾气笼罩的祭坛上，清水盘膝坐在那里，他的身影被雾气掩盖模糊，其身子颤抖，神色扭曲，露出无尽痛苦。

在他的七窍中，有七道黑气缭绕，这七道黑气如同七条毒蛇，扭曲中任凭清水如何挣扎，也始终无法完全逼出。

在清水身后，红杉子同样盘膝而坐，双手掐诀中不断地在清水背后落下，欲助其逼出这七条黑气。

“红杉子，不用管我了！”清水猛地睁开双眼，其双目瞳孔出现涣散，扭曲之中隐隐有七个黑点环绕。

“我若不帮你，你不出三刻就会死亡！”

红杉子额头泌出汗水，右手抬起向祭坛外一挥，立刻一道黑光凭空出现，化作一具傀儡，直奔阵外，而他自己，则是一指点在清水后背。

清水咬牙低吼，体内杀戮本源轰然而出，与背后红杉子的指尖碰撞，其身子一个踉跄，喷出鲜血，回头大吼起来。

“不用管我！”

红杉子深深的看了清水一眼，目中露出悲哀，起身向着祭坛外，一步走去，其神色透出绝然，轰轰而去。那界外空玄大能中的老妪，冷笑迎上。

清水在祭坛上喘着粗气，口中有漆黑的鲜血不断地流下，他眼前略有模糊，但却挣扎的抬起头，看向远处一颗修真星，那修真星，是粉衣女子所在的地方。

“是她么……应该是吧……”清水眼中露出柔和，他很多年前就有所发现，只是他没有去印证。

就在这时，突然那粉衣女子所在的修真星，光幕轰然被外围的那大汉风雷之力冲破，那大汉狂笑中，带着其身后数万修士，直奔那修真星而去。

第二更送上，求月票，今天，能不能冲到2000以上！！！（未完待续）

第1658章 决战（二）

? “界外之修，你等入侵我界内百年，屠杀无数生灵……如今围攻在此，既然你们不愿放弃，既然你们掀起了这场杀戮，那么今日，你们任何一个人，都不要离开了，今日，就是决战！”王林话语间，右手抬起一指星空，轰然间，却见那星空中出现了一个巨大的不动转轮。

“杀！！”王林仰天一声低吼，其身子一步走去，直奔前方。

随着王林的咆哮，星阵内的那些残存的界内修土，一个个热血沸腾，再也不去龟缩在星阵内，而是一个个飞起，带着疯狂，厮杀而出！

“杀！！”

一同冲出的，还有青霖、红杉子，那召河紫衣女子，还有木冰眉，}申宗，以及无数被逼到了极限的界内之修。

界内之修，只剩下了不足八万之人，但这八万人，却是在此刻不畏生死，在王林的低吼中，疯狂了！

“生死阵，镇压苍生！”王林那一指中，星空上出现的不动转轮，轰然的转动起来，随着其缓缓地震动，一股惊天动地的镇压之力，从其内滔滔传来，向着下方那数十万界外修士，直接镇压而去！

轰鸣惊天，在这浑然的镇压中，数十万界外之修立刻就有数万人直接喷出鲜血，身子一颤之下全身轰鸣，更有一些，直接崩溃死亡。

但界外修士数量太多，在短暂的恐慌之后，这些界外修土一个个挣扎的怒吼而出，抵抗着来自上方的镇压之力，与界内之修展开死战！

界内之修全部从星阵内飞出，王林首当其冲，在最前方，在施展了生死大阵的镇压下，在这数十万界外修士的心神震动中，他如同一道长虹，直奔界外那几个空玄大能而去！

他的目标，就是杀此地所有大能！

目光一扫，在那数十万修士中，王林第一眼看到的，就是那当年弹琴的仙妃！此女当年以琴音五脏之术，让王林痛苦至极，他如今还记得那种五脏枯萎成为黑水的痛苦，这种痛，足以化作仇恨，让王林不去理会对方的身份，更不会去看对方的绝美相貌，而是必须要杀！

一步之间，王林化作长虹，直接就冲入进了界外修士大军之中，一路走过，轰鸣滔天，凡是阻挡在前的界外之修，一个个崩溃死亡，随着王林的前去，赫然在其身后留下了一条血路！

那些死亡的界外之修，他们的肉身崩溃，但头颅却是保存完好，被王林凝聚在了身后，形成了一条人头披风！

这披风在王林的冲入下，还在不断地膨胀，数量始终在增！

一路轰轰，那被王林目光锁定的仙妃，其花容色变，身子急速后退，她修为尽管是空玄中期，但此刻却是被王林之前那一箭震撼，从其心里，对王林产生的恐惧，这股恐惧之意，让她忽略了王林的修为！

甚至在她看去，王林根本就是很难战胜，与其厮杀，自己必死无疑！

这是一种说不出的感觉，可却真实的让她恐惧越来越深！

随着其退后，王林从远处却是越来越近，走过之地鲜血四溅，无数修士惨叫崩溃而亡，头颅漂浮在王林身后，为此刻的王林增添了一股毁天灭地的气势。

这一切说时迟那时快，王林迈步中一晃之下，就临近那仙妃不足百丈，双目通红，一声低吼咆哮间，王林向前猛地一步，这一步，横扫天地，使得星空似要崩溃，直接就出现在了那仙妃的身前十丈外！

这仙妃面色苍白，她感受到了王林的杀心，此刻银牙一咬，右手虚空一抓，立刻在手中就出现了那个王林熟悉的古琴！

琴放身前，这仙妃双手在上一抚，琴音铮铮滔滔而起，化作无数音浪直奔王林。

王林神色狰狞，前行中眉心古神星点继续旋转，其体内有砰砰之声回旋，身体并未暴增，但古神之力却是凝聚了全身每一处位置。

一步落下，星空轰轰，更是与那无尽音浪碰撞，传出了巨响回荡，那些音浪尽管蕴含了极强的冲击，也给王林造成了一定的伤害，但此刻的他却是根本就不在乎，以其古神之体硬抗，再次迈步而去。

眼看王林越来越近，这仙妃面色苍白，不假思索右手抬起掐诀，狠狠的按在了吉琴之上，琴音大响，琴弦一震之下，传出了五道音浪波纹。

“五脏之术，心、肝、脾、肺、肾！“这仙妃声音尖锐，随着音浪而起，右手五指抬起，向着来临的王林，虚空一按！

这一按之下，王林全身轰然一震，其体内五脏，立刻就传出了剧痛，但此刻的他，却不是当年的修为，而是到了空灵中期，与吉神肉身融合下，可杀空玄修士！

这股剧痛尽管如当年一般让人无法忍受，尽管他体内的五脏在这一刻开始了碎裂，但王林的速度却是更快，带着一股决心，带着一股杀机，王林右手握拳，在临近的一瞬间，直接一拳轰击而去。

轰轰之声惊天，在王林的上空，道吉头颅幻化，古之三族虚影出现，全部融入他这一拳之内，随之呼啸而出。

远远一看，这一幕触目惊心，随着王林这一拳，星空震动，四周的无数界外修士骇然倒退，齐齐让开，使得这一拳在王林挥舞中，化作一个千丈大小的虚影，从上空向着那仙妃直接轰去！

几乎是刹那，这虚幻的拳头就落在了那仙妃身上，与仙妃的五脏神通所化波纹，轰然碰撞在了一起。

一声巨响在这星空战场内回旋八方，那巨大的虚幻拳影崩溃的同时，露出了其下喷出鲜血，身子后退的仙妃。

王林同样嘴角溢出鲜血，他这一次战的是仙妃本尊，不是当年的虚幻之影，是那不属于这里，来自仙罡大陆的仙人！

那仙妃在后退中擦去鲜血，眼中自勺恐惧更浓，她珍惜性命的程度，远远地超过了这里的一切修士，因为她明白，她不是这里之人，这里只是一座洞府，她的身份要远远超过这里的所有洞府之修，她越是有这样的想法，就越是害怕死亡。

在其后退中，王林不顾伤势，狰狞中又一次冲出，眼中杀机，透出疯狂的决心，那仙妃面色苍白，双手掐诀之下向前一指，却见有淡金色的光芒直接幻化，一股属于仙人血脉之力，在这星空的战场上，直接弥漫开来。

这股仙人血脉之力，化作了威压，笼罩八方！

“王林！！你我并无生死大仇，你何苦要……”那仙妃声音尖锐，刺耳传出，但其话语还没等说完，却是嘎然而至，化作了一声扭曲的尖叫，更是放弃了一切仙术神通，疯狂的退后。

因为在她说话之时，王林的手中，赫然出现了那把轰杀了掌尊的弓！

在其退后的瞬间，王林向前一步横冲而去，前行中，他右手一挥，弓箭消散，拿出弓，他不是为了射出，而是震慑对方，让对方的神通不敢施展！

此刻在那仙妃恐惧退后的刹那，王林右手抬起向着那仙妃一指，口中低喝！

“定！“一字定身，那仙妃身子骤然一顿，但也仅仅是一顿，她拥有仙人血脉，一顿之下立刻挣脱，但这一顿的时间，却是让王林直接就追了过来。

在追来之际，王林双手掐诀，狂风呼啸，黑龙弥漫，更有无尽雨水浩荡而起，化作山崩与虚幻的大地碎裂，正是那白凡仙术。

但这一切，只是起手而已，施展这仙术的目的，就是为了推出那最后一式，阴月有睛！

此术一处，星空中赫然出现了一轮血月，映照在了那退后的仙妃身上！

“阴月有晴！”王林一声低Ⅱ孔，那仙妃的脸上立刻就出现了月亮的痕迹，惨叫中其绝美的容颜被撕开，她猛地转身，双眼露出怨毒之色，索性不再逃遁，而是直奔王林而来。

轰鸣回荡，二人的身体在瞬间碰到一起，神通对抗，砰砰之声惊天动地，片刻间，那仙妃的身子倒卷蹬蹬后退，面色惨白，喷出鲜血。

王林的身子同样退后，鲜血喷出，但他在退后几步中却是身子一晃，再次冲出，这一次其右手抬起，一声低吼间役灵印在这星空浩然而出。

那巨大的掌印，在出现的刹那就直奔下方仙妃。

仙妃面色大变，双手掐诀之下全身立刻就有阵阵仙力弥漫，赫然在身前就化作了一个模糊的虚影，还没等这虚影凝实，在这仙妃的耳边，传来了王林那让她心}申剧震的声音。

“仙罡大陆之修，七道宗宗主的侍妃，你当王某不知晓这一切么！

一语道出天机，让那仙妃的神通，下意识的一顿，她双眼露出不敢置信之色，她怎么也没想到，王林居然知晓此事！

就在这一刹那，王林手中血光一闪，那血剑在手，抬起中向着下方狠狠地一斩而去！

正在写第三更，耳根会尽快写完，唉，今天事急，太突然了。不说了，去码字。

（未完待续）

第1660章 决战（四）

? 在王林的身后，已然存在了近十万头颅，这些头颅内传出的阵阵凄厉的嘶吼，在这星空战场中，与那杀戮之声融合在了一起。

“生死阵成，因果阵散，我便再凝因果阵！”王林坐在那天皇炉上，右手抬起掌开一握，立刻其身后飞出五万头颅，急速旋转之下化作巨大的漩涡。

漩涡轰然转动，嘶吼惊天动地，随着旋转，赫然成为了不动转轮，使得因果大阵，出现！

“睁目为真，闭目为假，真假道成，真假大阵！”王林声音飘忽不定，随着其话语传出，他身后剩余的那五万头颅全部飞出，在其面前又形成了一个巨大的漩涡。

这漩涡处于虚幻与真实之间，看起来似不存在于这片星空，一片扭曲模糊，旋转地轰声回荡，一般真假本源的气息急速扩散开来。

片刻间，这漩涡成型，真假大阵轰轰出现！

王林神色凝重，右手一指那星空漂浮的生死漩涡，顿时这星空内，代表了生死，真假，因果的三个漩涡转轮，赫然就急速的凝聚在一起，在王林的前方，彼此展开了重叠！

随着其重叠，三大虚之本源形威的阵法，最终完全的呈现而出！

“我需要一万界内同道自愿献出元神，成为我三大本源阵法之灵，推动三大本源转轮，改变天地星空轨道，扰乱星辰运转，轰杀此地所有非我界内之人！”王林神色凝重，他这三大转轮阵法，必须要有一万元神坐镇，威为阵灵，以此方可发挥出全部威力。

在其话语传出的瞬间，界内修士中，便有一万修士毫不犹豫，直接盘膝而坐，元神出窍，直奔王林身前这重叠的三大本源转轮而来。

仅仅是数息间，这一万元神纷纷来临，坐镇转轮之上，在这一刹那，这三大转轮轰鸣转动，由三化一，赫然间，就疯狂的膨胀起来，化作了一个几乎齐天之高，无尽大小的巨大车轮！

这车轮，散发出生死、真假、因果本源，它一转之下，则天地轨迹改变，它一动之中，则星空可以崩溃！

这是王林自创神通中，最强的一式，他这一生也只能凝聚出这一个车轮，这是他三大本源融合而威，此生绝不会有第二个！

那一万元神，此刻就在这巨大的车轮下，成为了推动车轮运转的阵灵，他们齐齐低吼，推动那巨大的转轮，向着剩余的数十万界外修士，轰轰转动而去。

转动一圈！

天地地裂，那组成星阵的修真星，轰然便有了崩溃，星空似被抽出了所有的生机，在没有任何气息存在，那数十万界外修士，直接便有近三成，直接碎灭了身体，骤然死亡。

仅仅是一圈，那推动转乱的一万元神，就全部黯淡下来，他们再没有力气去推动第二圈，就在这时，界内之修齐齐后退，全部盘膝坐下，就算是木冰眉也同样如此，在他们坐下的瞬间，他们的元神从身体内直接飞出，融入那取代了星空的巨大转轮下，一同推动这仿若命运的法轮，再次转动！

轰轰之声回荡星空，却见那巨大的转轮，再次转动了一圈，刹那间，界外之修，在这股无法形容的力量下，又有三成之人直接崩溃死亡。

鲜血威河，飘洒在这星空内。

余下的界外修土，在这惊人的变故下恐惧到了极限，他们疯狂了，他们害怕的心神颤抖，他们在这一刻，疯狂的向后各自逃遁！

面对这他们无法理解的力量，他们不敢去反抗，也反抗不了！

就连那与青霖三人厮杀的两个空玄大能，此刻也是骇然至极，那老妪与最后的一个仙妃，二人不顾一切的退后，挣脱出青霖三人的围攻，向着星空急急而走，她二人修为不凡，此刻逃遁之下，瞬息就远走。

面对这些轰然四散的界外残余修士，界内之修的元神，即便是数万，也在没有了力气去推动这磅礴的转轮，去转动第三圈！

青霖闭上双眼，其元神浩然而起，身为第三步大能，身为雨界仙帝，他的元神之力，足以惊天，此刻出现之后，化作了一个巨人一般，一步之下来到了那转轮前，狠狠地一按。

与此同时，红杉子，还有那召河紫衣女子，二人同时闭上双目，元神轰然而出，还有远处的清水，也同样不顾伤势的恢复，飞出了元神！

这四人的元神在那庞大的转轮前，按动之下使得那转轮轰鸣，缓缓地转动了第三圈！

在这第三圈转动的刹那，星空崩溃，这是真的崩溃，仿若掀起了层层碎片，向着四周横扫卷动，那些逃出了很远的界外修士，无法逃过，一一在逃适中被这股转轮改变星空运转之力，轰然崩溃了身体。

那转轮转动了第三圈后，还有余力，缓缓地转动下，但却无法完成第四圈，王林双手掐诀，元神直接飞出，向着那转轮骤然一按！

这一按之下，那转轮再次转动起来，终于，完成了第四圈！第四圈一转，星空嗡鸣，一股奇异之力融合了王林与所有界内之修的全部元神，展开了一次惊天的横扫。

在这横扫下，残存的所有界外修士，无论在这罗天的哪一个地方，全部身子一震之下，轰然崩溃。

那当年围杀王林的老妪，在这横扫之下，其身一颤，直接烟消云散，形神俱灭！

唯独那最后一个仙妃，在这融合了界内所有力量的转轮之力来临中，提前一步凭着其在仙罡大陆上的损命神通，提前破开了天地，撕开了一道裂缝，面色苍白的一步走了进去，得以幸存。

一切，都结束了！

转轮外，那无数元神带着萎靡，一一回到了各自的身体内，在回到身体的一瞬，齐齐喷出鲜血，纷纷重伤。

王林也同样喷出鲜血，这三大本源所化转轮，对他来说有极大的负荷，就算是古神肉身，也无法承受。

若非是有数万界内修士共同抵消，他，转不动这本源之轮。同样的，若是另外三个空玄大能没有被他或杀或困，一旦对方联手反抗，他也没有办法让界内之人，共同来转动这本源之轮。

“三年……最后的三年！”王林带着疲惫，从天皇炉上站起身子，带着天皇炉，带着那本源之轮，向着远处化作长虹而去。

“你等修养三年，我来守护！“四更一万一千字！少的那些，这几天补上，不足三干，不算80更的范围！！

晚上不知道几点能回来，唉，YY也不知道能不能赶上。

求下月票！！（未完待续）

第1672章 古族战印

? 随着棺木的爆开，从第一个棺木内，在那诸多的碎片向着四周急速卷动中，露出了一个赤红色的手臂。

这手臂长满了红色的毛发，看起来不像是人手，更像是兽臂！

那狰狞的五指，锋利的指甲，在出现的瞬间，就爆发出一股惊天凶焰，这股凶焰，同样来自于道古的气息！

这是一只左臂！

轰轰之声陆续回旋，却见在另一个爆开的棺木内，同样阴森可怕的右臂，漂浮而出，其上红毛摇曳，一根根皮肤下的青筋鼓起，在缓缓蠕动，看起来触目惊心。

紧接着，两条散发道古气息的腿，一一在那棺木的崩溃中显露出来，远远一看，这一幕极为惊人，王林一眼看去，双目的凝重更浓。

轰的一声，在那第五个、第六个、第七个、第八个棺木陆续的爆开下，被分威了四份的无肢躯体，在那道古气息的扩散中，骤然出现，诡异的融合下，一个巨大的躯体，漂浮在了这星空中。

与此同时，那双臂双腿呼啸而来，与这躯体立刻连接，形威了一个无头的完整肉身！

这奇异的存在，约干丈之高，看起来如同巨人，他尽管无头，但那凶焰却是滔天而起，被属于道古烨寞的气息浓浓环绕。

第九个棺木，轰然爆开，碎片四散之中，一个头颅蓦然而出，这头颅的出现，立刻就使得四周那之前蔓延的无尽黑发，齐齐一动，卷向头颅脑后，形成了其铺展开来如扇子一般的长发。

那头颅，是一个中年男子，他闭着双眼，相貌平凡，可却有说不出的威严弥漫，让人看之一眼，便会心惊。

更是让王林双限瞳孔一缩的，则是这男子头颅的眉心，赫然有两个星点！

这两个星点，是吉神之星！

尽管只有两个，但此星却是与王林所见的一切古神之星完全不同，那星点远远一看，更像是两滴鲜血烙印！

就在这时，那头颅一动之间，立刻就与身躯连接。在它们连接的一刹那，一个完整的身体，赫然出现！

与此同时，那男子的双目，突然睁开！

随着其双眼的开阂，两道奇异之芒顿时闪烁而出，星空一震，似要崩溃，从这男子身体内立刻就有恐怖的威压，轰轰而起。

在他的左眼内，三颗妖星闪烁，在其右目中，三颗魔星辉耀！

“他是谁！”王林盯着那中年男子，在他的道古记忆内，根本就没有与这男子有关的线索，且他可以确定，此人绝非道古左眼，其气息尽管强悍，但却显然无法与道古左眼媲美。

但这男子身上的气息，却是精纯至极，是真正的道古气息！

王林身上尽管也有道古气息，但那是传承而来，与其自身融合后而成，虽是道古，可却不是烨寞的气息。

但这男子身上散出的感觉，却是属于烨寞！

太古星辰中，始终以神识遥望战场的掌尊，此刻双目露出寒芒，这九个棺木内封印之人，是他长尊会的至宝之一，此物是这无尽岁月中，被他与七彩道人多次搜集，最终凝聚而成，为此，还掀起了一次次的杀戮。

不到万不得已，他也不愿拿出，此物对他的未来，有大用。

但此刻，为了逼出王林的两弓之力，他这才取出此物，交给太古星辰之修去轰杀王林。

“他尽管还不完美，还差一滴……但他们都是传承道古，自相残杀之下，引动的天变，或许可以让这阵法出现裂痕！”掌尊目光闪烁。

与此同时，在这阵法外那中年男子身躯九份凝聚在一起的瞬间，罗天星域深处，有一片区域，这里一眼看去苍茫无边，没有任何修真星存在，甚至连生机也是一丝没有。

但在这片星域内，却是有无尽肉眼不可察觉的尘埃弥漫，在其中一粒尘埃内，那里另有乾坤！

这乾坤，是一片冰封的世界，这整个世界存在于一粒尘埃内，其大小无尽，放眼望去，这世界的一切全部都被寒冰封住，甚至就连云朵，就连大地，也全部散发寒气。

这里，是往昔的东临星所在，这里，是罗天星域那唯一的一个远古修真家族，所在！这里，有一个女古神！

界内界外的大战，尽管波及了四大星域，但战火却是没有燃烧到这里，作为传承至远古的修真家族，他们既然有办法避开岁月中的一次次毁灭，也自然有办法在这场大战中独善其身。

此刻，在这冰封的世界中，一处看似祭坛的山峰顶部，在那寒风呼啸间，一个容颜美丽的女子，盘膝坐在祭坛上。

她的眉心，赫然有七个古}申星点缓缓转动，其闭着的双目，在瞬间睁开，遥遥的看向远处。

“我感受到了父祖血脉的气息……”沉吟中，这女子右手抬起在眉心一点，赫然间，其眉心那七个星点旋转加快，连成一片，隐隐一看已然模糊，就在这模糊中，却见那七个星点居然诡异的融合起来，刹那间，七星合一，形成了一滴血液印记。

这血液印记在这女子眉心，散发出赤红色的妖异之芒。

转轮阵法外，那被分成了九份重新凝聚在一起的中年男子，在其睁开双目的刹那，向着转轮阵法中神色凝重的王林，发出了一声低吼咆哮。

在其咆哮的同时，他的右手抬起，向着阵法内的王林遥遥一指。

指去的瞬间，这男子的右手掐出一个奇异的印决，此印决没有任何的攻击之力，它更像是一个象征一般的手印，掐出之后，这男子右手收回，按在了胸口。

其双眼内，骤然就有一股惊天战意，滔滔而起。

“吉族战印！”王林在看到这印记的刹那，眼中同样爆出战意。

在王林的道古传承记忆内，有这样一个印记，它是在古之三族中，亦或者说是在道古所在的吉国内，一个至高无上的印记。

这印记，名为战印，它是古族之间相互交战时，必须要祭献出的一个印记，一旦有古族之人施展了这个印记，那么被其所指之人，必须要接受这场战斗。

这是生死斗，一旦死亡，则以古祖为冥，对方的一切都将属于战胜者。

若见此印后不战，则不配称之为吉族之修！这一点与那些仙人完全不同，此印一出，必须要战！

当然，若是双方修为相差悬殊，则也可避战，但若是修为相差不多而又不战，则在古族中，便是弱者，而弱者，无法生存！

施展了战印，那中年男子盯着王林，等待王林的选择。

王林沉默片刻，其眼中的战意轰然爆发，他右手抬起，一指阵法外的那中年男子，同样掐出了那古族战印后，按向自己的胸口。

在他这个动作做出的瞬间，那中年男子仰天发出一声咆哮，干丈身子向前一步迈去，巨人一般轰轰前行，直奔阵法而来。

王林体内立刻就有砰砰之声回荡，向前一步走去，在其走出的刹那，他的身体疯狂的膨胀起来，十丈、百丈、数百丈，直至千丈巨人！

一步之下，王林第一次走出了这转轮阵法，站在了太吉星辰的星空之中，在那中年男子咆哮来临的同时，从王林的口中，同样传出了一声轰隆隆的咆哮。

战！

你要战，那便战！

王林从不会认输，他这一生便是在一次次的战斗杀戮中度过，面对那古族中年男子的挑战，他没有道理去拒绝，他也不会拒绝，他要战胜对方，他要获得对方的一切！

对方身上的道古气息，对王林的古神星点达到八星，有着致命的吸引力！

在王林走出阵法的瞬间，那中年男子干丈的身子骤然而来，其右手抬起，狠狠地一握拳，一甩之下轰轰之声惊天，一拳直奔王林轰击而来。

古族交战，以肉身为主，神通辅助，但归根结底，还是要依靠那恐怖的肉身之力，吉族修士的肉身，一旦达到了一定的程度后，便是天地朽而身不朽，天地灭而身不灭！

此刻一拳轰来，刹那就临近王林不足百丈。

百丈的距离，对于王林与那中年男子来说，已然极近！

王林双眼战意滔天，同样右手握拳，在对方拳头来临的刹那，一拳轰出。

不用说话，不需交谈，战印一出，战就是战！

二人的拳头越来越近，直接轰击在了一起，在这一刹那，一声震动了界内，传遍了界外的惊天巨响，如风暴一般轰鸣而起。

一股狂风从二人拳头碰触的地方轰轰爆开，向着四周倒卷，吹动了王林的白发，卷起了那中年男子的黑发！

在这黑发与白发的舞动下，掩盖不住二人双目内，在拳头碰到一起时，爆出的那股明亮如阳的战意！

阵法内的西子凤，面色苍白，望着阵法外的一切，但却没有发出任何声音，她不想让王林分心，沉默中，她低下头，继续为王林温酒，她相信，王林不会败！

下一章可能会晚一些，今天起来晚了，正埋头码字，大家不要着急。（末完待续）

第1676章 清瘦的李倩梅

? 在那’粉衣女子于王林身边的第五个月，王林睁开了双目，吐出一口浊气，双眼的黯淡消散，取而代之的则是一片精光。

只是那精光内，还是隐藏了疲惫，与烨寞之子的一战，王林伤在了那撕天之术下，此术之强，让他即便是现在想起，仍觉可怕。

“你醒了……”盘膝坐在一旁，很是安静，相貌颇为美丽的粉衣女子，转头看向王林，双眸露出明亮之芒，轻轻一笑。

“她走了？”王林回头一看，那阵法界内之处，没有了西子凤的身影，只有木冰眉在远处盘膝，一动不动。

“你疗伤用了一年多的时间，西子姐姐已经走了。”粉衣女子轻声开口，美目望着王林，一笑之后又开口。

“她走前有一句话让我转达给你，她曾去了青灵星，只是在那里，却没有找到你说的弟子谢青…．王林沉默片刻，点了点头。

一时之间，二人似没有了共同的言谈，随着王林的沉默，那粉衣女子也沉默下来。星空很静，在没有界外之修来临时，漆黑的星空中时而会看到一些璀璨的星云依稀存在。

它们那微弱的光芒，在这黑色的星空内，显得很美。星云陪伴，星空为幕，这一男一女二人，似有一些说不清的涟漪，隐隐回荡。

“当年一别，已是多年……你……你知道我是谁么……”许久之后，粉衣女子看着王林，神色露出复杂，轻声道。

“红蝶。”王林没有去看这女子，而是望着界内的星空，平静的开口。

“原来你已经知道了。”这粉衣女子闭上双眸。

“是周武泰提醒了我，他在雪域国发现了一个阵法，那阵法内有你的一缕青丝，想来你当年所说的那场大劫，便是以此抵消了。”王林眼前似浮现出他之前看到的那个阵法。

这粉衣女子，正是红蝶！

只是那往昔傲孤至极的女子，今日已然被岁月改变了很多很多，那丝傲，也被隐藏在了心底，从外表上，丝毫感受不到曾经的红艳如蝶。

“还记得当年的雨仙界么……那时候我们还曾彼此斗法过……”红蝶轻笑，说着回忆，与王林如友人一般，轻声交谈着。

“曾有一殷日子，王林，我很恨你，你在雨界断我一臂…．，王林苦笑，下意识的摸了摸鼻子，没有开口。

“怎么也没想到，两千年过去，我们如今在这里还可以言笑相谈……”红蝶看到王林摸鼻子的动作，掩口娇笑起来，笑容中，她的双眼眯起如月牙一样，很是好看。

“那时候是你要杀我，可不是我招惹了你。”王林摇头，同样笑了起来。

“西子妹妹虽走，可却留下了酒，给你。”红蝶看着王林，玉手一番，那酒壶便出现在其手中，递给了王林。

王林接过酒壶，喝了一口。

“还有在朱雀星上，你我一战，你抢了我的昆极鞭……”红蝶笑道。

“都已经过去了，你还记得。”王林再次苦笑，不知该说些什么。

“当然记得，若非是那次我受伤很重，也不会被乾风操控了心神……说起来，在朱雀幕内，谢谢你帮我解脱了轮回。”想起往事，红蝶轻叹。

“你我没有太深的仇恨，一切都过去了。

你之前让我去雪域寻找蓝色的玫瑰，我也找到了。“红蝶是王林这一生，最早时候除了李慕婉、柳眉之外遇到的印象最深刻的女子。

那红艳如蝶的身影，那孤傲的女子，让他难忘。

百年化神，当为娇女！

“那时我也没想到，你会有如今的成就……一切如梦一样，让人有种不真实的感觉。”红蝶摇头。

时间缓缓的流逝，转眼中，便是三天，这三天，王林没有疗伤，而是与红蝶在数着记忆，慢慢的找到了当年在朱雀星时，还是弱小修±的感觉。

这种感觉，很温馨，很舒服。

“后来在罗天与联盟交战时，我看到了你……可是你却已经不认识了我。”红蝶看着王林，她看着对方一步步在朱雀星上散发出夺目的光芒，这光芒更是慢慢的扩展，最终笼罩了整个界内界外。

对于王林，红蝶心里也有敬佩。红蝶这一生，没有任何被其欣赏之人，若说有，至今也就只有王林了，二入之间，谈不上是情，但却有一种道不明的交错，让她自己也分不清，是什么。

或许，就如酒一样，岁月久了，自然而然的，便有了亲切。

二人的交谈，在数日后慢慢平静下来，王林重新开始了吐纳疗伤，红蝶依1日默默的坐在那里，看着星空，眼中有迷茫，有复杂，也有明亮。

一个月、两个月……不知不觉中，这第二年的第九个月，一晃过去了。

直至这一天，在阵法外的星空中，有一片柔和的蓝光，若隐若现中，渐渐的弥漫了整个星空，取代了那璀璨的星域之芒，使得阵法外，充满了蓝色。

这蓝色如海，扩散之中把这转轮阵法也染了颜色，看起来有一种悲伤的美。

蓝色，在很多时候，都会给人一种悲伤，如同忧郁。

王林睁开了双眼，看着阵法外的蓝色，沉默不语，他看到在那弥漫了星空的蓝光内，隐隐的走出了两个身影。

那是一男一女，那是父女二人，那是蓝梦道尊与李倩梅。

思索了一年又九个月，蓝梦道尊还是选择了来临，他与自己的女儿，在那阵法外停顿了一下。王林的目光，越过蓝梦道尊，落在了李倩梅身上。

李倩梅，清瘦了很多。

她神色黯淡，没有了当年的风姿，在王林看去时，她也看着王林，露出苦涩。

若说这个世界上，除了李慕婉外，能让王林记住的女子中，柳眉是因王平，红蝶是因早年因果，那李倩梅，则是一次美丽的，难忘的邂逅。

因三个问题而结识，因不悔的追求而一次次的相遇，那李倩梅当年的一句话，始终在王林的心里存在着。

“如果有一天，我不在了，你是否还会记得在你的人生中，曾有一个女子，她的名字，叫做李倩梅……”

李倩梅，让王林无法去选择忘记，十年的鲜血涂抹，红颜枯萎，无怨无悔的去帮他求药，在云海裂缝那苍白的脸，闭上了至死也没有半点悔意的双眼。

为了她，王林去了界外，去寻找蓝梦道尊，去让李倩梅生机不断……直至其苏醒的一刻，王林在那蓝山的天空，顶着无尽的反弹压力，他只是想去看一看，确定一下对方的苏醒。

但那一句话“你，是谁？”却是如一把刀，斩断了一切！

那一句话，让王林明白了很多，他放弃了抵抗之力，任由那蓝山的反弹压力，将其身子猛的弹了回去，越来越远。

“你瘦了……”王林看着李倩梅，许久，轻声开口。

李倩梅身子轻颤，眼泪从眼角流下，她早就苏醒了记忆，早就想起了当年的事情，此刻听到王林这句话，她再也忍不住，流下了泪水。

红蝶看着这一切，怔了一下，她看着二人，自己沉默在一旁。

蓝梦道尊轻叹，在其女儿身前，带着李倩梅向着阵法一步走去，转眼之下就临近阵法不足十丈，那转轮阵法嗡嗡而动，隐隐的运转开来。

王林的目光从李倩梅身上移开，看向蓝梦道尊的一刻，其双目露出精光，但很快，这精光就消散。

抬手向前一挥，转轮阵法停止了运转，在蓝梦道尊身前，露出了一个椭圆形的光圈，通向王林所在。

蓝梦道尊没有犹豫，带着李倩梅，走入那光圈，一步间，就来到了王林的面前，坐在了一旁，其目光一扫，看着王林身后那天皇炉，目中有了柔和。

“我知道你喜欢酒，这是我自酿的蓝丝酒，你可要喝？”蓝梦道尊右手一挥，便有一个水蓝色的酒壶，飘向王林。

王林望着蓝梦道尊，一笑之后接过酒，放在了一旁。

“我一生很少看锗一个人，在你这里，我承认，在之前的一次次中，我小看了你……幻真大阵内，我不得不出手，一方面是为了自己，一方面也是为了我的女儿……那时的我，一直认为，你虽优秀，可若不斩断与界内的联系，不足以成为我蓝梦道尊的女婿……”蓝梦道尊自己拿出一壶酒，喝了一口，缓缓说道。

“我没想到，你能凭着自己达到如今的修为……把五妃给我，你做我的女婿……从此之后，我带着蓝丝族，加入界内！

我这把骨头，为你扫平前方之路！”蓝梦道尊喝了一大口酒，把他这一年九个月思索之后的决定，说了出来。

李倩梅身子一震，转头看向自己的父亲，她来的路上，这些话其父没有说半点，她明白，父亲是太古五尊之一，这样的身份，这样的修为，说出这些话，绝不是单单为了她的母亲……“以前的事，就让它过去吧……王林，我在这里等你的答复。”蓝梦道尊平静的开口。

第一更！今日爆发，求月票！！（未完待续）

第1688章 滚出去！

? 清水双眼红光一闪，杀戮本源顿时凝聚全身，那仙界内有他的女儿，这仙界是他们每一个人亲手搭建，这里是他们的家！

而此刻，有人破门而入，要去毁灭他的家，不管这个人是谁，哪怕是远古仙人，他清水也要杀！

清水身子一晃，直奔前方而去。

红杉子、南云子愣了一下，立刻神色大变，犹豫了一瞬，二人咬牙之下同时迈出！

青霖怔在了那里，他的挣扎最为剧烈，但当他的目光看到那数十个仙人狂笑中撕开了银河，使得银河崩溃出一个巨大的缺口，露出了下方那数万界外修士，一个个恐惧的神色后，青霖怒吼一声，向前直接一步踏去！

“住手！诸位远古仙人，这里是我界内仙界……”青霖前行中低rVL但他的话语还没等说完，却见那数十个仙人中，立刻就有七八人猛地回头，双眼露出逼人的金光，同时抬起右手，向着四人猛地一挥。

轰轰之声惊天，一股金色的风暴透出仙人血脉之力，骤然而起，卷向四人，在轰鸣下，青霖三人身子齐齐一震。

“好大的胆子，敢阻止我等仙人吸收香火！”其中一人冷笑，话语透出一股无尽的嚣张与那种高高在上的尊贵！

这金色的风暴蕴含的仙人血脉之力，对于界内修士来说，可以产生一股来自灵魂的镇压，如同天敌一般的笼罩，让青霖、水道子、南云子三人心神一震，齐齐后退。

唯独这股血脉之力，对清水没有丝毫的作用，他就仿若没有察觉一般，直接就从那金色风暴内冲出，带着一股惊天杀戮，直奔前方那数十个仙人而去。

但他的速度还是略慢，最早进入仙界的那十几个仙人，此刻已然出现了仙界的天空，他们看着下方那数万恐惧的望着自己的修士，大笑起来。

更有几人，一晃之下就散开了血脉之力，镇压大地，使得那数万修士一个个居然不敢动弹半点，那几人一跃而下，其中一人更是一把抓起一个召河女修，放在嘴边就要猛地一吸。

这一吸的话，他就可以把这女修化作香火，吸人体内。

但就在这一瞬间，却是有一个远古仙人，在狂笑中散开了神识，在神识散开的一刹，他的笑声戛然而止，双眼猛地凸起，神色露出难以想象的惊恐，更是在这惊恐下，他发出了一声尖叫！！

这尖叫凄厉，在从其口中传出的一刻，顿时就让其余的仙人齐齐一愣，那抓着女修要吸的仙人，更是下意识的放弃了吸取，抬头看向那尖叫之人。

“他的雕像！！那里有他BJ雕像！！”凄厉的声音回旋，这新仙界的数十个仙人，还有后方那陆续而来的数十人，此刻全部愣在那里，神识骤然散开，在看清了远处山峰上，那尊雕像的容颜后，所有的仙人，全部倒吸口气。

那抓着女修的仙人更是松开了手，面色直接苍白下来。

“是他！！”

“他的雕像怎么会在这里！！”

这突然的发现，让这数十个仙人一个个神色露出惊恐，他们怎么也忘记不了，三年前的远古仙域内，那一箭之威！！

也直至此刻，司徒南才惊醒过来，他不假思索右手抬起一翻，手中立刻多出了一枚玉简，这玉简，是三年前他与王林朱雀星相遇，在知晓了洞府界的事情后，王林离开前给他，并告知，在远古仙人降临的一天，若有仙人残杀界内修士，则捏碎此玉简！

玉简拿出，司徒南猛地一把捏碎，在这玉简撕开的瞬间，一股王林的气息，轰然的就从这碎开的玉简内爆发出来！

这股气息，那数十个仙人极为熟悉，几乎就是在这气息出现的刹那，这数十个仙人齐齐升空，猛地看去。

却见在星空中，一片扭曲之下，隐隐幻化出了一个白衣身影，这身影，正是王林！那玉简内有他的一丝神识，此刻神识幻化虽是虚幻之身，可那来自其双国内的冰寒，却是彻底的扩散开来。

“朱雀、玄武、青龙、白虎，这就是你们说的约定么！”王林双眼露出寒光，冷冷的看向天空中的那数十个仙人，大袖一甩，直接发出了一声低吼。

“滚出去！”

此声一出，一股杀戮惊天而起，引动了那数十个仙人自勺记忆，随着吼声一起，那数十个仙人面色直接苍白，齐齐后退，转眼之下就立刻离开了仙界！

在仙界外，陆续来临的数十个仙人中，有一个老者，赫然正是青龙，他神色阴沉，死死的瞪了一眼之前闯入仙界的那些人，冷哼中身子一步迈去，在仙界外向着其内一抱拳，沉声开口。

“老夫管教不严，来晚了一步，还望道友见谅，此事老夫会有交代！好在没有造威伤亡，道友息怒……我们的交易，如1日。我等远吉仙域之入，不会杀任何一个界内修士！”

界外太古星辰，王林盘膝中双眼露出寒光，他早就有所预料，故而当年才会留下玉简，此刻凭着那一丝神识，看到闯入仙界内的那些远古仙人一个个狼狈离去后，正要开口，突然他神色一动，猛地看向远处。

没有任何犹豫，王林从盘膝内直接站起，向着远处急速而去！

远古仙域，本就是一体，后来分裂开来，尽管有了两部分，存在于界内界外，但它们却是已然有彼此的联系，界内远古仙域的开启，会使得界外远古仙域随之开启！

界内的剧变，尽管有阵法阻隔，可依然还是被界外太古星辰的那些大能略有感受，尤其是掌尊，更是双眼露出无法置信之色，更是在这一刹那，他忽然就明白了，王林要干什么！

“不好！！他居然是要以两弓之力，去毁灭我界外远古仙域！！他……他竞如此疯狂！！他定是知道了一切，知道了这里只是洞府界！”掌尊面色大变，其身子一晃之下，就直奔星空而去。

这一刻，不仅是他，所有神识凝聚在王林四周的太古星辰大能，全部部是神色大变，他们几乎同一时间就明白了王林到底要做什么事情！

王林展开了全部速度，以他所在的位置，去往太吉星辰任何地方，只是一瞬而已，此刻迈步中，其身子骤然消失，出现之时，赫然就是在了一处星空撕开了大量裂缝的星域！

这片星域，此刻存在了无数裂缝，那些裂缝内传出轰轰巨晌，随着裂缝的交锚，几乎就是在王林出现的刹那，这片星域的星空：轰然崩溃，如同天塌一把，在这星空中出现了一个巨大的缺口。

一股远古气息，从这缺口内疯狂的扩散，与此同时，更有一声声狂笑传出，却见一片片金色的光影直接就从那缺口内走出！

这些光影，同样是远古仙人，他们均都是七道宗的弟子，只是如今的他们，听命者并非是七彩道尊，而是其仙妃！亦或者准确的说，他们听命的，是那被七彩仙尊在危机之时抛弃以此保命的道侣！

否则的话，当年若没有那七彩仙尊道侣的受命，七道宗内的弟子也断然不会听命那几个仙妃，可以说，这，也正是洞府当年大战的根源之一！

他们的存在，也正是那几个仙妃最后的杀手锏，故而此刻在看清王林的目的后，那第七妃神色变化剧烈，直奔王林而来。

即便是那第三妃，也是心神一震中，急急而来。

那星空的缺口内，声声狂笑回荡，一个个金色的身影飞出，但他们所有人，几乎都是在飞出的刹那，就一眼看到了在外面，似等待他们的一个闭着双目的白发白衣修士！

他们不认识王林，此刻王林修为尽管高深，但在他们眼中，却是根本就没有任何在意与威胁，狂笑间，这些仙人双目流出激动与兴奋，吼震八方。

“终于走出来了！！

“我们既然出现，那四大战将他们也定然走出，杀！！杀了他们，获得道统，我们就可组建新的七道宗！”

“不仅要杀光他们，更要挈殳灭这洞府界所有众生，只有这样，才可以重开洞府！”

这些金色仙人嘶B孔下，一一飞出，更有一个仙人眼露残忍，直奔王林而来，他速度极快，刹那就临近王林，右手抬起，狞笑中低吼。

“你这蝼修运气不好，居然送上门来，本仙便将你吸了化作香火！”

“仙罡大陆的普通修士，七道宗的寻常弟子，也敢自称为仙么！”王林睁开双眼，其目内刹那就有一片金光轰轰而出。

这金光，是他融合眉心仙人不灭体血液后凝聚而出，这金光，是精纯至极的仙人血脉之力！

在看到王林目中金光的刹那，那冲来的仙人顿时一愣，面色大变，其身子更是一顿之后下意识的后退，一股心惊肉跳之感，在其心神中急速的轰鸣。

“你是谁！！”

第三更，正在写第四更！求月票！！！！！（未完待续）

第1697章 帆布的鬼脸

? （第二更）王林静下心来，耳外那七彩道人轰开禁制光幕的声音似被隔绝，他全部心神都沉浸在了那禁制的研究上。

就在这时，似有一阵风诡异的出现，那风吹到了这魂魔舟的船杆上，掀起了其上的帆布，使得那帆布上的森森鬼脸，双目露出了妖异之芒。

这鬼脸似盯着王林，嘴角隐隐仿若露出了诡异的微笑，如同活了一般。

王林眉头一皱，隐隐有些心中不安起来，居然无法静心，他抬头中目光一扫，便落在了帆布的鬼脸上，与其目光有了对望。

半响后，王林心神渐渐平静，他低下头，再次沉浸在了禁制中。

渐渐地，王林脚下的甲板禁制光芒闪烁，层层波纹回旋，弥漫整个甲板，向着更远处扩散开来。

“四大禁中，破灭禁我了解最多，生死禁与岁月禁也还可以，唯独吉魂禁我所见很少，只是在那颠落之地内，曾看到了过那庞大的隹兽。

可在这甲板上的禁制，却是存在了诸多的古魂禁……”王林沉吟中目内推衍之色更浓，他的右手所指之处，是一个禁制符文。

这个符文，正是一个缩小的古魂禁！其内隐隐有阵阵嘶c孔咆哮，在王林目光扫过中，fff可以模糊地看到在那禁制内，仿若有一条庞大的巨蟒，此蟒凶残至极，向着王林不断咆哮，仿若要冲出这禁制将王林吞噬一样。

时间慢慢流逝，转眼间就是三个时辰，这三个时辰中，船只外的禁制光幕轰鸣不断，7幕剧烈的闪烁下，隐隐有七彩之光似穿透而来，照耀在那甲板上。

矾珊梦眼中渐渐冰冷，她盯着王林，之前的震惊已然彻底平息下来，在她看去，王林化已进入瓶颈之中，三个时辰几乎一动不动。

“这魂魔舟岂能是那么好研究明白，之前此人能打开这甲板禁制的防护，已然是极陲了，妄图解开此舟禁制，王林啊王林，你实在太自大了！”矾珊梦神色平静，丝毫看不出舅内心自勺冷笑。

“王道友，已经三个时辰了，你现在去絮坛，或许还来得及……”矾珊梦轻声开口，讵语幽幽而起。

王林置若罔闻，仿佛没有听到，他始终盯着右手指间所碰触的禁制，目中推衍之色更涿起来。

“吉魂禁……与魂为引，融入禁制内，使得禁制变成活物，如此一来就可以千变万化，所封之魂越强，则禁制威力更大……此禁，不难！”

在第五个时辰，王林骤然闭上双眼，右手狠狠的向着那禁制符文一点，这一点之下，遇禁制符文顿时颤抖，碰的一声崩溃，在其崩潘的刹那，一只虚幻的蟒蛇化作一道黑气直接彭出，但还没等散开太远，就被王林右手一把折住，狠狠的一捏之下，这黑气立刻瓦解，但z[没有消散，而是在王林右手掐诀一指下，那黑气再次化作禁制，落在了原处。

“这是第一个……”王林睁开双目，看着甲板上被他研究明悟，完全操控的那个禁制稍文，神色平静，抬头看向那矾珊梦。

“不急，时间还够。”

矾珊梦眉头一皱，王林尽管破开了一个禁制符文，但这甲板上的禁制符文，数量几乎元法想象，且就算如此，也只是外围而已，还在这魂魔舟的内部禁制。

“五个时辰方破开一个，这样的速度，怕是三天的时间，道友也只是破开了十几个币已，你……”矾珊梦话语还没等说完，突然在王林四周，便有砰砰之声传出。

在她的目瞪口呆下，她亲眼看到王林右手一挥间，这甲板上自勺禁制便有九个，齐齐蘸溃，化作黑气后彼此又凝聚威新的禁制，一一落在原处。

“这……”矾珊梦深吸口气，只是还没等她这口气完全吸入体内，她双目猛的凸起，霹出不可思议之色。

却见王林右手再次一挥，轰轰之声骤然回旋，一个个组威甲板的符文禁制齐齐崩溃，八十个，几百个，几千个，最终更是几万个，全部爆开，它们散出的黑气化作了黑色的风暴，在这甲板上高高卷起，向着四周回旋而过。

仅仅是这数息间，王林四周百丈内，再无任何禁制，唯有这黑色的风暴呼啸，最终这冈暴四分五裂，重新化作了一道道符文印记，全部落在了原处后，那矾I册梦的震惊，才刚刚开始。

“让道友见笑了。”王林微微一笑。

矾珊梦深吸口气，强挤出一丝微笑，点头道：“道友禁制上的造诣果然非凡，只是这耳板上的禁制，足有数千万之多，道友眼下总算解开了百中之一，也算难得……不过…，王林右手抬起，破灭禁在手，目露精光，让那矾珊梦话语一顿，就在这一顿间，王林手中破灭禁骤然闪烁而出，化作一片乌光向着整个甲板弥漫扩散。

轰轰之声再起，这甲板上所有的破灭禁，在这一刹那齐齐颤动，同时崩溃，数千万禁韦l中，仅仅是破灭禁就有数百万之多，此刻全甜崩溃，顿时让这魂魔舟剧烈的颤抖起来。

更是与此同时，生死禁，岁月禁两种禁链在王林右手上幻化，横扫整个甲板，轰鸣不断，一股股黑气升空，半柱香的时间内，便萑无数禁制崩溃，化作黑气旋转。

黑气缭绕，即便是在船只外的-彩道人，也是目光一凝，仔细的看了过去。

更不用说那被黑气阻隔了视线的矾珊梦了，她呆呆的看着这一切，脑子里刹那中一片空白。

“五个时辰……这怎么可能，甲板上的禁制尽管是只是外围，但不可能有人能五个时愿就完全解开，且他不是单纯的破解，而是破觚后将其反向操控……这……这…轰鸣间，黑气渐渐消散，全部化作禁制落在甲板上，转眼下，这甲板上的数千万禁制，便有大半属于王林！

王林双眼露出明亮之色，他右手抬起，四个禁制符文漂浮在上，这四个禁制符文大不一样，正是四大禁的形态！

破解甲板禁制，对于王林来说不难，真正难得，是他要学习古魂禁，那五个时辰，王捌看似只研究那一个禁制，但实际上，只要将这一个禁制研究彻底，他就等于是明悟了古旗禁！

毕竟在这之前，王林对于古魂禁并非是一无所知，那颠落之地的古魂禁，王林也曾研奔过，只是那禁制看似完整，可实际上还是有iE多缺陷，正是这些缺陷的地方，影响了王林牦其明悟。

但这甲板上的古魂禁则不然，它极为完整！

如今的王林，已然不再是当年禁制山上，对于禁制研究数年之久的他，如今的王林，已然是修为空灵中期，六大本源在身，以他的昨悟，以他对于禁制的了解，五个时辰，足以霍透一切！

王林站起身子，右手大袖一甩，轰鸣回荡，甲板上残存的其余禁制，全部崩溃，其肆包括吉魂禁，还包括一些王林从未见过的奇兵禁制。

他没有那个时间去把那些没见过的禁制全部一一了解彻底，他只需略看一下，记在，已里，增长一些见识后，便强行毁灭。

这种方法或许会使得这甲板禁制威力虚与i不少，但却可以让王林在很快的时间内，彻底的这魂魔舟的禁制，打开一个缺口！

轰鸣回旋，在那矾珊梦的震撼中，甲板的所有禁制全部被王林操控，站在这甲板上，王林就是这甲板的主人，他目露奇异之光，看了矾珊梦一眼。

“此舟有九层禁制，甲板为第一层，以下还有八层！道友，你方才曾说，若王某破开絮制，此舟你要送我？”

矾珊梦面色隐隐苍白，随着魂魔舟第一层禁制的破开，她清晰的发现，自己对此舟的擂控，似被人生生的抢走了一部分，就仿若是一件法宝，出现了两个主人一样！

她怎么也没想到，只是五个时辰就会出珊如此剧变。

见对方没有说话，王林含笑摇头，身子一晃间，其身影消失在了这甲板上，出现之时，已然在了魂魔舟内部，第二层甲板之上。

盯着王林消失之处，矾珊梦眼中露出寒光。

“破开了第一层又能如何，此舟禁制越是后面就越艰难，我就不信，他这区区洞府界螅修，能完全操控这魂魔舟！”

时间流逝，一个时辰，两个时辰，三个日寸辰，转眼下，就是七个时辰，一整天的时间念速而过，船舟外的七彩光芒越加刺目，这魂麈舟更是颤抖更加剧烈，外围的光幕，已然被七彩道人破开了大半。

就在这第七个时辰刚刚过去的一刹那，从第二层甲板内，突然就有一股惊天气息轰轰而起，魂魔舟猛的一震。

“不可能！！！”矾珊梦直接站起身子，她眼中的震惊已然任何光芒都无法掩盖，她弦这魂魔舟的操控之力，在这一瞬间又被抢走了一部分，她本就因本体无法进入这里，对此舟操控不多，只能发挥其不足三成之力，眼下又被王林抢走了部分，此刻的她，只比王林多了一丝而已。

第二更送上，求月票！！！（未完待续）

第1707章 来自仙罡的期待

? “以我古妖之体，抽妖之精气神，融成一滴鲜血！出！”王林右手抬起，在身体上蓦然一指，这一指之下，他全身立刻剧烈的颤抖起来。

却见他的左目立刻融化，阵阵剧痛袭来，即便是王林也痛的咬紧了牙齿，随着左目的融化，王林全身似乎被抽出了一部分，从他的左目内，慢慢的飞出了一滴鲜血。

这鲜血有指甲盖大小，漂在王林身前，其内可以看到一个与王林相貌一摸一样的缩小古妖，盘膝在那鲜血内，一动不动。

“以我古魔之体，抽魔之精气神，融一滴鲜血，出！”王林的声音平静，与他此刻的痛苦成为鲜明的对比。

随着话语出口，他右手掐诀下再次狠狠地按在了身上，其右目内立刻就有啪啪之声回旋，瞬息间，王林整个右目直接崩溃，这种崩溃，是瓦解，是毁灭，更是在半空的刹那，让王林全身急速的枯萎下来，看起来如同骷髅一般。

随着崩溃，一滴黑色的鲜血，带着滔天魔气呼啸而出，漂浮在了那古妖鲜血的旁边，在那血液内，同样有一个缩小的古魔王林，盘膝坐着。

“以……我古神之体，融化一切，凝一滴古神之血！”王林双眼模糊，看不到了四周的一切，这种痛苦说来简单，可实际上，却是依然超过了王林承受的极限，但他还是在坚持，他必须要渡过这古脉苍穹血劫！

他的身体，以肉眼可见的速度，急速的融化起来，首先融化的是双腿，双臂，直至整个身子，最终更是在一片体内散出的血雾包裹下，他的整个身体消失，彻底的化作了这片雾气。

雾气蠕动，快速的凝聚之下，在半柱香的时间后，凝成了一滴古神鲜血！

此刻，在这祭坛上，在王林白勺分身看去，他的本尊已经完全的消失匿迹，存在的，只有这三滴鲜血！

三滴鲜血漂浮，成品字型，其内三个王林身影盘膝，在这一刹那，三个身影同时睁开双目，瞬息间，这三滴鲜血蓦然急速的相互融合在一起，无声无息间，三滴鲜血完全融合，化作了一滴！

这一滴鲜血，是古神、吉妖、古魔的全部！是王林的一切！

与仙人血脉的鲜血不同，这鲜血不是金色，而是散发出乌光，闪烁之下，把四周映照在一片朦胧之内。

在这三滴鲜血融合成一滴的刹那，一股苍凉的气息，从这血液内扩散出来，这股气息透出岁月沧桑，更包含了古族的逆天之意，此刻散出下，直接就冲上九霄，向着那无尽星空的巅峰，弥漫而去。

这股气息，在这界内界外整个洞府界中，不会有任何一个修士察觉，因为这气息，是古族，不属于修士！

这气息，是为了召唤古祖而起，在其弥漫之下，整个洞府界内，凡是拥有古族血脉之人，纷纷心神一震，他们感受到了一股似来自血脉的力量！

界内中，那在之前一次次的大战下，没有死亡的云海古妖，此刻眼中露出震撼，呆呆的望着远处，他感受到了这股气息，在这气息下，隐隐的让他有了膜拜之意。

罗天崩溃的东临星四周，那无形的裂缝内，正盘膝打坐自勺-个女子，这女子同样也是古神，此刻猛的睁开双眼，目中露出骇然，她怔了半响，身子不受控制的颤抖起来。

“古脉苍穹血……”

界外，太古星辰内，古之墓地中，没有从里面离开，而是在那大殿内选择传承的拓森，他始终坐在那里，闭着双目。

他获得了王林给予的涂司记忆，在这些年的融合下，他或许还是拓森，或许，他已经成为了苏醒的涂司！

但此刻，他蓦然睁开双眼，瞳孔一缩。

仙罡大陆，东、南两个方向，是仙族所在，西、北两处，则是古国之地，因仙罡大陆太大，故而很多修士或者是古族之民，一生都没有离开过所在的区域。

此刻，在这仙罡大陆的北部，这里有一座漂浮在天空中的庞大城池，仅仅这个城池，就足有洞府界大小，远远看去，根本就看不到此城的边缘！

在这城池的下方，则是一片黑暗，永生不见阳光，这里，是吉国的囚仙之狱！

以古城镇压，在这囚仙之狱内，被囚禁了诸多仙人血脉之修！

在这古城内，正中间的位置，有一个巨大的雕像，这雕像之大，似支撑了仙罡大陆的天地，即便是距离很远，也可以看到那撑天之像！

这雕像所刻，是一个中年男子，这男子相貌威严，他低着头，似看着大地，目中散出～股蔑视一切的目光。

似在其眼中，夭是什么东西，地是什么玩意，仙人，又算的了什么！

他的双手伸开，似掌控了整个仙罡大陆，那巨大的手掌，仿佛蕴藏了毁灭大陆之力！在其左手上，站着一个青年。

这青年一头黑发，穿着乌衫，黑发随风飘动，他看着身前的雕像，限中露出尊敬之色。

这雕像的眉心，从数日前就开始有光芒隐隐出现，那光芒是红色，仿若有鲜血无形凝聚似的，正是这惊人的一幕，使得这黑发青年，始终站在这里，目不转睛。

在他身后，天空中此刻漂浮了数干身影，在这数千身影后面，更有数万，数十万乃至近百万的身影同样漂浮。

尽管人数众多，但此刻却是没有任何声息传出，所有人的目光，全部；疑聚在那乌衫青年，还有那雕像之上。

“时辰，到了么……”许久之后，在这寂静中，那黑发乌衫青年，似喃喃自语一般，缓缓开口。

就在这时，突然在远处的天空中，有九个约万丈大小的巨人，迈着大步，踏着虚空，轰轰而来在这九个巨人的身后，还有一个身穿皇袍，相貌上与那雕像之人几乎一摸一样的男子，背着双手，一步步走来。

在那男子的身后，还有九个万丈巨人，似随驾一般，随之渐渐临近。

他的出现，让这四周近百万古国之修，齐齐弯腰一拜。

“参见古皇！！”

唯独那站在雕像左手上的黑发青年，没有任何参拜，而是平静的看着那雕像。

皇袍男子没有丝毫介意，在百万古国之修的敬拜下，踏着虚空，来到了黑发青年的身边，含笑中抱拳，神色带着不失威严的尊敬，开口。

“烨素见过玄罗大天尊。”

那黑发青年，赫然就是九阳之一，古国玄罗！

“时辰快到了，你来的有些晚。”那黑发青年缓缓开口。

“还望大天尊见谅，极皇与始皇二人，对于我们这里的事情很是关注，之前曾与我神识交流询问。”那皇袍中年男子苦笑，点头说道。

那黑发青年冷哼一声。

“极道始三皇，你身为道古一脉皇尊，有些事情不必理会他们，今日之事是我道古一脉大事，他们自然关注。”

“族叔说的是。”那中年男子变换了称呼。

听到对方称自己为族叔，那黑发青年神色略有缓和。

“族叔，此事很是诡异，不知会有几分把握？”那皇袍男子在旁看着那与自己相貌一摸一样的先祖雕像，轻声问道。

“烨寞的传承者，是一个意外，我不知晓其内全部，仅仅是凭着血脉感应，至于他能否获得吉祖认可，我没有把握。”那黑发青年沉默片刻，缓缓开口。

“他是烨寞的传承者？这……这怎么可能！”那皇袍男子一怔，显然他也是第一次听闻。

“烨寞当年……”他的话语还没等说完，就被那黑发青年打断。

“七天前，我道吉一脉古祖雕像散出苍穹血芒，此事尽管寻常，但那苍穹血光却是凝聚了七天还没有成型，这种事情，极为罕见！

就算是我，当年也只是血芒凝聚了九天而已。我仔细的寻找了一切道古一脉族人，没有发现任何引起古祖苍穹血芒者，随后以推衍之术，才找到了根源所在！

居然是烨寞的传承者！”

“若他成功，若他能来到仙罡大陆，那么我会考虑收他为弟子，我唯一的弟子！能从那洞府界内一步步走到如今的地步，更是可以走出的话，这样的人物，他日必定是我道古一脉的强者！

我转世之后，他可以来守护道古一脉！希望他，可以成功吧！”黑发青年望着那撑天雕像的眉心，缓缓开口。

时间慢慢的流逝，第八天，第九天，直至第十三天！

四周的道古一脉族人，在这数日内始终沉默，望着那雕像眉心越来越浓郁的血光，眼中渐渐露出期待。

在这第十三天的黄昏，变故突起！

那雕像眉心的血芒似达到了极限一般，映照大半个天空，把这四周的一切全部笼罩在了血色内，紧接着，在所有人的呼吸急促中，一滴鲜血，从那雕像眉心，缓缓的凝聚出来！

许久，再没有第二滴出现！

“只有一滴？”那皇袍男子眼中露出微不可查的轻蔑。

不仅是他，此刻四周的所有古族族人，大都神色露出失望，他们等了十三天，本以为会见证一个奇迹，可却没想到，只有一滴而已。

但就在这时，突然一声声惊呼传出，却见那雕像的眉心，飞出了第二滴鲜血！

紧接着，第三滴、第四滴鲜血，随后呼啸飞出！

“四滴！！”

“居然是四滴！！”

眼看着月票随时会被超越，有心爆发却没有力气，我想要月票，请所有读者，看看你的个人空间还有没有月票，请给我一票！

第1719章 诡异！

? “天运子！！”王林眼前的一切崩溃，身体外笼罩的蓝光消散，他整个人一晃之下，直奔天空而去，刹那就消失在了仙界，走出了外围的银河！

青霖望着王林消散的地方，神色起了一些担忧。

“无妨，敢算计我蓝梦道尊的女婿，这天运子，活不了多久。”蓝芒道尊眼中露出杀机，他一生护短，在他看去王林与自己侄子一样，方才话语尽管平静，但内心却是已然动怒，此刻大袖一甩，其身子化作一片蓝芒，消失在了这雪山上。

青霖目中精光一闪而过，同样向前一步迈去，直奔天空。更是在离开前，青霖的神念传遍仙界。

“红衫子前辈，南云子前辈，王林道友被一名为天运子之人算计，眼下青某随去，你们可愿同往？”

仙界中心地带，红衫子的气息冲天而起，其身影幻化，没有半点犹豫，踏步直奔天空。

在他之后，南云子略一思索，没有前往，而是选择留在这里，毕竟若部离开，仙界内大能不多，在这个时候，有些不利。

王林冲出仙界银河，先前一步迈去，身影融入天地，出现之时已然在了召河星域，他神色冷静，但双眼却是露出杀机，他还有很多事情想不明白，但蓝梦道尊的话语，却是让他明白了一件事情。

天运子，很早之前就在算计自己，无论是在朱雀星上之时，亦或者是在妖灵之地！

“他当年被我看破算计，在我身上失算了一次后，短短的时间就又有计算，以分身做饵，此人……我王林必须要杀！不管他存在了什么样的心思与计划，我哪怕不知晓也没关系，只要他死了，一切都结束！”王林杀机浓郁，整个人如同一把出鞘的利剑，奁奔星空。

其速轰轰，更是时而融入天地，向着那方才神识所看到的地方，急速前行。

这一切都是刹那间发生，召河星域深处那漂浮的陨石内，天运子面色一变，他在之前的一瞬间，察觉到有人以神识向自己看来，与之对望的刹那，他立刻就认出，这神识，是王林！

“以他的修为，不应该这么快找到这里……有人帮他！且此人不是青霖！”夭运子目光一闪，身子直接站起，刚要走出这陨石，他忽然猛的转头目光穿透陨石看向外面，这一眼之下，天运子神色立刻阴沉。

“这么快…，，陨石外，星空远处，一道长虹呼啸，王林在那长虹内，双目锁定前方那漂浮的陨石，其右手握拳，速度更快，远远一看，只见这长虹轰轰声回荡间，直奔陨石，在一刹那就临近，与那陨石碰到一起。

轰隆隆的巨响在这瞬息间惊夭动地，王林的拳头一拳轰在那陨石上，这陨石直接崩溃，四分五裂中大片的倒卷，直接化作碎末消散一空。

更是有毁灭的波纹回旋，仿若这一拳要把星空打出一个窟窿。

七彩光芒一闪，天运子的身体在远处出现，双手抬起掐诀在身前挥舞，那层层毁灭波纹在其面前消散。

“天运子！”王林抬头，盯着天运子，抬起脚步向前横跨而去。

天运子神色平静，没有半点慌乱，在王林临近的刹那，其左眼内突然就有火焰汹汹而起，直接化作一片火海在身前扩散开来。

其右手抬起，一指天空。

立刻在其身前的那大片火海，立刻化作了一只火焰朱雀，在一声长嘶中，这庞大的朱雀扇动火焰翅膀，直奔王林而去。

这一幕，没有让王林震惊，他在蓝芒道尊话语时内心就有了准备，此刻看到自己的火焰本源被天运子掌握，存在于心中只有更浓的杀机！

在那火焰朱雀嘶鸣来临的刹那，王林左目同样有火焰呼啸而起，在其身前同样化作那巨大的火焰朱雀，向前疾驰而去！

远远一看，这一幕颇为惊人，罕见至极，两只巨大的火焰朱雀，各自占据了半个星空，在瞬息间从两个方向碰到一起，在这两个朱雀身后，王林与天运子均都是白发舞动，双目似穿透朱雀，在它们碰撞的地方对望！

火焰本源的对抗，朱雀自勺碰撞，在这一刹那掀起了惊天热浪，轰轰之声在这星空回旋，星空震动中被焚烧出了大量的裂缝，阵阵毁灭的热气向着四周横扫。

更是在这轰隆隆的撞击下，两只朱雀同时崩溃，化作无数火焰卷动，一半卷向天运子，一半将王林淹没。

就在这弥漫了所有目光的火焰崩溃中，天运子所在的地方立刻就有雷霆轰隆而起，却见一道道闪电从这星空四面八方凝聚而来，赫然就化作了一条巨大的九头雷龙！

这九头雷龙仰天咆哮，九个头颅各自蕴含了雷霆闪电，从火焰的崩溃中穿透，如雷劫一般冲向王林。

王林面色阴沉，雷霆本源他熟悉，此刻看到后身子没有停留，在冲向前方之时他的右目雷霆一闪，整个人化作了一道巨大的开天之雷，直奔那九头雷龙！

轰的一声，雷霆本源骤然在那火焰刚刚崩溃还未消散的刹那，碰到了一起，那轰隆隆的雷霆交锚，让王林面色苍白，但却没有任何退缩，直接就穿透了这崩溃中的雷霆，距离天运子不足数十丈！

天运子脸上露出微笑，看着王林来临，略微摇头，其右手抬起，五指长掌，向着王林虚空一抓，在这一抓的刹那，其五指并拢，握住成拳！

王林臼勺动作与其一摸一样，在握住成拳的瞬间，二人同时向外猛的一拽！

二人身子全部一震，那天运子面色苍白，喷出一口鲜血，身子蹬蹬蹬后退，可眼中却是依旧平静。

“你的神通，你的本源，你的一切，我都会……”

王林身子后退，盯着天运子，目中杀机更浓，在这杀机下，他的双眼慢慢凝聚出了大量的血丝。

“我的本源，我的神通，你都会……那么这个呢！”王林右手抬起在双目上直接一拣，这一抹之下，在他的左右两侧，立刻就有两个巨大的瞳孔虚影幻化而出，那两个瞳孔被血丝弥漫，密密麻麻之下看起来如同规则！

“禁制本源，以我瞳丝，成规则降临！”

王林双手蓦然一挥，却见其身边那两个巨大的瞳孔直接向前飞去，更是瞬息膨胀，在刹那间，就化作无尽之大！

更是在这一刻，那瞳孔内的血丝分离而出，弥漫在了这星空内，一眼看去，这里的一切全部都被血丝覆盖。

那层层血丝蕴含了禁制，如同蛛网一般，直接就将天运子缠绕在内。

“杀禁！”王林一声低吼，四周的血丝立刻锋利起来，向着天运子横扫，如同绞肉一般呼啸而过。

“你我已成一体，你就是我的分身，让你杀了，又如何……”天运子嘴角露出诡异的微笑，其身子在王林的目光下，被那无数血丝直接分割，崩溃消散。

随着其死亡，一股只有王林能看到的魂的气息，从天运子瓦解的地方飘出，直奔王林而来，不管王林愿意不愿意，立刻融入其身体内，与他那天运子分身之魂融合，使得在魂，更强大了一些。

与此同时，在王林体内这天运子分身之魂强大的瞬间，王林立刻就感受到，在这召河星域的另一个方向，天运子的气息，再次出现！

王林沉默中身子一步迈去，刹那消失。

在那个方向，有一颗修真星，此星之上有一处盆地，四周一片枯萎，唯有一个老者盘膝坐在那里，这老者一头白发，穿着白衣，他睁开双眼，脸上带着同样的微笑，摇头中双目内充满了血丝，那血丝完整，且蕴含了禁制！

“送他一魂，换来禁制本源，倒也值得……只是他的修为还不够，应该再强一些……这样的话，距离我的计划，就更近了……”天运子的眼中露出期待之色。

“轮回一体术……此术果然玄妙，随着记忆的觉醒，我才知晓，原来我不是除了他们两个外第一个觉醒者，我已经觉醒了九十七次……这一次，是我第九十八次觉醒！”天运子深吸口气，随着双目内的血丝消散，他站起身子，抬头看向天空。

“应该快追来了……在其话语落下的刹那，这修真星的天空云层翻滚，王林的身影从那虚无内一步走出，看向大地，盯在了天运子身上。

看着王林出现，天运子脸上微笑更浓。

“下一次，是在那个方向。”天运子右手抬起，一指右侧，随后其手指画出一道弧形，直接点在自己眉心，这一点之下，其手指完全穿透其头骨，带着那诡异的笑容，天运子的身体轰然崩溃，一缕分魂飞出，在王林的错愣中，融入他的身体内。

看着地面上天运子消散身体的地方，王林忽然感觉一阵心寒……“他到底要做什么！！”王林沉默中，心神内立刻在那召河星域之前被天运子所指的方向中，感受到了有一股天运子的气息。

那气息似在向他呼唤，等待他的到来。

第三更送上，月票被迫的很近，求月票！

(未完待续）

第1744章 寻找，第三魂！

? 望着夜幕中的月亮，清风吹拂而来，将王林的白发吹起几缕，似欲迎天而去。那风很柔，如同婉儿的手，在抚摸王林岁月中沧桑的面孔。

一如千年。

这一夜，月明星稀，这一夜，难眠。这一夜，有李慕婉陪伴，王林心中平静，没有孤单。

那风欧过，在掀起王林发丝的同时，也吹在了避天棺上，吹动了其内睡着的李慕婉的青丝，柔和中，吹舞而过。

棺内的青丝绕着棺木内壁，似也要迎天而起，但最终，却还是失去了力量，飘柔的落下了。

直至月色渐浓中，王林看到了远处山峰月色中，一个苍老的身影，那身影被蓝色弥漫，在其旁边，还有一个女子。

那女子，是李倩梅。

这父女二人似很久之前就来到这里，看到了王林的入梦，看到了他滴落在李慕婉身上的眼泪。在王林看去时，那女子与其父亲的身影，转过，在月色中，二人渐渐走远。

只是那背影，也有了孤独，尤其是那女子的身影，更是如此。

王林闭上眼，没有说出任何话语，这一夜，属于他和李慕婉，没有别人。

月夜，在许久之后，被天边翻起的初阳之幕冲散了一些，使得大地隐隐有了除月色外第二种光芒，此刻，王林睁开了双眼，望着避天棺内的李慕婉，一眼，千年。

“婉儿，等着我……”王林喃喃，右手抬起向前轻柔的一挥，那避天棺化作一片幽光消散在其面前，被王林珍重的收走后，他迎着天空月阳交替中同出，深深的呼出一口气。

“到了寻找第三魂的时候了！如今那七彩道人，还有那战老鬼等人，也应该彼此部找到了一些线索……”王林目光一闪，喃喃开口。

仙界外的星空中，如王林预料那样，四大战将在经历了天道之险后，并没有放弃寻找第三魂，此刻四人在云海星域内，彼此结成阵法，那漂浮在他们头顶的巨大葫芦，更是喷发出大量的雾气。

这雾气仿若指引，散开之后不断地蠕动，带着四人缓慢前行。他们路过了一片片星空，走过了一处处漂浮的大陆，在这云海内，向着罗天移动过去。

在他们身后，战老鬼一脸阴沉，默默跟随，他们双方似保持了某种平衡，彼此备不干预。

许久之后，那四大战将头顶漂浮的葫芦，喷发的雾气突然多了起来，那雾气轰轰而出，卷动八方之下，赫然形成了一个巨大的身影。

这身影非人，而是一头如犬狗一般的凶兽，这凶兽样似麒麟，但又有区别，它全身由雾气组成，此刻站在星空，头颅甩动间鼻子耸动，似在嗅着某种气息。

片刻后，那凶兽猛的抬头，双眼流出滔天凶光，身子一跃之下就从四大战将头顶飞起，直奔前方。

轰鸣之声回旋下，四大战将全部精神一振，急速跟随过去，他们身后那战老鬼双限精光一闪，难掩期待之色，一步迈去。

那巨大的凶兽前行中，不断地嗅着气息，最终在前方一处废弃的漂浮大陆外，这凶兽停下身子，向着那大陆连连低吼。

四大战将蓦然临近，飞快的踏入这大陆上，神识急速散开，将这大陆完全笼罩在内，仔细的搜索起来。

那战老鬼同样迈步中踏在这大陆上，神识横扫，但很快就皱起眉头。

这大陆已然废弃，其上充满了废墟，显然在很久很久之前，这里曾经有生灵存在，更有大量的凡人居住。

但眼下，却是一切消失在了岁月中，大陆内，没有任何生灵，一片死寂，唯有不多的一些凶兽栖息在这里。

那四大战将目光一闪，彼此看了看后，同时双手掐诀，立刻一股毁灭的波纹从四人体内扩散开来，化作风暴笼罩这大陆，刹那间，阵阵凄厉的惨叫回旋中，这风暴扩散下，将这大陆上此刻存在的所有生命，全部毁灭。

在毁灭之后，阵阵如烟丝一般的气息从这大陆内飘散出来，齐齐涌入那巨大的凶兽口中，被其吸收后，大头一晃，离开了这里，向着前方飞去。

“唉，这里也不是……”

“这里虽说不是，但能让仙尊本名雾兽停留吸噬，显然在岁月中，仙尊大人的第三魂，曾经在这里有过轮回……“雾兽吸收第三魂的轮回气息越多，便越能判断出第三魂所在，这一路上它已经吞噬了数次，应该快了！”

四大战将相互看了看，起身化作四道长虹离开了这死亡的大陆，跟随那雾兽，渐渐临近了云海的边缘，那里，通往罗天！

战老鬼跟随在后，盯着前方那雾兽，目光闪烁。

“看其样子，莫非第三魂是在罗天！！我在罗天时间最多，若真在罗天，那么这第三魂，会是人，还是兽……在罗天星域的另一个方向，那里是昆虚，昆虚中，一片七彩光芒如云雾一般翻滚，在那七彩云雾前，七彩道人皱着眉头，目光在手心内的一滴晶莹的血液内；疑视。

他几乎除了五行星外，寻找了整个昆虚星域，每一寸星空、每一颗修真星，甚至每一粒尘埃都没有放过，但最终在这昆虚，还是没有半点线索与发现。

沉默中，七彩道人抬起头，目中有思索。

他记得在那云海裂缝内，自己在那幻中幻内，看到第三魂是飞向昆虚，但他却无法判断，对方是在这昆虚停留，还是穿透而过。

因为在其最关键的时刻，他被王林打断了幻术，被强行呼唤出来。

想到这里，七彩道入神色更为阴沉，内心对于王林的恨，也更深了起来。

“就算是没有那幻境之事，以这数次的界内界外大战凝聚的众生血脉，我也可以找到第三魂！昆虚没有，那么我便去召河！四大星域全部寻找完，我就不信这第三魂还能离开这洞府界了不成！”七彩道人阴沉着脸，迈步间直奔召河星域。

前行中，他始终盯着手里的鲜血，这鲜血一路上没有任何变化，但这七彩道人明白，此物蕴含众生血脉，若是遇到这洞府界轮回众生，它不会有半点变化，可一旦遇到那种非洞府界生灵的轮回，那么立刻就发散发出刺目红芒。

只不过此物范围不大，且只剩下这一滴，需要耗费七彩道人大量的时间，但他已经等了万古岁月，眼下这点时间对他来说，根本就无所谓。

此刻迈步中，七彩道人直接就来到了召河，开始了严密的寻找。

在这样的寻找下，第三魂，根本就无法躲藏，用不了多久，这洞府界内最大的隐秘，就会被掀开！

同样寻找这第三魂的，还有王林！

王林盘膝坐在那山峰上，神识蓦然散开，笼罩仙界的刹那，在西北方向的一处山谷内，一间木质的阁楼中，找到了清水。

红蝶也在这里，与清水在这山谷内，父女二人平静自勺生活着。

眼下，清水正含笑望着红蝶，指点其修为上的一些不通之处，红蝶本就天资聪颖，闻言体会很多。

“修道之人，重意，重心，～切唯心……还有……”清水正说着，忽然双目一凝，抬头看向房屋外的天空，眼中闪过复杂，片刻后，他站起身子。

“蝶儿，你自行修炼，为父有些事情要去处理。”说着，清水向前一步迈去，整个人化作一道虚影，消失在了这房间内。

红蝶望着其父消失的方向，眼中露出一丝忧虑，沉默片刻，轻叹中闭上双眼，平静的打坐起来。

王林所在山峰，此刻波纹回旋，清水身影幻化，走了出来。

“清水师兄，助我寻找一魂！”王林站起身子，向着清水一抱拳。

清水沉默，来到王林身边，神色中带着复杂，许久，轻声开口：“你知道了我的身份……”

王林望着清水，点了点头。

“当年在七彩界，你没有问我可曾寻找到了答案，实际上，我找到了，我知道了自己只是一魄所化……原谅我没有把这件事告诉你……我无法开口，我自己也不想承认。”清水闭上双眼，盘膝坐在王林身前。

“动手吧，我不知你会用什么方法，但我会尽全力帮你！”清水喃喃。

“我只知晓七魄中有清水师兄，其余六人是谁，我猜测不到……但师兄放心，无论如何，我也不会允许三魂归一番噬七魄！

找到第三魂，我会出手将其灭杀，取魂封印！”王林右手抬起，一点眉心，立刻在他眉心中，那之前融入进去的鬼脸突然幻化出来，向外急速膨胀间，立刻化作了一个约数十丈大小的巨大鬼脸漂浮在二人上空。

那鬼脸狰狞，无声咆哮下直奔王林与清水，张开大口，瞬息间立刻就将二人吞噬！

在二人被吞噬的一刹那，王林与清水脑中同时轰鸣，如雷霆咆哮炸响，卷动二人神识，进入到了那万古岁月之前，七彩仙尊三魂七魄分裂的一刹那！

寻找，第三魂！！！

三更补欠！一共欠了2章多一些，近日我争取都补上！

(未完待续）

第1761章 七伏杀

? 仙罡有兽，其名目鱼，千丈之身，头若凹口，体若泥蛇。此兽喜香泥土，取大地之精华滋养其身，吸天地之灵气润养其神。

幼体目鱼，往往栖息在江河淤泥内，久不现身，穿梭于江泥之中。随着岁月的流逝，成年的目鱼身体可以达到千丈之长，钻透江河淤泥，从地底前行去往四周仙山，入山而眠。

在仙罡大陆，这种目鱼凶兽大都被封印成为一些宗派的护山之兽，不受修士喜爱，因此兽一旦入山，则与山融，会使得仙山有灵，虽说大不一样，可时间不长，那山就会成为一片黄沙。

对于这等抢夺仙气的目鱼，必须要加以束缚方可。实际上也的确如此，但凡是在仙罡大陆上被发现的目鱼，均都会被立刻封印。

王林盘膝坐在这修真星上的黄沙大漠内，四周呜咽的风声回旋，卷着大片的沙土如同掀起沙尘风暴一般，那狂风肆虐，遮盖了天地，使得目光所看，一片昏暗。

对于目鱼的了解，王林是从第三魂内得知，七彩仙尊的记忆中，其当年曾把一条幼年目鱼带入三百残界内，本是要饲养一段时间取出，但却身死魂散，成为了遗憾。

直至王林在之前的逃遁中察觉到此地这股凶兽的气息，又看到了这修真星的黄沙大漠，这才心神一动，回到了此地。

摸了一把黄沙，其内隐隐透出一丝灵气，更是在王林神识散开中他发现那凶兽的气息存在于这修真星的内部。

这种种迹象表面，此地的凶兽，很有可能就是那目鱼。

“一条没有被任何限制的目鱼，在此残界内生存了悠久的岁月……必定会发生奇异的变化，此界星域，只有这一颗修真星，显然其余之星，已经被这目鱼吞噬吸收了……这最后一颗……”王林神识从环绕中收回，这修真星的一切慢慢在其心底浮现出来。

“这里，可以设下埋伏！”王林眼中寒光一闪，右手抬起掐诀之下，无数禁制虚影幻化而出，重叠之中立刻就化作了那焚界古伞。

此伞刚一出现，热浪滔滔而起，直冲天空，卷动风云四散下，慢慢的，一把巨大的伞，撑开中出现在了此星天地内。

这伞开之后，伞布与天幕融合，伞骨狰狞，如天地连接之柱。

王林抬头望着那似燃烧的天幕伞布，咬破舌尖喷出一口鲜血，这鲜血刚一出现顿时燃烧，直冲天幕而去，轰鸣回荡不断中，那古伞慢慢消失隐藏起来，甚至连那巨大的伞骨，也都渐渐透明，最终无影。

焚界古伞，与虚无融合，不分彼此，但凡是踏入这修真星天地之人，却是全部都会被笼罩在这古伞内。

此，为第一伏！

呼吸略有急促，即便如今王林空灵后期的修为，施展此伞也有些艰难，尤其是他此刻想要把这古伞威力更大的发挥出来，消耗更多。

“威力应还能再强一些……”王林右手抬起一指左目，立刻其左目瞳孔内火焰本源幻化，汹汹燃烧而起，在其右手向前一挥中，立刻一片火海从王林左目内宣泄而出，轰轰之声中，在王林身前化作一只巨大的火焰朱雀，直奔天空而去。

那火焰朱雀太大，其尾羽四散，仿若凤凰一般，在天空游走数圈后，融入天地内消失。

王林闭上双眼，平静的吐纳了半晌后，蓦然睁开的瞬间，他双手掐诀，口中喃喃低语，片刻间，阵阵七彩之芒从王林双手内突然爆发出来。

这七彩之光，看去与七彩道入神通一摸一样，此刻被王林施展，那光芒越加刺目，最终几乎笼罩了这修真星的一切方位。

“七彩道枪！”王林一声低吼，双手向着天空同时伸开，天地轰鸣间，其手中的七彩升空而起，在天幕内凝聚，赫然化作了一把七彩长枪！

此抢之上，散出惊天气息，在出现之后，发出嗡鸣之音，在天地内呼啸而动，最终直奔下方王林盘膝所在的右侧，砰的一声，刺人大地内。

此，为第二伏！

连续施展了这两种大神通之术，王林神色露出疲惫，但他没有停顿，双手掐诀点在眉心，其身体立刻出现重叠之影，片刻间，那重影一片扭曲，却是王林本尊与分身直接分离开来。

道古传承的本尊站起，直奔天空而去，右手虚空一抓，赫然间天地色变，一把巨大的开天斧，轰轰出现在王林本尊手中，被他一把握住后，消失在了一旁。

道古传承，全力一击，此，为第三伏！

三伏之后，王林神色略有萎靡，他呼吸更为急促，调整了半柱香后，再次睁开双眼，右手虚空一抓，赫然那鬼脸帆布出现。

此物，来自仙罡大陆，当为重宝！王林研究并非完全，但也可借此帆施展幻术，盯着那帆布内的鬼脸，王林沉默片刻后咬破左手食指，鲜血弥漫中迅速一指点在那鬼脸口中。

他的鲜血立刻大范围的被那鬼脸奇异的吸噬，仅仅是三息，就几乎被吸走了一半的鲜血，使得王林面色苍白起来。

在第四息时，鬼脸停止吸血，双眼露出妖异红芒，随着王林右手拿着帆布一甩，立刻那鬼脸幻化出来，仰天发出无声咆哮，身子蓦然膨胀，刹那中就笼罩整个修真星，消失不见。

在这鬼脸消失之后，此处天地似有了不同，但却很难发现到底是什么地方出现了端倪。

这鬼脸幻术，为王林第四伏！

额头弥漫汗水，王林擦去后深吸口气，右手抬起一指天空，顿时天地轰鸣，却见一个幽光小点幻化而出，急速扩大中，幽冥兽赫然出现。

此兽身子并未完全扩张，如今只有百丈大小，但其双眼露出的冷酷与无情，却是足以让所有看到之人，心神震动。

随着王林一指落下，幽冥兽闭上了双眼，其身慢慢稀薄，最终化作一片雾气，飘散开来之后，笼罩天地之中，使得这里的一切，部好似雾中模糊一片。

这幽冥兽，此为王林第五伏！

王林修士分身盘膝在黄沙大漠上，此刻神色露出深深的疲惫，连续如此行径，是他此生从未有过，这些神通若是在厮杀斗法中施展，怕是没有这个时间让他完全发挥，但眼下，却是可以。

“还有第六伏……”王林沉默中左手抬起，其指尖鲜血已然结珈，但却被他撕开后绕着自己所在四周，以鲜血划出了一个圆圈。

在这血色圆圈画完的刹那，王林直接喷出一口其元神精气，融入这血色圆圈后，使得其上弥漫了血腥与浓浓的天地元气。

在这圆圈上元气与血腥气息散出的刹那，整个修真星蓦然一颤，有一股震动从地心传出，那震动与大地融合，使得这地面黄沙如同海浪，层层起伏。

王林不假思索，右手掐诀之下双目瞳孔立刻弥漫血丝，那血丝一闪，大量的浮现而出，与这圆圈融合后，把其上的气息深深地掩盖起来。

许久，大地的起伏慢慢消散，至此，王林放松了口大气。

“那目鱼，就是我的第六伏！”

王林眼中寒光闪烁，在他的双目中，有微弱的金光隐隐浮现而出，那金光透出一股精纯至极的仙人血脉之力，这是王林此刻身体上，仅剩的一些。

他右手虚空一抓，立刻金光大闪中，李广弓出现，被他死死的握住了手内。抬起头，看着天空，许久，王林闭上了双眼，内心仔细的推衍此局的变化。

这李广弓，是他的最后一伏，也就是第七伏！

七伏环绕，设置此惊天之局！

时间慢慢流逝，转眼又是一株香，王林睁开双目，他再没有任何犹豫，左手一挥，立刻在身前出现了一根并未点燃的黑色香支。

拿着此香在空一甩，立刻哗的一声，那香顿被点燃，如同狼烟一般黑气急速飘升入空。

没有结束，在这香支点燃之后，王林向前一抛，此香飞出，刺在王林三章之外的黄沙内，那火光忽明忽暗，黑气更浓飘起。

左手虚空再次一抓，这一次，出现在王林面前的，是双目紧闭的紫霞，王林没有丝毫怜香惜玉之心，左手一指点在紫霞眉心，紫霞全身一震，露出痛苦之色，与她的绝美容颜配合，露出足以让人怦然心动的楚楚之意！

但王林双目依1日冰冷，指尖落下的刹那，紫霞双眼睁开，挣扎中其右手不受自己操控的抬起，颤抖着虚空一抓，立刻那传音玉简幻化而出。

捏着玉简，紫霞挣扎之色更浓，但她却没办法控制自己的心神与身体，传出了一道神念，那玉简光芒一闪，立刻碎裂开来。

七伏埋下，此刻借着那燃香与玉简，王林更是抛出了诱饵，他只等猎物来临，在这修真星上，去进行一场大战！

此战，王林没有奢望可以杀死七彩或者战老鬼，但他所要的，也并非是杀死，有时候，重伤一人，就足以从侧面达到将其毁灭的程度。

毕竟无论是战老鬼还是七彩道人，他们二人一旦有一方重伤，就等于是给了另外之人，莫大的机会！

上周差几千到5万，有些可惜，看来还是有不少道友没有练就每天投推荐票这一大神通，新的一周到了，各位道友，速练此神通啊

(未完待续）

第1770章 已司之傀

? 古之墓地内，王林身在雾气中，急速坠落，那雾气在他耳边呼啸，在眼前似化作一道道线条从身边游走，他神色平静，神识更是散开谨慎的环绕四周。

雾气中存在了诸多奇异的变化，这一点王林明白，甚至其内存在的诸多凶兽，王林也大都见过，此刻坠落中，他时快时慢，避开了一群群临近的凶兽，向着此地深处，倒数第二层而去。

那倒数第二层，正是那之前让王林感受到可怕气息的所在，当年王林对这气息恐怖，但如今他越想越觉得这股气息，正是第三魂记忆中，t彩仙尊的最强杀招！

已司之傀！

王林进入这洞府核心后，每杀一人，都会立刻按照t彩仙尊第三魂内留下的方法祭魂，每一次祭献后，他与那已司之傀，都会凭空多出一丝联系。

如今杀人不少，凭着那奇异的联系，王林有八成把握，此地倒数第二层内的恐怖气息，正是已司！

“古之墓地的存在，很有可能就是这t彩仙尊，为了滋养这已司之傀构成，此物是t彩仙尊毕生祭炼而出，更是在杀死烨寞后使得这傀儡大成。”王林目光闪烁，结合第三魂的记忆，对于这已司傀儡，猜测出了大半。

前行中，雾气渐渐稀薄，按照记忆内进入下一层的入口所在，王林游走在雾气内，渐渐越来越近，时间不长，随着四周雾气完全只剩下一丝，已然无法做到阻碍视线之时，在王林的下方，出现了一片黑色的大地。

这片大地，无边无际，其上长满了黑色的藻类植被，它们摇曳中，释放出一丝丝黑气升空，远远一看，这一幕颇为诡异。

此地没有阳光，但却有那些藻类植被体内闪烁的幽光，借着这些光芒，王林可以看清四周一切。

一片寂静，此地没有丝毫声音，随着王林的到来，地面上的植被也依旧在那里摇曳散发黑气，没有任何变化。

目光在下方的大地植被上一扫，王林心神警惕，他太清楚这古之墓地的危险，此刻神识环绕四周，谨慎中直奔前方飞去。

在他的记忆中，当年的地图内，进入下一层的入口，就在前方不远。

半柱香后，随着王林的前行，慢慢的，他目光所看的前方，立刻有了变化，却见在那万丈之外，大地有千丈范围一片空旷，没有任何植被的地面上，幽光闪烁间，有一个古老的传送阵。

此阵不知存在了多少岁月，此刻仍然还在运转，但却无声无息，只是其上光芒不断地闪烁，散发出阵阵威压之感。

看到这传送阵，王林目光一凝，刚一临近的刹那，突然一声惊天动地的咆哮，从那传送阵内轰轰穿透而出，这咆哮带着一股极为恐怖的气息，传入王林心神，立刻让王林脚步一顿，心神轰轰。

在这吼声传出的刹那，四周大地上那些藻类植被，晃动立刻剧烈起来，大量的黑气似被逼出，不断地升空而去。

地面更是颤抖起来，起伏之下仿若海浪一般。

许久，这声音才慢慢消散，王林面色苍白，站在那阵法外沉默了很久，抬头中其目内露出果断之色。

“若我分析正确，这一次危机不会太大，相反，很有可能是我一大造化！已司之傀……”王林再没任何犹豫，他一旦决定，便绝不迟疑，向前一步迈去，直接踏入这古老的传送阵内。

在其那阵法的刹那，这阵法轰鸣而起，幽光万丈闪烁，穿透八方，刺入天空雾气内，弥漫数万里范围。

雾气内，第三妃正急速前行，她不知晓具体的位置，但隐隐却是知道大概，此刻正寻找中，忽然娇躯一顿，她看到了前方穿透雾气而来的幽光。

目光一闪，第三妃立刻向着那幽光来临之处小心谨慎前行。

在一炷香后，这第三妃方才看到了那地面上的古老传送阵，此刻阵法内王林早就已经消失，这第三妃在那阵法外犹豫了许久，这才银牙一咬，迈步走入阵法中。

古之墓地倒数第二层内，此地雾气稀薄不少，并非如上一层中浓郁弥漫，王林身影在此层游走，他很是谨慎，此地有光，但却是一片红芒，看起来如同鲜血地狱一般。

四周雾气内，更是时而有一声声凄厉的嘶吼传出中，幻化出一双双赤红色的双眼，死死的盯着王林，但在王林道古气息散开中，这些凶兽却是不敢幻化出来。

毕竟如今的王林，早已不是当年，在他的谨慎之下，一时倒也没有危险。

正疾驰中，突然四周雾气疯狂的卷动，与此同时，一声仿若就在耳边的低吼，从前方轰然传出，这吼声震动八方，此层更是几乎要崩溃，剧烈的震动起来。

王林身子蓦然一顿，仿若有一股大力从前方随着吼声呼啸扑面，让王林的身体不由自主的向后连连退出百丈，直至那吼声消散，这才停了下来。

面色苍白中，王林眼中露出精光，方才那一吼，震动他心神，险些受伤。

“好强的气息……此物若真是已司之傀，若能被我所用……”王林沉默片刻后，再次前行而去。

渐渐地，随着王林越加临近那吼声来源之处，他看到了一座山！

此山不高，但却被一片红雾弥漫，就在王林临近，看见此山的刹那，忽然那山外的红雾蠕动起来，赫然就化作了一个巨大的头颅。

这头颅没有头发，一片光秃，样子模糊，看不清晰，但他的口却张开，发出了那惊天之吼！

在这吼声刚起的刹那，王林立刻双手掐诀，在身前一挥，体内本源环绕中，道古之力弥漫全身，抵抗这吼声之威。

此刻他距离那山，尚有数万丈，但就算这样的距离，那吼声如同狂风，直接扫中王林，其身体外砰砰之声回旋下，本源所化防护立刻倒卷入体，王林更是面色苍白中身子疾驰后退，直至千丈外，他嘴角溢出鲜血，那吼声才消散，雾气头颅融化一样，重新化作赤雾弥漫山峰。

“它就是已司！！”王林盯着那雾气山峰，凭着心神内的一丝联系，他此刻极为确定！

“可惜，我尽管杀了不少人祭魂，但还是不够……此物若想要操控，还需杀一个大神通修士方可！”王林皱起眉头，望着前方山峰，正沉思间，忽然其头抬起，看向远处。

“是她……”王林身子一晃，其身消失，隐藏了起来。

不久之后，却见远处天地间，一片金光闪烁中，有一扇巨大的金门漂浮而来，在那门后，第三妃盘膝而坐，其面色苍白，嘴角还有鲜血弥漫。

她看着前方山峰，眼中露出恐惧之色，她怎么也没想到，这古之墓地的此层，居然有这等恐怖的存在。

咬牙来到这里，这第三妃站起身子，趁着那山峰雾气没有再次发出吼声的间隙，她立刻向着四周传出声音。

“王林，我知道你在这里！我没有恶意，我想以我的修为与神通，可以对你有所帮助，还请现身！”

四周一片寂静，唯有那远处山峰的雾气翻滚，发出闷闷声响。

第三妃的声音在此地回荡，片刻后，见四周没有任何反应，这第三妃神色黯淡，摇头中操控身前金门，缓缓后退，她准备去另一个方向，寻找王林。

但就在这时，突然那山峰上的雾气再次翻滚起来，隐隐幻化出那光头虚影，又一声咆哮惊天而起。

在那咆哮下，天地色变，一层层无形的波纹卷动，向着四周横扫，大地颤抖，天空扭曲，那第三妃面色一变，双手掐诀之下直接咬破舌尖喷出一道血箭落在身前金门上。

此门顿时金光万丈而起，与那吼声对抗的刹那，轰鸣回旋，那金门直接崩溃，第三妃面色苍白中立刻身子后退，双手再次掐诀中，金光一闪，在其身前连续幻化出四道金门。

轰轰之声回荡，那四道金门一一碎开，借着这抵抗之力，这第三妃已然退出了千丈之外，正要再次施展神通对抗那吼声余波，但就在这时，一个冷漠的声音从这天地内传出。

“你找王某何事！”随着声音的出现，王林的身影凭空出现在了这女子的身前，右手抬起向后一甩，砰然中，那吼声余波被王林身躯挡住，这点余波，以王林的身躯，足以抵抗。

“王林！”第三妃一愣，但立刻其眼中就露出喜悦，只是很快就被她掩盖住。

“你……你当年曾在这古墓内帮过我，这一次我想帮你……”

“不用，此地危险，你莫要留在这里。”王林冷冷的看了这第三妃一眼，转身就要离去寻找大神通修士取魂祭献。

“我……我能帮你！”第三妃咬着下唇，开口中右手抬起，却见其手腕上有一串金色的珠子，这珠子散发柔和光芒。

“此物是我师尊所赐，可化作t面金门同出，你若想进入那山峰，此物可以帮你！”

两件事，一：王林道古圆满在即，仙逆三百盟奇迹将现。感谢Ｍr丶Ｊay、黑书提灯杀入仙逆盟主之列，以第三步大能之身，共创仙逆辉煌。耳根万分感谢之际，特增女古神伴侣，愿道友双修有成，仙福有享！

二：最近没爆发，情节是去仙罡大陆前最后的部分，很重要，请大家见谅，之前欠的章节，耳根没有忘的。

月底起点在成都年会，往年去的作者很多都会出现断更或者少更的情况，耳根这次保证，虽说没有爆发，但绝不会断更或者少更。

至于月票，很想去争，只是自己更新不给力，张不开口，这段日子大家也看到了，我都是在求推荐票……脸皮薄，我知道还需要锻炼下去。

希望有一天，能厚起来哈。当然如果有善心的道友，不求票也一样砸来，那是一件很美好的事情……需要鼓励，需要赐给女古神。

（未完待续）

第1779章 雨落东临青烟起！

? 洞府界核心之地，那巨大的黑气缭绕的鼎内，布置着五花八门阵。

五花盛开绽放，唯第三花枯萎，但那八门却是藏在第五花中，与其融合下，这八门，可以是一草一木，可以是一人一兽，大地众生，众物，皆可成门。

如此一来，想要在这第五花内寻找到那八门中的唯一真门，其难度，实在是太大！

王林没有头绪，但依然还是要踏入那第五花内，进入这洞府核心之地，最后的一道关卡。

第五花的开启，需要七彩仙尊第三魂为引，这第三魂是七彩仙尊一生的记忆，在这第五花的吸收中，经过奇异的变化后，打开的世界，是七彩的记忆世界。

大空，并非一片蔚蓝，而是有乌云弥漫，隐隐可见乌云后九个太阳高挂大之尽头，散发出阵阵炙热的光芒，只不过这大地太广，一望无边，即使九个太阳，似也有照耀不到的地方存在。

风，带着一丝湿润之感，在大地上扫动，掀起尘土，远去弥漫了这地面上的一片连绵不绝的山脉内，在那山中呜咽，吹动了大片的树叶哗哗作响。

在这山脉环绕中，依山而建，一处处雕栏玉砌，一座座大殿阁楼，此起彼伏，远远一看，不下数千之多，与山脉重叠，使人分不清，是山衬雕栏，还是殿阁烘山！

每一座阁楼大殿，每一处雕栏玉砌，全都不一样，种种不同之中，彼此借山脉连接在一起，远远望去，如同山中大宫！

一片稀薄的云层，如同白雾仙气，在这山中弥漫，把这大宫遮盖的若隐若现，更有神秘之意浮现出来，时而还有数百仙鹤嘶鸣而起，在那山中云雾内穿梭而过，仿若在玩耍一般。

那仙鹤上依稀还坐着几人，但却看不清样子，被云雾掩住了。

在这山脉之中，在那云雾之后，在那雕栏阁楼的尽头，在那一片大殿外，一处山峰中，河水哗哗，却是一条蜿蜒的小河从那山顶流下，在多少年的流淌中，慢慢冲刷出了一条一丈多宽的河道，流向山下，与此山下方的一处池水连接，又不知分散了多少分支，去了何处。

王林，坐在这河道旁的一块青石上，望着河水，皱着眉头。远处山峰上，有钟声回旋，但他没有去在意。

他来到这第五花的世界，已经两个多月了，但寻找真门的痕迹，却是没有丝毫发现。

那河水清澈，更有倒影回荡而出，那身影，是属于王林。他穿着一身青色的道袍，其上隐隐散出阵阵青光，显然是拥有一定的防护之力，更是在他的腰中道带上，拴着一枚被红绳吊着的玉佩。

这玉佩晶莹剔透，不是凡物，一闪一闪的，很是美丽。

只是，那河水中倒映的王林相貌，却是与他本人，完全不同，那样子，唇红齿白，剑眉星目，尤其是双眼如深邃，似有无穷魔力蕴含在内，让人一眼看去，若是同性则为之折服，若是异性则必定倾慕。

这副样子，看起来也就是十**岁，可谓是王林此生所见，同性中最为英俊之人。但若是在这张脸上加一些岁月的沧桑与人生的无奈后，则与王林在贪狼那里得到的七彩雕像，极为相似！

望着河水倒映，王林尽管度过了两个月，但还是神色古怪不断。

“进入这第五花，七彩仙尊的记忆内，我却成为了他……”王林收回目光，坐在那里，抬头看向大空，在他的耳边，身后山峰大殿内的钟声，再次响起。

“仙罡大陆……这里就是仙罡大陆了。没想到我在这洞府第五花内，七彩的记忆世界中，第一次踏在了仙罡大陆上。”王林抬头看着大空那九个太阳，脸上露出苦笑。

这个世界，属于七彩仙尊，是他的记忆所化，可以说是幻境，但其内的一切，却是当年发生，存在的。

“仙罡大陆的宗派，果然并非洞府界可以比较……”王林摸了摸身上的道袍，此物的防护之力，可以抵抗问鼎修士全力一击。

“只是，到底如何才可以找到真门所在……这一点，或许只有七彩仙尊第三魂自己知道了……如今我的样子，也是受到了第三魂的影响，只是我能感觉到，并未与第三魂深程度的完全融合……我也融合不了。”王林伸手捞起一些河水，随意洒开，但就在这时，他忽然眉头再次一皱。

“苏道！你好大的胆子，钟声已经响了两次，你居然还不去恭迎师尊出关！”尖锐的声音在王林身后响起，却见在他身后，从山路上走下一个二十多岁，同样穿着青衫道袍的青年，这青年盯着王林，眼中露出阴寒。

“我奉大师兄之命，前来捉你回去，受门规责罚！”那青年冷笑中，走近王林，右手抬起一把就向王林头发抓取，显然是想提着王林头发，去往山顶大殿。

就在此人手掌临近的刹那，王林转过身，冷冷的看了那青年一眼，这一眼中，那青年突然脑海轰鸣，仿若王林的目光如同两支利剑穿透其双眼，直接刺入他魂内一般。

这青年顿时面色大变，呆若木鸡，站在那里全身如同凝固。这一切只是刹那，随着王林目光挪开，这青年好似才恢复了呼吸，蹬蹬蹬连续退出数步，险些摔倒，看先王林的目光，露出恐惧骇然之色。

“你……你……”

在这第五花的世界内，王林化作了七彩仙尊早年的样子，更是获得了其早年的记忆，他知晓当年的七彩仙尊，性格多有软弱，并非如后来那样枭雄一般。

这个年纪的七彩仙尊，在宗派内因其大资绝佳，本应受到保护，但其师尊常年闭关，如此一来，他的大资遭嫉，在宗派内生活并不如意。

如眼前这个青年，就是时常欺辱之一。只不过他的这些同门，不会把排斥放在明面，而是暗中出手，大都如这青年一样，以门规处置。

早年的七彩仙尊，直至十多年后被其师祖看中栽培，这才慢慢在宗派内崭露头角。

但王林不是苏道，他自然不会任由历史如常而过。在那青年骇然后退中，王林上前迈出一步，直接就站在了那青年的身边，这青年顿时面色苍白，眼中恐惧更浓，他直至现在还无法想象方才的一幕为何会那样。

这段日子他外出，昨大刚刚回来，却没想到这苏道判若两人一样，以之前任由他欺辱完全不同。

“你……”这青年正要说话，但他的声音确实戛然而止，他的脖子，被王林右手一把抓住，将其整个人提起，呼吸受阻中，此人面色立刻通红，更是双手抓着王林手臂，挣扎开来。

但无论他如何挣扎，王林的手如同铁夹一般，半点没有送缓。

“不要招惹我，没有下一次，明白么。”王林抓着那青年的脖子，慢慢拉近身边，望着对方，一字一字开口。

那青年瞳孔已然有些涣散，吓的几乎魂飞魄散，颤抖中无法点头，但其样子却是清晰的表露出他绝不敢再招惹王林的心思。

慢慢的松开手，王林脸上露出微笑，拍了拍这青年的头，缓缓说道：“跟我上山吧。”说着，他转身向着山顶大殿走去。

那青年摸着脖子，喘着大气，半响才恢复过来，看向王林的目光，充满了恐惧与敬畏，方才的一刻，他感受到了死亡，甚至在他感觉，眼前这个苏道一念间，会真的杀了自己，颤抖中，他连忙跟在王林身后。

山路蜿蜒，一处处台阶如上云霄，王林走在上面，风吹来，将其长发吹去，吹打着衣衫，在那风中，还有一股泥土的芳香，沁入心扉，闻之很是舒服。

“这样的仙气滋养中，这仙罡大陆的一切生灵，都会身体健壮，适合修仙。甚至草木之灵也会出现，更有凶兽化人……”王林尽管知道就算是这风中的仙气与芳香都是假的，但这种假，却是说明了仙罡大陆，的的确确是这样的。

与洞府界，完全不一样。

前行中，大空原本就有乌云，此刻乌云更浓，其中几片相互碰触，立刻就传来了阵阵轰轰巨响，更有闪电轰隆而过，抬头望去，那闪电的样子似一条银蛇扭动一闪而过般。

“要下雨了……”王林喃喃，顺着台阶走上了山顶尽头，看到了其上那恢宏的大殿，这大殿约数百丈之大，耸立在那里，看起来如同一个巨兽栖息。

大殿外，是一处约千丈的广场，广场中间有一个巨大的香炉，其上有九根手臂粗细的香支燃其青烟升空。

此刻，广场上已经站了近百个修士，三三两两中，彼此低声交谈。

王林踏入这广场的刹那，大空雷霆轰隆一起，豆大的雨珠，哗哗从大如倾盆而落，形成了一片雨幕，在那雨幕中，就连人影也变的模糊起来。

雨水落在广场青石上，发出啪啪之声，与那雨音交错，声音更大了一些，几乎是瞬间，整个广场的地面，就积慢了流淌中被打出无数涟漪的雨水。

（未完待续）

第1781章 吞云吐雾一门现

? 七彩仙尊第三魂的记忆中，对于五个月之后的大比，极为深刻，在那次大比中，周立因获得了云道大术的修炼资格，再加上其修为本就在东临宗这一代内不俗，一举杀入最终前十，获得了第九名的成绩，拥有了进入东临池修行的奖励。

而苏道，因失去修行云道大术资格，其胆怯的性格越加严重，甚至隐隐有些扭曲，出现了阴暗。

在那大比中，他失败了，可以说此次大比，是苏道人生中的一个巨大的转折，更是其性格的剧变之因。

此后数年，苏道几乎一蹶不振，很少与人交谈，整日独自一人闭关修炼，直至他偶然间遇到了其师祖，受其亲自教化，慢慢才展露了头角。

可惜好景不长，一次意外的遭遇，苏道被驱除东临宗，此后无尽岁月，再没有东临宗苏道，有的，只是凭着自己的挣扎与不甘，化作了残忍与杀戮，最终自创七道宗，成为宗主的七彩仙尊！

至于那周立，在七彩仙尊成道之日，被他擒住，残忍嗜杀而死。

这一幕幕事情，如同画面一样在王林的脑海内回荡浮现，他坐在那山峰中段，蜿蜒的小河旁，依旧还是那块大青石，望着河水，似乎在那河水内，他看到了记忆在流淌。

这是苏道师尊传授云道大术的第三大，其师尊已经再次闭关而去，至于周立，在这一次传术中黯淡离去，闭关潜修起来，只是其内心对于苏道的恨，一如当年苏道对他。

河水哗哗，王林脑海内第三魂的记忆，慢慢的模糊起来，取而代之的，是那云道大术的口诀。

东临宗，为仙罡大陆这一片区域内，九宗十三门之一，尽管不如紫阳宗强大，但却极为神秘，宗内弟子很少外出。

其宗三大神通，在仙罡大陆声名赫赫，自古流传。

三大神通中，这云道大术，更是博大精深，讲究的是大地之云，仿若大道一样飘渺，以云悟道，融合归一之后，借云诞生于大之貌，吸大地云力，化作自身之术，施展云道大**！

其中凝聚自身云兽，吞云吐雾，为此神通第一式！这一式神通，便隐藏在那入门口诀内，若能把这入门口诀修炼到极致，就可明悟这第一式！

对于旁人来说，这云道大术的口诀想要修行圆满，需要很多时间，更要有极强的明悟之力，但王林本就是修为高深，远不是当年的周立或者是苏道可比。

再加上其本源七道，均都是自行感悟出来，故而修行这云道大术入门口诀，很是简单。

王林身前那河水中，一丝丝的白气漂浮而起，如同烟丝一般飘渺，直奔王林而来，在他身体外环绕数圈后，顺着七窍钻入其体内。

慢慢的，这蜿蜒小河从山峰顶部至山峰下方，全部有白气飘散，如同云雾一样弥漫而来，把王林的身体包裹在内，缓缓的融入进去。

王林的身影在那白气内，若隐若现，许久之后，不但是河流内有白气出现，山峰中那些草木上，也有白气丝丝散出，融入而来。

很快，王林所在方圆百丈，已然伸手不见五指，全部都是白气缭绕，翻滚如有蛟龙在内。

“不知当我离开这第五花所在的世界后，这云道大术是否还可以修炼下去……”王林在那白气内，目露沉思。

此术，他尽管只修炼了两大，但却看出了其内的博大与浩瀚。这种吸收云气入体的法术，可以改变身体的结构，最终会如大空之云，飘渺中似与大地分离一样，让人琢磨不透。

坐在那河流旁，时间一晃便是一个月。这一个月内，王林始终盘膝在这里，不断地吸收这大地造化万物所散出的丝丝白气，融入身体内，化作一种极为舒服且暖洋洋的个感觉。

他越是修炼此术，则七四周大地便越是时而出现扭曲将要崩溃的迹象，这是记忆改变所造成，只不过若非是一场极为剧烈的如颠倒乾坤的记忆剧变，这些扭曲崩溃的迹象，无法让王林找到那真门所在。

这一日，王林身体外的雾气慢慢消散，最终全部融入其体内的一瞬，王林睁开了双眼，其目内如云烟缭绕，看起来一片模糊，但却充满了一股奇异之力，可以慑人心神，让人与之一望，如同沉浸在浓浓的云雾内，分不清方向的同时，迷失了自我。

“此术……不凡！”王林吐出一口浊气，那气息是灰色的雾，如龙一般在其面前推出三丈，慢慢消散了。

“此地山峰云雾之气不算太浓，修行此术略有不足……若想要此术入门口诀大成，引动记忆改变，则需吸收更多的云气。”王林站起身，目光一闪，在他的脑海内，此刻有一副画面，这画面是他创出，更像是一张地图。

这地图，是王林在一个月前苏道师尊传授法术，王林改变了第三魂原本的记忆的一刹那，出现的那一瞬隐藏在第五花世界内的八门感应。

只是那八门感应刹那消散，王林只能凭着感觉，勾勒出这副八门地图，在这一个月中，他不断地修炼这云道大术，不断地刺激这第三魂的记忆，那时而出现的大地扭曲要崩溃的迹象，慢慢的使得王林脑海内这张其勾勒出的地图，有一扇门，位置慢慢略有清晰起来。

起身中，王林身子一跃而起，刹那消失在了这小河旁，出现之时，已然在了这东临宗的大空内，他没有停顿，整个人散发出阵阵白气，如同一片云，向前疾驰而去。

云动之术，一晃无尽。

大空中，这一片区域内，乌云弥漫，雷霆轰轰，雨水哗哗落下，倾盆大地以及下方那平原之中，这乌云范围极大，更是把下方一座城池笼罩，那城池内生存了无数仙罡大陆的凡人。

王林在半空乌云内，盘膝坐下，双手掐诀中猛的向外一吸，这一吸下，雷霆更为剧烈，轰隆而起，闪电在大地内游走不断，雨，更大了。

但这乌云却是翻滚起来，其内王林七窍外，一丝丝云气不断地从乌云内被抽出，直接融入他的身体内。

时间一晃，就是七大，七大后，乌云从浓密便的稀薄起来，更是大范围的消失，唯有那大空上一片如巴掌大的云雾存在，这云雾似有灵，向着前方疾驰而去。

所过之处，但凡有云层存在，与这片云雾一碰，立刻剧烈的翻滚，最终被吸收消失后，那看起来巴掌大小的云雾便再次疾驰而去。

七大之后，又是七大，转眼间，自王林学到这云道大术后，已经度过了两个月，在这两个月的最后一日，大空那已然不知飘到了什么地方的云雾，急速蠕动收缩，最终化作七条云龙，冲入在云雾收缩中其内显露出的一个身影七窍。

王林深深的呼出一口气，睁开了双眼，其瞳孔消失，取而代之的则是一片选择的云雾，看起来，很是惊人。

“两个月的时间，把这云道大术入门口诀修炼到了第九层，还差一些将要圆满……这还不是最大的收获，真正的收获是在这两个月的修炼中，随着不断改变记忆，我找到了八门其一所在！”王林双眼露出奇异之芒，只不过透出其瞳孔云雾后，看起来有种朦胧之意。

他的脑海内，那张自己勾勒的地图中，有一扇门，完全清晰起来。

“若是运气好，或许一次就可以找到真门所在……”王林身子向前一步迈去，直奔下方大地，地面上是一片无边无际的丛林，更有大山耸立，时而传来阵阵凶兽嘶吼。

刹那间，王林便冲入这丛林中，游走直奔前方，按照其脑海内感受到的那一门所在，急速而去。

没过多久，王林的身子停留在了这丛林内一颗很是寻常的大树旁边，他盯着此树，这树木越有十多丈之高，人在其下显得很是渺小。

此树不知存活了多久，有五人合抱之粗。

一条约百丈之长的巨大蟒蛇，其身缠绕在这树木上，巨大的头颅昂起，吐出芯子的同时，阴冷的双眼盯向王林。

王林没有去理会这蟒蛇，他右手放在那树上，双眼慢慢闭合。

那缠绕在此树的蟒蛇头颅收缩，身子蠕动中慢慢向上爬去，它能感受到王林的可怕，不敢招惹。

在爬上了几丈后，这蟒蛇身子一跃，身子松开这大树，直接从一旁跃起，砰的一声落在地面上，掀起大量的枯烂树叶，身子一甩，向着丛林深处游走而去。

就在这蟒蛇离去的刹那，王林双眼猛地睁开，直接看向那要离去的百丈之蟒，双目一闪，直奔那蟒蛇而去，右手蓦然抬起一把抓着那蟒蛇尾部，一抖之中，那蟒蛇发出嘶吼，扭曲挣扎中身体内散发出惊大黑芒。

隐隐的，有一扇巨大的门之虚影，在这蟒蛇背部浮现出来。

这蟒蛇，才是八门之一，并非是那大树！这一点，在那蟒蛇离去的一瞬，清晰被王林察觉。

盯着那蟒蛇背部幻化的门，王林一步踏去。

（未完待续）

第1797章 奇异的白光

? 仙罡大陆，东洲内，天牛洲七道宗所在的黑山顶峰，雾气缭绕的大殿外，玄罗盘膝坐在那里，一等，便是数年。

距离他与王林的约定，十年之期，已经过去了半年的时间。但玄罗没有离去，他始终在这里等待，尽管他眉心的那当年黯淡的红印，此刻已经完全消散，半点不剩了。

红印的散去，代表着王林归来之路，没有了指引，也或许代表着，王林的死亡。

“他失败了么……“玄罗眼中露出悲哀，长叹中，闭上了双限，他准备再多等一些时间，或许，会出现奇迹，尽管这个奇迹，希望很是渺茫。

洞府与仙罡大陆的虚无层中，王林披头散发，背着身后的避天棺，向着前方，一步步迈去，他已经没有了思绪，已经没有了力气，此刻推动他前行的，是其内心存在的一股意志。

在这意志中，他以自己的身体保护其妻子，决不放弃！

他眉心的红芒在半年前消失，他感受不到了前方的路，他唯一能做的，就是让自己不后退，保持前行的方向，以此寻找这里的出路。

十年的时间，在这漆黑的虚无中，在这足以让人发狂的沉寂内，王林默默的咬牙坚持，此刻的他若是没有那股意志，他早就心神崩溃了。

实际上，若非是半年前在那红芒消散之时，他另有机缘，此刻，也很难坚持下来，毕竟他的道古修为，也在这十年的消耗中，所剩不多。

就在这时，忽然在这片虚无的前方，突然出现了一道光，这光芒微弱，隐隐看去，那散出光芒的好似一具尸体残骸。

随着临近，越加清晰起来，这是一具穿着紫袍自勺老者，其双目紧闭，没有半点生机，但在他的身上，那散出的白光，却是在这漆黑的虚无中，格外显眼。

这老者不知来自何处，此刻尽管死亡，但那白光弥漫中，却是隐隐可以看到在其体内，似有一股奇异的力量凝聚。

此时在那白光尸体出现的刹那，王林黯淡的双眼突然暴发出夺目之芒，他猛的抬头，身子向前蓦然一动，以极快的速度，类似挣扎的冲向那白光，在临近的瞬间，王林右手抬起一把深入那白光内，按住了那尸体的胸口，直接便是一吸。

这一吸中，那老者身体外的白光顿时凝聚在王林手中，快速消失的同时，这尸体胸口内的那股奇异的力量，也顺着王林的手，钻人到了他的体内。

这股力量在王林感受一片冰凉，但就是这冰凉的感觉，让他头脑一清，体内吸收这股力量后，枯萎的本源有了复苏的迹象，就连其道古之力，也慢慢恢复了一些。

松开右手，任由那失去了光芒的老者尸体向后飘去，王林在这虚无内，面色略好了一些。

这股力量，王林不知是什么，他半年前也曾遇到过这样Bj残骸，吸收了这股力量后，这才有了继续坚持下去的动力。

此力极为玄妙，不但可以使得本源恢复，更能让道古之力恢复，这种变化，几乎就是不可能出现才对，可眼下，却是在这虚无中，出现在了王林面前。

十年的时间，王林也只遇到了两具这样的尸体！

精神略振，王林双目一闪，立刻运转修为，对抗这仙罡法则的挤压，摸了摸身后的棺材，似可以感受到其内李慕婉的存在，王林向着前方，一个人默默的走去。

他的速度不快，但却没有丝毫的停顿，疾驰中没有改变方向，直线前行。

“十年已经过去……不知尽头在什么地方……我应该没有走错……”王林咬牙，一步步向着远处，快速的消失。

“这股力量很是奇异，若我能在这里多遇到一些，就不会力竭而亡！”王林前行中神识散开，向着八方弥漫，寻找光芒所在。

只是遇到这散发白光的尸体残骸，纯属偶然，若是有心寻找，在不改变方向的情况下，很难找到。

直至一年后，在这茫然的寻找与前行中，王林再没有遇到第三具这样的尸体，他体内的修为，也逐渐的消耗到了极限，油尽灯枯。

王林的容颜，也变的极为消瘦，即便是相熟之人遇到，也很难一眼认出，他双目的神采越来越淡，到了最后，几乎没有任何光芒，如同死人。

前方的路，还有多远，他不知道，正是这种未知，化作了一股可怕的情绪，足以让人崩溃，就算是王林的意志，在这种可怕的情绪中，也有了波折。

但每当他的手摸索到身后的棺材时，他的心中就有爆发出一股决心，推动着他，永不放弃。

只是，现实的残酷，却是随着岁月的流逝，在三个月后，磨灭了王林最后一丝神智，他昏迷了。

他的身体内再没有任何气息传出，但昏迷中的他，却还是以身体保护着身后的棺材，即便是那棺材已经充满了裂缝，若非是他在保护，早就已经崩溃瓦解。

一个人，一具棺材，在这虚无内，默默的漂浮，在王林昏迷的一瞬间，这仙罡法则的挤压也骤然消散，不复存在。

这诡异的变化，王林不知晓，他此刻如同死人，就算是三命术也没有了作用，在这虚无内，背着棺材，改变了方向，向着另一个位置，漂浮去了。

如同他这一路所看到的一具具尸体残骸，永恒的漂浮在这虚无内。

一年、两年、三年……不知过去了多久，王林依旧闭着双限，如同死亡。

仙罡大陆上，东洲黑山七道宗雾气内，玄罗长叹，站起了身子，算上之前的时间，他已经等了十五年！

他不是不想再等下去，可此刻从远处天地间传来的一股浩荡仙气，却是让他无法继续存在于这里，那股仙气惊天动地，尚未临近便引动天地轰鸣，一个金色的太阳，更是在天空幻化，那金色的太阳中站着一个高大的身影。

与此同时，在另一个方向，又有一个太阳幻化，其内道一冷目凝望而来。

玄罗明白，自己要离开了。

“徒儿，你……好自为之……若你没死，你应会来道古一脉寻我……”玄罗暗叹，大袖一甩，血阳滔天，其身化作一片血影，直奔天空而去。

玄罗，走了。七道宗外，从此之后再没有等王林到来之人，而此刻的王林，依旧是漂浮在那虚无内，已然改变了方向，不知漂浮在了何处，成为了虚无内残骸的一部分。

岁月流逝，又过去了数年，有些人，转世投胎在了仙罡大陆，有些人，还在迷茫的道路上，或许数百上千年，才可转世而出。

这时间的差距，为何会如此之大，即便是玄罗也摸索不出。

仙罡大陆上，在西州内，一个凡间的县城中，这一年，诞生了一个小娃娃……这孩童很是不同寻常，在六七岁时与同伴玩耍，很多时候都是喜欢自称王爷……若是有其他孩童不从，则立刻拳脚相加，其凶狠的样子，慢慢使得其邻居的玩伴害怕，于是慢慢的，大都应着他，玩起了王爷的游戏。

在这仙罡大陆仙族的南州中，在某一年，也有一个孩童诞生，这孩童也同样不凡，尽管早年家破，但其十岁的时候，就已经是其所在之城内，很有名气的骗子。

只不过骗子若有了名气，自然就不好继续下去，于是这孩童早早离开家乡，的天赋，不知去了何处。

岁月，就在这慢慢的流逝中，了很久。

带着其行骗渐渐地过去玄罗早已回到了道吉一脉，带着黯淡，选择了闭关，那道古皇尊见玄罗是一人回来，内心暗自冷笑，慢慢的，也就不再去思索当年玄罗走时，要寻人回来的目的。

似乎很多人，都不再去想一个叫做王林的名字，仙罡大陆是这样，洞府界，也同样如此。可还是会有几个人，每每在回忆中，会有这个名字无法忘记。

木冰眉是这样，仙罡大陆的唐姗，是这样，还有那在归一宗内渐渐如日中天，成为新一代轿子的云逸封，也同样会想起王林。

同样没有忘记王林的，还有那虚无中的蚊王，此兽当年被王林阻止跟随，便发狂一般的带着其九个同伴，在这虚无中疯了似的融合这里蕴含了仙罡法则的气息。

在这种融合下，它在这几十年中，一共蜕变了四次！每一次蜕变，这蚊王都会强大数倍，似它本就是法则所化一样，每一次蜕变后，这里的挤压对它来说就会弱上不少，直至不复存在！

终于，在第五次蜕变后，这王林的蚊王，爆发出了一股震动整个虚无的气息，它的身体，不再是如修真星一般，而是彻底的改变，化作了一片烟丝雾气。

这烟丝雾气，一片模糊，仿若是水墨画上的蚊子，从其内走出一般，不具备了实体，但其凶煞，却是达到了巅峰一样。

随后，这蚊王不再吸收这里的仙罡无形法则，而是身子轰然散开，化作大量的雾气后将其九个同伴吞噬，融合成为一体，掀起无边无际的浓雾，向着虚无深处，急速飘去，它要去寻找王林，寻找主人！

第二更送上，求月票！！！

(未完待续）

第1803章 地火变！

? 这是王林在这仙罡大陆，第一次睁开双眼，这是他在此地，叱咤巅峰的第一次开目！

这是他第一次，真正的以自己的肉眼，去看到仙罡大陆，这同样是他第一次，在苏醒中，体会仙罡的气息！

在其苏醒的第一时间，王林立刻查看身后避天棺，待发现无碍后，这才放心下来，看向了身边的地火。

区区地火，岂能焚烧王林，岂敢焚烧？

这被抽出的地火对于王林来说，实在是微不足道，他本就拥有火本源存在，这地火不但没有对他造成伤害，范围加快了王林的苏醒，甚至因这地火是仙罡大陆之物，使得王林从洞府界修炼而来的火之本源，在与这地火融合中，出现了惊人的蜕变！

这种蜕变，是一种古往今来，从未在仙罡大陆发生过的事情，这是外来的火焰，与仙罡大陆本身酝化而出的火本源之间，一次战争！

这场战争，若仙罡大陆的火本源胜利，则王林体内的火源被吞，被同化威为仙罡大陆的一部分，王林的修为不会变，他依1日还是拥有火之本源，但却无法成为那天地之火的主人，因为这火的主人，是仙罡大陆！

但若王林胜，则他的火之本源，就可凌驾在仙罡大陆之上，自身成为真正的火中帝王！

王林双目望着上方缭绕的雾气，他能感受到外面有一个弱小的修士在绕着自己四周转圈，不断地向里面抛出一个个他从未见过物品，这些物品加速了火焰的燃烧，同时更是引动了身下阵法的运转。

一股股奇异的力量，从那阵法内传出，似要钻入自己身体内，进行一系列的改造一样。

以王林的心智，他尽管之前处于昏迷，并不知晓发生了什么事情，但此刻略一思索，便猜测出了大概。

“昏迷时被此人寻到，将我带入这里进行炼化……看这阵法的样子，应该是与傀儡有关……这是要将我炼成傀儡？”王林眼中寒光一闪。

他在洞府界，无人敢做出将其炼成傀儡的举动，即便是掌尊等人，也决然不敢，忌惮很深！

这阵法王林并未看在眼里，其内虽有玄妙，但眼下还不是去研究的时候，王林更感兴趣的，是这里的地火。

他根本就不理会外面还在那兴奋的游走，没有察觉王林苏醒，一直在祭炼的康仁，而是神识散开一丝，融入地底，顺着那地火来临的方向，直奔深处而去。

他要看看，这地火从何处而来，这仙罡大陆的地火，与自己的火本源，相比如何！

在其神识扩散中，王林双眼露出奇异之芒，他看到这四周方圆数万里内的所有山峰下，全部都是一片地火！

这片山峦所在，赫然就是一条地火脉的分支！这分支看似很大，但实际上却是很细，与主干连接，那主干深入地底，不知通向何处。

王林神识再次扩散，弥漫之下，他震惊的发现，这片大地下方，地火脉锚中复杂，居然极多！甚至越是向下，那地火的温度就越高。

“此地火脉，看起来，好似一个庞大的火阵……”王林收回神识，他刚刚苏醒，还没有清楚四周环境，此刻不便强行探查。

“虽说不便继续深入，但多抽一些地火出来炼化，滋养我的火本源，还是可以的。”王林沉吟中，右手在这阵法地面上轻轻一拍。

这一拍之下，整个苍龙宗轰然一震，却见这数万范围山峦下的地火，似被刺激了一样，疯狂的从四面八方急速呼啸而来，齐齐涌入这康仁的洞府内。

这突如其来的变化，让那正游走打出印记的康仁一愣，尖叫中连连后退，双手掐诀下，布置了无数防护，更是把身后的九具傀儡与那两个木头人全部召唤在身前，抵抗那突然爆发的火焰。

几乎就是在这康仁退后的刹那，那阵法内轰轰巨晌下，火海滔滔而起，形成了一个巨大的火焰柱子，直接就将雾气焚烧，遮盖了一切视线，疯狂的燃烧起来。

这洞府明显承受不住，一道道裂缝直接唯咔出现，似要崩溃，那康仁身前的九具傀儡被那火焰一冲，立刻爆开。

还有那两个木头人，也同样崩溃，没有丝毫抵抗之力。

那康仁头皮发麻，限中露出骇然的绝望，限看那火焰高温冲击而来，如同一张死亡之口要将其吞噬的瞬间，忽然一道幽光从那火焰内飞出，直接落在了康仁身上，将其全身缭绕，使得那热浪从其身边冲过时，没有对其产生伤害。

但尽管如此，可那游走在死亡边缘的一幕，却是吓的康仁直接摊在在那里，呆呆的望着被火焰弥漫的洞府，内心被恐惧弥漫。

“我……我带回来了一个什么人…．在这地火爆发的同时，康仁的洞府外，虚云与其师尊来临，在接近的刹那，那白发老者突然面色大变，身子急急后退，一把抓着其弟子，向后一连退出了数百丈。

在其离去的瞬间，却见这康仁所在洞府的大门中，轰然崩溃，一股热浪从其内呼啸而出，横扫四周。

整个山谷的阁楼，在这一刹那直接烟消云散，化作了一片火海！

四周的山峰，更是在这地火急涌中，颤抖起来，隐隐的，似要爆发一般！这突然的变故，让这苍龙宗的弟子，一个个神色大变，纷纷急急从洞府内冲出，一个个在半空，骇然望去。

“老祖外出，怎么在这个时候，出现了地火异动！”虚云师尊面色阴沉不定，在半空盯着下方火海，盯着那火海内康仁所在的洞府。

与此同时，有三道强悍的气息，从这苍龙宗内传出，化作了三人，出现在了那虚云师尊的身边。

这三人，两男一女，其中一男一女白发苍苍，另外一人则是中年，三人身上都有第三步的气息波纹扩散。

这三人修为不俗，尤其是那中年男子，更是达到了空灵后期的地步。他一出现，就立刻仰天发出一声低喝。

“苍龙宗弟子听令，地火万年一次异变，这一次提前，莫要慌乱，速速布置天水大阵！”其话语如雷鸣轰轰，传遍方圆数万里。

所有听闻此话的苍龙宗弟子，一个个心神震动，下意识的盘膝坐在天空，双手掐诀中，全身升起无数云丝雾气，数万弟子窝密麻麻用最快的速度，布置出了一个大阵！

此阵轰鸣而现，远远一看，赫然化作了一片笼罩了数万里范围的庞大乌云层，这乌云漆黑，沉甸甸的飘在半空，其内弥漫了苍龙宗此刻存在的数万弟子。

与此同时，除了那中年男子与虚云师尊外的其余两个此宗第三步长老，不用那中年男子吩咐，直接向着乌云迈步而去，这一男一女二人刹那冲入乌云中，在一声声嘶吼回荡间，他二人不知施展了什么神通，赫然在那云层内，化作了两条长龙！

这两条长龙身子约有数万丈长，穿梭在云层内，在片刻后露出巨大的龙头，向着地面山峦燃烧的火海张开大口，顿时天地轰轰间，雨水从天而降，尤其是那两个龙头喷出了大量的水汽，如同狂风卷着，压下大地。

“厉长老，你是第一个到来者，这里到底发生了什么事情！”在那雨水哗哗落下，与地火对抗之时，那中年男子神色阴沉，看向身旁的那白发老者。

“地火明明万年一次异变，眼下本应在三千年后才出现为对，这一次提前，必有缘故！”中年男子目光从白发老者身上移开，看了那驼背青年一眼。

这一眼之下，这青年立刻心神一颤，几乎站不稳身子。

“赵长老，此事若非正常地火变，则有可能与三代弟子康仁有关，此人不知从何处带回来了两具尸体，那异火变，就是在他炼制傀儡时发生。”白发老者望着地面火海内，一指那燃烧的山峰中康仁的洞府。

“康仁？”中年男子眉头一皱，有些想不起这个名字。

“宗主与老祖外出去了大魂门，我已经传出玉简，他们应该也在赶回的路上，既然有可能是这康仁带回的尸体弄出的麻烦，老夫便去看看，这两个尸体，到底有什么本事，能引动地火变！”那中年男子双眼杀机一闪，这一次地火爆发，苍龙宗没有丝毫准备，尽管没有什么死亡，但却是毁掉了不少的建筑，更是把诸多的仙草以及宗派储留之物毁灭。

这种代价，实在太大！

话语中，这中年男子身子一晃，全身立刻浮现出一片水汽，这水汽形成一个三丈气泡，将其全身笼罩在内，迈步中冲入下方被雨水洒落的火海大地，直奔那燃烧的山峰康仁的洞府而去。

那洞府的大门早就崩溃，再没有任何阻挡，这中年男子速度骤然，瞬息进入那洞府中，他看似很快，但实际上却似暗自谨慎，毕竟此事在他看去，有些诡异。

只不过他也并未太过放在心上，对于自己的修为，他很是自傲！

就在进入那洞府的瞬间，这中年男子一眼就看到了其内一个穿着苍龙宗道袍的青年，这青年神色呆滞，身子颤抖，双眼露出恐惧至极之色，望着洞府深处那冲出的火焰柱。

第二更送上，求50张月票！！

(未完待续）

第1824章 烛火意志！

? ）倒不是那少妇愚笨，实际上哪怕换一个人，刚刚察觉到地火主脉的变化，踏入到那石室后，第一眼就看到一个被火焰包裹的人影急速逃遁潜入地底，脑海中第一个反应，也大都是此人有问题。 自然会去追击，如此一来，难免有些失算的地方，毕竟这天地间，很少有完人。

即便是王林，遇到同样的事情，怕是也很难在刹那间就反应过来，知晓这是缓兵之计。

这少妇能在这短短的时间内察觉，也很是难得，其放弃追击，直奔地底深处的举动，落在王林的感应中，化作了嘴角的冷笑。

这片地火主脉，如今充斥着两种意志，一种为那地火主龙魂，另外一种，则是其本源真身。

“现在，轮到我出手了！”王林目光一闪，他绝不允许有人去打扰其本源真身的吞噬，这一次的吞噬，对他来说，意义极为重大，这是本源的改变，尤其是对他这从洞府界来到仙罡大陆之人来说，这一次的改变，会让他实力大增！

其身一晃，脚下波纹回旋，刹那就消失无影。

那少妇急速前行，身体外被鬼脸弥漫，速度极快，此刻正前行中，忽然其内心莫名的一动，身子不假思索向着旁边骤然一闪，这一闪之下，一道血光呼啸从其身体外穿梭而过，刺入那鬼脸内，贴着其身体轰然闪去，落在其身前的地火主脉上，发出轰鸣巨响，那是一把血剑！

这血剑上，散发出一股滔天的煞气，更是在其内，还隐隐存在了道古一脉的气息！

在看到这血剑的一刹那，这少妇忽然神色大变！

“道古七剑中的血煞剑！你不是修士！！”这少妇猛的转身，却见那血剑再次一闪，出现在了这少妇目光所看之处，那里波纹回荡，王林的身影一步走出。

“血煞剑……”王林目光一闪，他获得了烨寞的传承，只是缺少了左眼，记忆不完整，有关这把血剑的来临，他只是知晓是烨寞被道古皇尊所赐，具体的名字，并不知晓。

现身之后，王林没有言辞，而是右手抬起一指上空，顿时阵阵七彩之光从这地火主脉内呼啸而起，刹那临近，在其身前化作了一把七彩长枪。

此枪呼啸，直奔那少妇而去。

这少妇冷哼一声，右手抬起向前随意一挥，立刻其身体外的鬼脸发出惊天咆哮，直接冲出，向着那七彩长枪香噬而来。

几乎是刹那中，双方碰到了一起，那七彩长枪根本就没有丝毫的抵抗之力，直接就被那巨大的鬼脸一口吞噬后，冲向王林。

那少妇更是眼中杀机一闪，身子向前迈步而去，随着那鬼脸直奔王林而去。

“你既亲自送来，就留下吧！”阴冷的声音弥漫在这地火主脉内，落入王林耳中。

王林身子后退，大袖一甩间，立刻那玄罗的金印呼啸而出，直奔那鬼脸镇压而去。

那金印内散发出的强悍气息，更蕴含了玄罗的一丝力量，此刻刹那临近鬼脸，轰的一声巨响，那鬼脸发出凄厉的惨叫，却是在王林眼前烟消云散。

金光万丈，那金印冲向少妇，在看到这金印的一瞬，少妇倒吸口气，双眼瞳孔猛地一缩，身子骤然停顿下来。

与此同时，王林目光一闪，身子疾驰后退，消失在了身后的地火主脉中的同时，那金光黯淡，其内金印停止前行，与血剑一同，消失无影。

“莫要再追，在下对大魂门没有敌意，只是要修炼一门神通，需这地火主脉一用！”王林的声音，在其离去后，回荡在这四周，传入那少妇的心神。

这少妇站在那里，整个人沉默下来。

她在方才的一瞬，感受到了那金印内传出的让她恐怖的大天尊气息，这股气息，让她联想了很多。

许久，这少妇眼中寒光再起。

“就算是有大天尊所赐的法宝又如何！此人有那血剑，显然是道古一脉，那么这赐予法宝的大天尊，其身份就呼之欲出了！

古国的大天尊，即便同样强大，可还管不到我仙族！即便我判断失误，此人背后是仙族的大天尊，但他欲动我大魂门地火主脉，被我追杀也是理所当然，此事我也站在理上，且不是要杀他，只是要阻止……就算是大天尊，也不能如此不讲理！“这少妇喃喃，猛的抬头，再次冲向那地火主脉深处。

这女子性格极烈，能有如此修为，与她的性格有很大原因，轻易不会放弃，此刻尽管被那金印所震，但很快就下定了决心。

这一点，远非那杜青可比。

这地火主脉的另一个位置，王林凭着此地其本源真身的意志，感受到了那少妇的行动，暗叹一声。

“真正踏入空劫的修士，都是心志坚定之辈，一个大天尊神通凝聚的法宝，不太容易让其退缩……也罢，既然她不退，那就看看到底谁的速度快吧！”王林目露坚定，身子一晃，消失无影。

地火主脉深处，主龙魂那头颅内，王林的本源真身，不断地吸收吞噬中，那龙魂的咆哮与挣扎似虚弱了不少，其头颅中的王林真身，身体唯有头发还是朱雀之羽，但此刻，却是从其头发的根部开始，出现了黑色。

这黑色似有乌光缭绕，慢慢的延伸起来，一旦全部延伸完成，那么这本源真身，将完全彻底的凝聚出来！

时间慢慢流逝，王林的这具本源真身，已然完全忽略了外在危机，全部心神都融入在那吞噬与吸收之中，他在与时间争夺生机，若是那少妇在他没有凝聚出完全的真身时来临，王林这一次，将彻底失败，付之东流。

想要再寻找这样的机会，将极为艰难！

他的本尊，一次次的出现在那少妇面前，阻止其前行，施展各种神通，但那少妇数次之后，根本就视若罔闻，全力疾驰向那地火主脉深处。

时间，转眼便是数个时辰，那少妇距离这里，越来越近…．．王林的本源真身所在那主龙魂，此魂已然虚弱到了一定的程度，咆哮也慢慢减少，身躯的扭动，似也慢慢有了平息。

但这一切，却是外在的表现，那龙魂的双眼内，此刻突然凝聚了夺目的光芒，它猛的抬头，发出了一声最强烈的嘶吼，隐隐平息的身躯，再次震动起来。

随着其咆哮，这庞大的主龙魂，其身体火光万丈，散发出滔滔火海的瞬间，以肉眼可见的速度，急速的收缩起来。

从那无边无尽的大小，刹那就化作万丈、千丈、百丈、十丈！

以收缩挤压身体为代价，这主龙魂爆发出了最强烈的一次反抗，它的身躯转眼就化作了十丈、五丈、三丈、一丈！

这疯狂的收缩下，它的意志力同样凝聚压缩起来，最终在一丈时，再次轰然挤压，赫然化作了拳头大小的一个火焰光团！

王林的真身，在这龙魂身躯收缩间，被强行的挤出的一刹那，那拳头大小的火焰光团，带着这龙魂最后一次的疯狂，在呼啸中，直奔王林真身的眉心而去。

轰的一声巨响，那光团碰到了王林真身的眉心，与之融合，冲入这真身体内！

在这光团进入王林这本源真身身体的一瞬间，王林的神识立刻轰鸣起来，仿若成为了凡人，在那怒浪大海内，一叶孤舟之上挣扎。

一股极为强大的意志降临，似要把王林的神识磨灭，似要占据其这具本源真身，这股意志，正是那地火龙魂的意志，它放弃了自己的身躯，化作这拳头大小的光团，这最后的疯狂，便是要类似夺舍一般，获得王林的这本源真身！

让这真身，成为它的意志承载体！

这意志极为强悍，降临在王林的神识中，似化作一只大手要将其捏碎，那意志内存在了一股挣扎与不屈，更仿若有一声声仰天的嘶B孔，仿佛在向着天地挑战。

模糊中，王林似看到了光，感受到了热，这光与热的结合，就化作了天地的火！

这火中的意志，带着燃烧一切，甚至燃烧自己，带着一股疯癫，一股说不出的逆天之意，在这世界中汹汹燃烧。

要把王林的神识燃烧，把他的一切全部焚烧成灰烬！

“火！我王林明悟之火的本源，并非是得自朱雀，而是那烛火之心，那烛火在风中摇摆，其内有火焰！

那风呼啸，欲把烛火吹灭，烛火渺小，似随时可以死亡，化作一缕青烟升空，但每一次风来之时，烛火都会反抗，都会剧烈的摇晃，它不甘心死亡，不甘心化作青烟！

我王林感悟的火本源，就是这一股意志！

是那烛火的意志！！也是我王林修道的意志！

更是我王林这一生，逆天挣扎的意志！

我的意志，你敢磨灭，你能磨灭？”王林的本源真身，蓦然睁开双眼，其目内火焰弥漫，口中发出了一声嘶吼咆哮，其身体内的神识，在那火龙魂的意志下，挣扎，同样不屈！

如同蜡烛，如同烛火！

月票告急！！！

(未完待续）

第1841章 惊变！

? 在这一声住手传来的同时，这草原大地，泥土轰鸣间，一只由泥土组成的拳头，从地面高高鼓起，向着王林一拳轰来。

王林神色如常，但干枯的双目内却是寒光一闪，枯萎的右手握拳，在那泥土拳头来临的一刹那，直接一拳轰出。

轰的一声巨晌，王林身子一动不动，但那泥土拳头却是似被一股大力冲击，直接崩溃，其内传出一声骇然的惊呼。

一道土黄色的身影从地底幻化，没有丝毫犹豫，向着草原深处一步迈去，身影融人大地，急速遁走。

远远一看，只是大地青草摇摆，把此人身影隐藏在内。

与此同时，那在火焰大口内以身体外的翠绿光芒挣扎的第三人，立刻发出凄厉的惨叫，很快便嘎然而止。

火焰大口，一口将其完全吞噬，那滔天火海卷动之下，形成一个火焰风暴，其内走出王林本源真身的身影。

“想走！”王林眼中寒光闪烁，看着以土遁之术急速要去的身影所在大地，身子一步迈去，轰的一声就落在了大地上。

“本不愿再开杀戒，是你们找死！”王林冷哼中干枯的双手蓦然抬起，并未追击，而是双手直接向着大地狠狠的一按。

这一按之下，似有一股地气从王林身下爆发出来，使得他的头发瓢散中，其双手所按的大地青草，立刻急速枯萎，一丝丝草木水份急速被王林这干枯的双手吸收。

这种吸收，速度极快，刹那间，以王林为中心，他四周的青草大片大片的枯萎，一丝丝水汽弥漫，直奔其双臂而来。

尤其是王林的前方，草地枯萎速度更是快的惊人，若是在天空上向下看去，可以看到这惊天的一幕，却见王林前方的草原，急速枯萎，一片片死亡，水汽涌入其全身，那枯萎的速度，如同追击，死死的锁定那土遁逃走之人。

那泥土中的修士，此刻心神巨震，疯狂的逃遁，他清晰的感受到身后那股死亡之气的恐怖，若是那气息碰到了自己，自己必定死亡。

逃遁中，其身后的草地枯萎更快，更是有几处距离这里不远的洞府，隐隐似要受到波及一般，却是那逃遁中的修士，咬牙之下直奔那几个洞府急速而去。

“该死的，此人怎么会这么强！！但他毕竟是一人，在这极天草原，他若是犯了众怒，也一定会死！”

这土遁逃走之人速度极快，直奔那几个洞府，在他的身后，草地枯萎急速弥漫而来，数息后，就在这逃遁的修士临近那几个洞府，限中露出寒意的瞬间，突然从最近的一处洞府内，骤然爆发出一股强悍的气息，紧接着，一个苍发老者从那隐藏在地底的洞府中一步走出。

在其出现的瞬间，一股空劫初期的修为骤然散出，那老者没有半点犹豫，一步直奔那逃遁之人而去，有手抬起，猛的向前狠狠一挥。

轰鸣滔天，一股气浪在这大地轰轰而起，震动那逃遁的修士，使得其身子一顿之下，急速倒卷。

“滚回去！”

那逃遁的修士喷出鲜血，身子从大地内轰然爆出，但就在其身体离开这地面的一刹那，枯萎的草原如同一张大口，呼啸临近，碰到了他的身体。

在这一瞬间，这修士发出凄厉的惨叫，身体急速枯萎，转眼就失去了一切水份与血液，肉身死亡，其元神飞出，但却被黑气缭绕，急速的消散，正要继续逃走，却被那已司之傀追上，狞笑中将其笼罩在黑雾内，惨叫再起，慢慢消散。

“这位道友，老夫左邹，此人招惹你在先，如今已经身亡，还请消散了这道法，这里是整个天牛洲，地表最低的地方，不容有失，莫要毁掉极夭草原散修的根基大地！”那苍发老者身子幻化在了半空，遥遥看向远处的王林，抱拳开口。

在其话语回荡的同时，地面的青草已然不在枯萎，阵阵水汽缭绕，直奔王林的身体，但这点水份，甚至就算是加上那修士的全身精华，也不足以让王林完威第九次循环。

此刻按在大地的双手慢慢抬起，王林看了一眼远处那老者，又看了一眼这极天草原，干枯的双目内闪过一丝沉思。

“此地散修，大部居住在地底深处，这里……有古怪！地表最低的地方……或者可以说，这里是这天牛洲内，最接近地心所在……”

沉吟中，王林没有说话，而是扫了那苍发老者一眼后，转身向着天空一步迈去。

已司之傀似被王林心神召唤，与那蚊王一同化作两道长虹回到了王林身边，在王林袖子一甩间，消失无影，被他收走。

迈步中，王林脚下波纹回荡，其身一步落下，与天地融合，缩地成寸刹那无影，离开了这极天草原。

直至王林离去后，那苍发老者才内心松了口气，大地上陆续有身影幻化出来，十多人一同默默的看着王林离去的背影。

“还是左前辈行事果断，此人不是我等可以招惹，他那傀儡极强，还有那凶兽也是颇为诡异，其自身更是强悍！这样的人，绝非无门无派！““不错，此人杀伐果断，连杀那黑山道师徒四人，手段狠辣，且看他样子，分明是个魔修！”

“黑山道师徒四人咎由自取，跟随对方多日，死了也就死了，此事就此掀过，诸位道友，散了吧！“那苍发老者沉声开口，转身一晃，融人大地离去。

再说王林，第二次施展缩地成寸，出现之时，大地一片山峦弥漫，按照炎栾玉简的地图，从这里向东，再有三个月的路程，就可去往那与绿魔洲交界的内陆海。

“天牛洲实在太大……”王林身影幻化出来，召唤了蚊兽，坐在其背上，直奔东方而去。一路蚊兽速度颇快，再加上此地已然属于临近了与绿魔洲的边界，修士不多，只有一处处凡人的城池，时而可见。

对于绿魔洲，王林了解不多，但在那康仁的记忆内，对于绿魔洲却很是恐惧，似只要是绿魔洲走出的修士，都是可怕之人。

十天的时间一晃而过，十天中王林也遇到了一些修士，但彼此没有任何交集，往往彼此交错而过，即便是有神识缭绕而来，在看清了王林的样子后，也犹豫中离去。

十天后，王林施展了第三次缩地威寸，身影消失在了这大片的山峦之间。

东州很大，其内天牛洲与绿魔洲接壤，只是其中大片的连接之地，是一个叫做丹海的内陆海，传闻此海最早的形成，是一颗从天外落下的一颗丹药炸开后所化。

只不过这个传闻太过虚幻，无法想象到底什么样的丹药，可以化作一片大海，慢慢的，也就无人相信，只是传闻，却是在岁月中留下，被一代代修士听说。

丹海上，一望无尽，海水卷动，尽管是内陆海，但在那狂风中，依l曰大浪涛涛滚滚而动。

因为这里是绿魔洲与天牛洲共同拥有的地方，故而修士之间的势力较为混乱，整个天空被一片沉甸甸的云层笼罩，此刻有雷霆闪烁，雨水哗哗落下，与海水融合。

在那云层下，在那雨水倾盘中，天空内出现了一圈圈波纹，波纹的深处，王林身影幻化出来，向前走出一步，站在了那海天之间。

望着下方的海水，王林干枯的双目内绽放出夺目的光芒，他的水本源循环，只差这半次，所缺的水本源并不多，一丝即可！

但短短的时间内，他能想到的方法，只有在这无尽的大海内，去凝聚出来，至于最终能否凝聚，一切都是未知。

沉默中，王林身子慢慢落在海面，直接下沉深入海底，不断地落下中，其速越来越快，最终也不知过去了多久，王林的下方，出现了大地。

四周弥漫了诸多各种颜色的珊瑚与海草，还有无数的海中鱼虾游走，王林慢慢的坐在那海草之中，闭上眼，双手缓缓放在膝盖上，蓦然掐诀。

在其掐诀的一刹那，他所在四周的海水突然一震，似有无形波纹回荡，向着八方遥遥的传递出去。

“水本源，凝！”王林喃喃。

在其话语传出的瞬间，这无尽范围的丹海，立刻怒浪卷动，滔天齐齐云涌，轰轰之声不断地回旋于天地间，向着八方轰隆隆的远远传出。

王林身体，在这一刹那没有丝毫的气息显露出来，他整个人与这大海似在这一刻融合在了一起，不分彼此，仿佛他就是这海水的一部分。

在这海水震动，海面如沸腾的一刻，原本应该引起丹海内存在的大量的两洲散修的注意，但此刻，却是这整个丹海内，正进行着一场腥风血雨，几乎无人再去理会这丹海的咆哮！

整个丹海，被一层无形的禁制笼罩，这禁制极为玄妙，即便是王林，在进入之时也没有丝毫的察觉，唯独此刻在吸收这大海凝聚水本源之时，才略有察觉。

这层禁制，可以进入，但却不允许出去，等于是把这丹海，完全的封印一般！

王林吸收这大海水本源之时，在这丹海内，诸多的位置，隐隐传来一声声凄厉的惨叫，却见那一个个天牛洲的散修，被一群群穿着绿色道袍，身体外往往环绕绿色鬼火的修士，疯狂的屠杀。

这样的修士，此刻在这丹海内，数量极为庞大！

(未完待续）

第1844章 遇故！

? 在王林水本源大成的瞬间，其四周的海水内，立刻幻化出了一道道虚影，这些虚影刚一出现，便有一片绿芒弥漫开来。

对于这些突然出现的虚影，王林似早有察觉，他神色如常，右手抬起向着上方海水蓦然一抓，这一抓之下，这海水内的所有黑色液体齐齐凝聚而来，刹那间就在王林的手中，化作了一滴黑色的液体。

这液体，正是那万净化污液！

在四周虚影一一幻化，一股股强悍的修为缭绕，齐齐直奔王林而来的瞬间，王林狠狠地一捏那滴黑色的液体。”水，可隔绝一切气息，可以让火不再燃烧，可以让生命窒息，可以让天地无色……”

王林喃喃，一捏之下，其手中那滴黑色的水液骤然崩溃，化作大量的如墨之水，以王林为中心，向着四周疯狂的扩散开来。

那四周临近王林的一千多虚影，还没等施展神通，就立刻被那如狂浪一般的黑色水墨卷动，轰然笼罩在内。

阵阵凄厉的惨叫立刻在这丹海内骤然而起，那所有被这黑色水墨碰触的绿衣修士，一个个身子颤抖中，身体立刻腐蚀消散，元神死亡。

更有一些，仿若窒息一般，双眼瞪着，气绝身亡，这隔绝的，不仅是气息，还有仙气，更有那生命之火的燃烧。

还有一些，则是直接身体轰然崩溃，其体内的血液倒卷，生生从汗毛孔内脱离出来，粉碎了肉身，轰杀了元神。

还有不少，则是身子巨震中，身体以肉眼可见的速度急速枯萎，转眼就化作了干枯如尸一般的骸骨，就连元神也都在这失去了水份中，萎靡崩溃。

一切，都是在王林右手一捏之间发生，他神色平静，慢慢的向着前方走去，从那一具具骸骨尸体中走过，一丝丝黑液散出，钻入王林的身体中，与其血液融合。

走出了七步后，王林忽然回头，遥遥看了一眼远处，那个方向距离很远之处的海面，是那三杆大旗所在，是那女子所在！

那女子此刻身子一颤，眼中露出恐怖，她手中的罗盘，代表王林的光点四周，所有的绿色光点，全部熄灭，那黑色也消失，茫茫半个海域，只有那一个白点，在慢慢的移动，很快，就消失无影。

“此人是谁！！为何先期调查的强者中，没有他的存在！f”沉默中，这女子银牙一咬。

“全部绿魔卫听命，穷丹海之内，追杀此人，不能让此人离开，他抢走了万净化污液，必须要杀他取回！”这女子话语间，喷出一口鲜血，那些鲜血似与她的言语冥冥融合，直接气化，钻入其手中罗盘内。

在那血液消散的同时，这女子身旁所有绿衣修士，一个个急速迈步而去。

与此同时，这整个丹海内，此刻存在的所有绿魔洲修士，一个个心神一震，脑海内回荡那女子的声音。

这声音能传递如此范围，并非是这女子修为惊人，而是她通过其手中罗盘，这罗盘不是凡物，而是这笼罩丹海的阵法禁制中枢！

王林神色平静，在这丹海内缓步向前走去，他步伐不快，但每一次迈去，都是极远的范围，步步不停，速度越来越快。

“这些人，封印了这丹海，虽说不知所为何事……但只许人进，不许人出，显然是怕消息走漏出去……”前行中王林双目光芒一闪，右手抬起间，立刻在他的掌心内，慢慢钻出了一个不大的小人。

这小人是王林修炼魂衍道后凝聚出的一丝魂，迈步行走间，王林的目光与那小人对望，这小人身子一颤，低头跪在王林的掌心中，向着王林一磕头。

这头一碰到掌心皮肤，王林脑海顿时轰鸣，似正要推衍出未来变化的一刹那，突然一股冥冥中传来的力量轰来，强行的阻断了王林的推衍。

他双目一凝，神色更为凝重起来。

“有入在干扰……并非是针对我，而是针对所有欲推衍这里变化的神通之术……”王林掌心一握，其内小人融入其体内消失不见。

“此地怕是将有大乱……”王林沉吟中身子一晃，脚下波纹闪烁，刹那消失无影，缩地成寸而去。

在其离开不到十息，却见数千身影在这里幻化出来，那一个个身影穿着绿衣，在出现之后略一查探，再次消失。

至于王林，在接近天牛洲的海域内，身影在波纹回荡中走出，其眉头皱起，身子并未离开海地，而是在海内抬头，目光似可穿透海面，看到外面昏暗的天空。

“这里的禁制，使得缩地成寸只能在这丹海内移动，无法出去……这禁制倒也有些玄妙……”王林目露思索，他不怕禁制，这天地间的任何禁制，都难逃本源，且所见禁制越多，对于王林禁制本源的壮大便越有好处。

若是他能吸收并炼化一座天地极为古老的禁制大阵，他的禁制本源将会立刻暴增。

“这里的禁制，倒也可以炼化吸收成为我禁制本源的一部分……”王林喃喃，他之前在那藏魂阁内，毕竟身为大魂门长老，实在不好去炼化，且那些禁制也并非如此玄妙，只是存在了强者的意志而已。

沉吟中，王林神色平静，右手抬起向旁猛的一挥，却见在王林右侧的大海中，立刻就有数十道火光在这海内燃烧。

在这火光出现的一瞬，一声声惨叫回旋，海水卷动中，十多个绿衣修士身影幻化，他们的身体此刻汹汹燃烧，散发出黑色的火焰，这火焰，就连海水也无法熄灭，这火焰，是他们杀机引动的虚火！

虚火神通，王林很少使用，这还是第一次在仙罡大陆施展！但其威力，在出其不意之下，却是极为强大，十多个修±，转眼死亡，他们修为不到第三步，只是追寻王林所在的先遣之人，根本就没有半点抵抗之力。

前行中，王林正打算冲出水面，去观察那笼罩整个丹海的禁制阵法，但就在这时，他突然神色一动，转头看向远处。

“他们三个……竟然在这里。”王林脸上露出微笑，改变方向，一步迈去。

轰鸣在这大海深处回荡，白虎喷出鲜血，带着朱雀与玄武急速逃遁，其身后那钱姓修士，舔了舔嘴唇，眼中露出凶残。

“肉身还算强悍，若把你炼成傀儡，或许是一个不错的选择。”

“你们三个修为不俗，根据宗门的调查，你们迁移到这里仅仅几十年而已，无门无派，不如加入我无极宗，也可免去杀身之祸！”那面白如玉的青年，含笑开口。

白虎面色苍白，一语不发，带着虚弱的似只剩下一口气的朱雀与玄武，疯狂的疾驰逃遁，但他的速度即便再快，也无法与身后那两个修士拉开距离。

“白虎，你三人应不是无名之辈，只是为何有关你三人的调查，却是在这丹海前的无数年，一片空白呢……”那面自如玉的青年，悠悠说道，右手抬起，手中扇子向前一指。

立刻一道青气从这青年扇子内出现，直接幻化做一尊青光闪烁的金甲仙人，迈步大步，手中拿着一把金色大剑，吼声中向着白虎一剑斩下！

在那金剑落下的刹那，白虎猛的转身，咆哮中其身体外立刻浮现出一头猛虎虚影，直接与身体脱离，扑向那金甲仙人。

轰的一声，那仙人崩溃，但那白虎却是同样惨哼中消散，白虎战将身子一颤，再次喷出一口鲜血，连续退后数百丈外。

“老子白虎战将，七道宗四大战将之一，行不更名，坐不改姓，你这小娃娃可曾记住！”白虎战将神色狰狞，他也不再逃遁了，今日死劫，他已然明悟，自己怕是很难度过。

既然要死，索性死的堂堂正正！

“朱雀战将，七道宗四大战将之一！”白虎身边的朱雀，嘴角溢出鲜血，盯着那青年，缓缓开口。

“玄武战将！”还有那玄武，也是明白了这一次三人怕是要同死，反倒看淡了很多，暗叹中，与白虎一样，不再闭口自己的身份。

“七道宗？天牛洲有这个门派？“那面白如玉的青年神色一动，想了半天，也想不起在他们宗门的调查中，有七道宗这三个字。

“七道宗！？”他旁边的那钱姓修士，在听到这个名字后，仔细的看了三人一眼。

“我在宗门对天牛洲的调查中曾看到过这个名字，那是很多年前的一个宗派，宗主似叫什么七彩仙尊，修为当年颇为不凡，不过如今，怕是早就死了。”

听到七彩仙尊这四个字，白虎三人沉默下来，神色弥漫了复杂。

“宗主虽死，但我七道宗内，还有一个人！此人若是走出，用不了多少年，必定扬名仙罡！“白虎忽然开口。

朱雀与玄武相互看了眼，点了点头。

“扬名仙罡？此事有趣，莫非你说的这个人，是那归一宗的云逸封，亦或者是那东州四大天骄不成！好笑好笑！”那面白如玉的青年讥讽一笑，身子向前迈去，与那钱姓修土同时临近，就要展开杀伐！

但就在他二人临近，白虎三人目露果断，要拼死一搏的刹那，突然一个冰冷的声音，在这四周如阴风吹过。

“很好笑么……”

(未完待续）

第1845章 东州天骄云空！

? 这声音来的极为突兀，如与这海水融合后骤然传出一般，在话语回荡的同时，四周的海水立刻出现层层暗流，向着四周急速卷去。

在那晴流中，王林身子缓步走出，他神色平静，一闪白衣在那海水内，似丝毫没有被染，白发不受海水而动，垂在其肩，冷冷的看着白虎身前的那两个绿魔洲修±。

“王林！”白虎一愣，他身旁的朱雀与玄武，同样神色一呆，显然怎么也没想到，居然能在这里，遇到王林！

王林向着白虎三人点了点头，目光扫向那绿魔洲两个修士。

那钱姓修士眼中杀机一闪，王林的到来，并未让他感觉忌惮，在他看去，王林的修为只是空灵巅峰，不足为患，只不过要注意的对方的隐匿神通。

“此人定擅长隐匿，否则的话，不可能在我没有察觉中，就轻易的出现在我面前！”钱姓修士冷笑，身子不但没有停顿，反而迈步中速度更快，化作长虹盲奔王林。

“既然你们相识，那么今日就都留下吧，黄泉路上，你们也可相互陪伴！”

与那钱姓修士相反的，是那面自如玉的青年，他在王林来临的一刹那，双眼瞳孔猛的一缩，其身骤然一顿，不再向前，而是急速后退。

“此人看似寻常，但他身上却是存在了浓浓的无形血腥，他之前在这丹海内，必定杀戮众多！”这面白如玉的青年其所修功法，对于血腥极为敏感，几乎就是在看看到王林的瞬间，那股外人察觉不到，唯有他可以感受出血腥，轰然扑面而来，足以让他窒息。

此刻后退中，他右手抬起在一把遮住右目，只剩下一只左眼在外，其左眼内瞳孔诡异的旋转，豁然间，在他左眼看去，王林的身体外，存在了数千凄厉的冤魂，那些冤魂，全部都是在这丹海内被他之前所杀的绿魔洲修士！

在看到这一幕的刹那，这面白如玉的青年身子一颤，没有去通知同伴，而是身子展开全速，急急后退。

他与那钱姓修士之间，这一前一退，形成了鲜明的对比！

“找死！”王林冷笑，在那钱姓修士来临的一刹，右手抬起向其一挥，却见黑气骤然从王林手中扩散，化作一声低吼咆哮，却是那已司之傀，蓦然幻化而出，在那雾气内其猩红的舌头一甩，身子狞笑中带着残忍，苴奔那来临的钱姓修士。

这修士修为不凡，但与已司相比，却是如同天地！

在已司出现的一瞬间，这钱姓修士双眼猛的睁大，全都汗毛耸立，一股生死危机如洪水落下，将其淹没，在这一刻，他的身体诡异的扭曲，毫不犹豫的改变方向，急速倒退，欲避开那已司的冲击，就要逃遁而走。

“该死的，他怎么会有这么强的傀儡！！！此人到底什么身份！！竟然有一个空劫初期的傀儡在身边！”钱姓修士神色带着恐惧，但其速度远远无法与已司相比，在其后退的刹那，已司追上，却见黑雾蓦然将这钱姓修士笼罩，轰鸣回荡，闷哼与血花，在那雾气内回旋。

至于那第一时间就选择逃遁的青年，此刻神色带着惊恐，急速后退，刹那就拉开了与王林的距离，更是身子一晃中，正要与此地禁制封印大阵融合，挪移而走。

王林神色平静，看着远处要离去的绿魔洲修士，右手抬起，虚空一抓，这一抓之下，这海底暗流骤起，波纹回荡间，赫然化作了一只巨大自勺手臂，向着那面白如玉的青年直接一把抓去。

轰的一声，那青年手中扇子猛的打开，那扇子正面，画着万马奔腾，在扇子开启的瞬间，一声声马嘶顿时回旋，于此同时，在那青年的身旁海水内，却见一匹匹烈马虚幻而出，转眼间，就弥漫其身后，成了万马奔腾之幕！

海水震动，那一匹匹虚幻而出的烈马，齐齐冲出，与王林抓去化作的手臂，蓦然碰触。

轰轰之声在这丹海此地不断地闷闷传出，卷动海水，形成了一个巨大的漩涡，这漩涡轰隆隆的转动，使得海水急速旋转。

轰鸣中，王林那虚幻的手臂消散，一同消散的还有那万马虚幻，至于那青年，则是身子一闪，融入阵法消失无影。

直至在那绿魔洲方向，海面三杆大旗所在，那手持罗盘的女子身旁，这面自如玉的青年身体幻化而出，在其出现的一刹，他喷出一口鲜血，面色苍白，眼中露出余悸之意。

“出了意外，钱师兄，凶多吉少……天牛洲，何时多出了这么一个修士，他叫王林！此事我等需立刻告知师门。”他擦去嘴角鲜血，缓缓开口。

他身旁那女子，一直盯着手中罗盘，目光凝聚在那代表王林的白点上。

“他在阵法内，就逃不出去！且此事我早就已经向宗门传出，三个老祖已经派云空大师兄来了……且在大师兄后，三宗联盟的大军，也已经出动……只需大师兄炼化了这丹海，化作那半粒仙丹，炸开天牛洲壁障，一切都会结束！”许久，这女子眼中煞气一闪，轻声说道。

“云空大师兄！！”那面白如玉的青年在听到这个名字的一瞬，眼中立刻露出崇敬，云空这个名字，在绿魔洲，如日中天，即便是在整个东州，也是声名赫赫！

云空，东州四大天骄之一！其宗派没有固定，整个绿魔洲三大宗门，全部都是他的师门所在，他可以任意去学习三大宗门的所有神通，是整个绿魔洲所有宗门弟子的大师兄！

“据说云空大师兄多年前去往北州，拜在武封大天尊门下，问仙求道，如今修为莫测，有他来临，这王林必死无疑！”那面白如玉的青年神色一振。

再说王林这里，那钱姓修士根本就不是已司的对手，厮杀很快就在一声惨叫中结束，那钱姓修士肉身崩溃，被已司生生吸走了全身血液，只留下元神，因王林之前的要求，没有被番。

在白虎三人面前，王林对着钱姓修士的元神展开了搜索，其目光平静，直至全部搜索完后，才松开了手，手一送，那已司舌头卷动就要吞噬，但却被王林先行一步将这元神封印收走。

已司一愣，立刻双眼凶光大闪，死死的盯着王林，低吼起来。

“此人我还有用！”王林看着那已司，眼中的平静内，似蕴藏了一股滔天的煞气，那已司的咆哮，在王林的注视下慢慢弱了下来，低着头，不再嘶吼。

随着王林修为的提高，他在这已司之傀身上留下的烙印，也越加的深刻，若非到了极限，那已司大都不会顽强的反抗王林的命令。

“三位老友，一别多年，没想到在这里能遇到……”王林转身，看向神色复杂的白虎三人，抱拳含笑。

白虎三人很是感慨，一阵唏嘘。

“王林，绿魔洲既出手，必定是如雷霆一击，此刻这丹海怕是绝大部分天牛洲修士都已经被残杀，我们……该如何离去……”玄武长叹，看着王林。

“绿魔洲并非第一次大范围进入天牛，我记得很早之前也有过几次，但却均都被天牛洲内大魂门与归一宗历代老祖联手布置的壁障阵法阻挡在外，不过这一次，绿魔洲出手就是屠杀这丹海散修，必定所图极大！”朱雀眼露沉吟，缓缓说道。

“此地天地变化被绿魔洲遮盖，怕是大魂门与归一宗还并不知晓这里发生的事情，我们身为天牛洲之人，若能离开这里，需立刻把这消息送出！”白虎沉声开口。

“此刻不是长谈的时候，先离去再说！”

王林话语间，大袖一甩，立刻这海底多出了诸多的暗流，卷着白虎三人，直奔前方。

一路疾驰，途中王林四人遇到了数次绿魔洲修士，往往彼此一见面，王林便立刻虚火一起，杀人闪烁而走。

但很快，随着王林四人的前行，慢慢的所遇绿魔洲修士越来越少，到了最后，仿若全部消失了一般，不见踪影。

“有些不对劲……”王林目光一凝，他之前所在的位置，本就距离天牛洲不远，几乎已经是靠近边缘，此刻疾驰，没过多久，海底地势向上蔓延，四人身子一闪，直接冲出了海面。

此刻的天空，是黑色的，今夜，无月！

漆黑的天地，就连海水看去也是一片模糊，唯有阵阵海风吹过，卷着大浪，不断地发出轰鸣的拍击声，时而从翻起的浪花中，隐隐似有淡淡的腥味。

破开海面，四人站在天空上，四周除了海的声音，一片寂静。

白虎三人也察觉到了不对劲，目光一闪，在四周看去。四周被黑暗笼罩，天牛洲的方向，只能隐隐看到一片漆黑的轮廓。

“你三人为我护法，我来看看这阵法禁制，到底有多大的封印之力！”王林收紧心神，略一沉吟，先是右手抬起，向着下方海面一按。

新的一周，很需要推荐票！！

(未完待续）

第1849章 丹海仙丹！

? 那女子手中的罗盘，在其不断的打出印决下，立刻模糊起来，其内仿若岁月逆转，隐隐要显露出方才那一瞬间，王林降临钻入一个修士耳内夺取心神的一幕。

而此刻，王林所在的这一组修士，距离那女子，还有千丈，王林操控的那个修士，此刻双目一闪，突然迈出一步，直接越过身前几个修±，在那几人诧异看来的瞬间，他来到了最前方那个修士的身后。

这最前方的修士，是一个中年男子，其修为达到了第三步，处于空涅初期自勺样子，他似有所察觉，正要回头看去的一瞬，王林操控的那个修土双目立刻露出奇异之芒，其眉心内钻出一缕烟丝，刹那进入那中年男子双目内。

这一切极快，在发生的瞬间，那中年男子身子一颤，眼中露出挣扎，但很快就平息下来，化作冷静。

而那盯着罗盘的女子，同样身子一震，她手中罗盘在这一刹那，剧烈的震动起来，眼看就要显露出端倪的瞬间，那被王林所化烟丝钻入双目，强行操控了心神的中年男子，忽然身子一步迈去，直奔干丈外的那女子而去。

“在下在途中，从海水内发现了一滴黑色的液体，不知是何物！”那中年男子声音沙哑，直接越过数百丈，在此地那些盘膝而坐的修士一个个睁开双眼齐齐看来的瞬间，右手抬起，一滴黑色的液体，直奔前方。

这黑色的液体刚一出现，立刻就有浓浓的本源气息散出，那女子在听到那中年男子的声音后，猛的抬头，一眼就看到了这黑色的水滴。

其双目瞳孔募然一缩。

“万净化污液！”这女子限露震惊。

借着对方震惊之时，那被王林操控的中年男子，再次越过数百丈，如今距离那女子，不足百丈！

但就在他接近这不足百丈的刹那，此地三杆大旗，突然波纹回荡，发出阵阵呼啸之声，此声弥漫而起的瞬间，那女子手中的罗盘，清晰的显露出了方才王林从雾气内飞出，钻入一个修土耳内的一幕！

“站住！！”这女子心神一颤，立刻发出了一声尖叫，身子正要后退，其身后那面自如玉的青年，同样眼露骇然。

“本源散！”几乎就是那女子尖叫的同时，那被王林操控的中年男子立刻发出一声低吼，其身轰然崩溃，一缕烟丝算出，赫然化作了王林。

在王林出现的一刻，那之前被他弹近那女子身前的黑色液体，突然爆开，阵阵黑墨一般笼罩四周，急速的蔓延，转眼之下，方圆千丈内，全部都成为了黑色！

那数百个盘膝打坐的修士，几乎是刚刚反应过来的一瞬，立刻化作了凄厉的惨叫，他们的身体急速腐蚀，瞬间成为了黑水。

甚至连同王林身后那十多个绿魔修士，也全部在这黑墨弥漫中，来不及逃走，全部死亡。

与此同时，一声嘶吼从王林身旁蓦然传出，却见那失去了一只手臂的已司，狰狞的幻化出来，直奔那三杆大旗而起，轰的一声巨响，一杆大旗直接被已司折断，它身子一晃，冲向余下两杆！

这一切都是在那女子一声站住的同时发生，极为快速！

王林身子向前一步迈去，百丈的距离刹那临近，在那女子与那面自如玉的青年退后的瞬间，在那青年认出了王林的身份，神色露出恐惧的一刹，在那女子后退中，左手抬起欲按在罗盘，将这一切告知出去的一刻！

王林右手蓦然抬起，向着二人直接一指！

“定！”

一字定身，似有无数细丝弥漫天地，直接缠绕在了那女子与青年的身体上，这二人身子骤然一顿，完全被的王林定在了那里。

那青年神色的恐惧凝固，那女子的左手距离罗盘不到一寸，但却生生顿住！

王林一闪而来，从那女子手中一把拿过罗盘的同时，丝毫没有怜香惜玉之心，左手抬起一掌拍在那女子眉心。

这女子全身轰的一声，直接化作一片血雾，连同其元神全部崩溃，在王林大袖一甩间，这血雾如狂风横扫，直奔那青年而去，将其身子笼罩在内，与此同时，王林这甩袖间血光一闪，却是那血剑随之而去，直取那青年头颅！

也正是在此刻，轰鸣回旋，第二杆、第三杆大旗，被已司左臂直接折断j千丈范围的黑墨，疯狂的凝聚，瞬间就缩小，在王林的面前化作了一滴黑液，被他一口香人体内。

一切，结束了，数百修士，全部死亡，那女子，还有那赵姓的青年，均成亡魂，还有那三杆大旗，全部报废！

王林面色略有苍白，这一翻行动，他要的就是快，此刻做完，顿时收走了已司，身子一晃直奔海底而去，消失无影。

海水内，王林一路疾驰，他手中拿着罗盘，神识涌入其内，阵阵啪啪之声回旋间，王林双目血丝弥漫，却是那禁制本源骤然而起，轰入这罗盘中，直接抹去了其上的神识，把这罗盘威为了自身之物。

若是换了旁人，或许无法做到这一点，但王林拥有禁制本源，却是可以做到。

拥有了这个罗盘，就等于是拥有了这丹海上的禁制大阵，王林目光闪烁，在海水内游走间，仔细的看向那罗盘，他清晰看到，此刻的丹海内，只有三五个绿色的光点，其中有一个，极为刺目！

其余的绿色的光点，则全部都是在海面之上，显然是在那云空施法时，不便停留于海水内。

盯着那刺目的绿色光点，王林眼中露出杀机。

“云空，下一个该是你了！”王林身子一晃，整个人融入这禁制大阵内，刹那消失，出现之时，已然处于这丹海的最中心海域。

身子刚一幻化，王林立刻察觉到四周的海水急速卷动，轰隆隆的闷响回旋，他的身体似也要被这海水的卷动扯入其内一样。

低头看了一眼罗盘，此刻他与那云空所在，距离已然不远，但王林却是神色一动，看了看四周被疯狂的卷动的海水。

“或许，不需要我放弃那三千万道魂……”王林沉吟中并未继续前行，而是身子一沉，直奔海底而去，隐藏了起来。

整个丹海，此刻似掀起滔天大浪，轰鸣不断，九个巨大的漩涡，齐齐转动，其中八个在外，环绕正中海域的第九漩涡。

这漩涡急速转动，越转越快，渐渐的，四周的八分漩涡卷着海水轰隆隆的飘起，竟然以中间的第九漩涡为中心，同样的旋转起来。

在那第九漩涡深处，云空盘膝坐在那里，其面色略有苍白，双手不断地掐诀。

“传说当年丹海，由一颗仙丹落下后幻化而出，但实际上，这里并非是整粒仙丹，而是半粒而已！”云空目光一闪，右手蓦然抬起，向着前方狠狠地一抓。

“丹海，凝！”轰的一声，四周的海水漩涡转动更快，开始了骤然的凝聚，随着凝聚，海水慢慢稀少，一丝丝仙气，赫然扩散出来。

此刻的丹海，如同一个盆地，在这盆地的中心，一个巨大的海水漩涡，轰轰转动，在天空上，则是密密麻麻数万绿魔洲修士，这些人一个个神色凝重，齐齐看向下方。

他们在等，等云空凝聚出那半粒仙丹，炸开天牛洲壁障！

王林同样在那漩涡下隐匿，他也在等，等这云空凝聚出那仙丹的一瞬间，暴起发难！

时间慢慢流逝，云空根本就无法去观察四周，天空上的那数万修士，也全部精力都放在云空身上，没有人认为在这清洗了数次的丹海内，还存在天牛洲修士。

且有那阵法禁制在，这里的一切事情，都不需担心！

甚至此刻，没有人察觉到，那三杆大旗的折断，与那罗盘的易主！他们的目光，都被云空吸引过去。

毕竟再没有什么，比亲眼目睹四大天骄之一的云空，炼化丹海，凝聚仙丹最重要了。

就算是云空自己，也从未想过，王林会去而复返！

他此刻在那第九漩涡内，神色凝重，双手掐诀中再次一指，却见这漩涡轰轰，范围骤然缩小，转限之下，就从无尽收缩至十万丈！

庞大的丹海，海水在这一刻，赫然被炼化成为了十万丈的漩涡，这一幕，立刻让天空上的诸多绿魔洲修士一个个精神振奋起来。

云空嘴角露出微笑，他深吸口气，仰天低吼一声，全身修为爆发出来，他修为极为古怪，即便此刻爆发，也丝毫看不出到底是什么境界，只能感受到一股滔天的剑气，轰轰回旋。

更有一股剑意，笼罩八方！

“师尊让我来凝聚丹海仙丹，就是为了将我的声名再推一步，凌驾于其余三大天骄之上，以东州第一人的身份，去仙族皇城中州，获得进入祖庙的资格！”云空目光一闪，四周的十万丈海水，再次凝聚，赫然化作了五万丈，再次收缩，变威了三万丈！

整个丹海，从高空看去，只有这三万丈范围的海水，其余的地方，露出了弥漫了海草与珊瑚的大地，更有无数海中之兽，此刻纷纷爆体死亡！

(未完待续）

第1855章 天牛三穴

? 无论是这天牛七穴，还是那常驻于丹海中的弟子，均都是大魂门的暗子！

若大魂门想，甚至丹海的炼化，也必定不会如现在这样简单！绿魔洲即便再强大，可在这推衍计算上，也无法与无数岁月前，大魂门的一代老祖相比！

因为那一代老祖，是当今仙族国师一脉，万古岁月前的道统传人！

青牛老祖的玉简，并非只给了王林，而是给了这大魂门一共四位长老！

收起玉简，王林站起身子，轻扫衣袖，从容的走出山峰，在其走出这山峰的瞬间，此山的火海立刻齐齐凝聚在他的身后，化作了火本源真身，慢慢与其身体融合，看不出来了。

一步迈出，王林身子化作一道长虹，向着大魂山门而去。

在他身后，还有一道长虹呼啸，与王林一前一后，直奔山门。

二人速度都是极快，没过多久，王林身后那道长虹就从王林身边越过，提前一步踏在了山门之外，化作了一个穿着绿衣的中年男子。

这男子相貌寻常，转身蓦然看向身后来临的王林。

“王长老，在下吕文冉！”那中年男子大有深意的看了王林一眼，缓缓开口。

王林身子落下，神色平静，看向那中年男子。

“吕长老很是面生。”王林在大魂门的这段日子，除了那些修为高深的老怪外，几乎所有的长老他都有些印象，只是这中年男子，却是第一次遇到。

“呵呵，在下之前被老祖安排外出多年，如今也是刚刚回来不久，王长老自然会觉得面生。”那中年男子微微一笑。

正说话间，又有两道长虹从山门内呼啸而来，在二人面前化作一男一女两人，那女子，正是炎栾，至于那男子，则是一个道袍青年。

“炎栾见过吕长老，没想到这一次吕长老也会同行。”炎栾与那吕文冉相识，含笑见过。

“有炎栾长老与许东德长老一同，也是吕某的荣幸。”那叫做吕文冉的中年男子，哈哈一笑。

“见过吕长老。”那道袍青年神色平静，向着吕文冉一抱拳，便不再言语，似性格沉默寡言一般。

王林看着三人，这三人修为最弱也是空劫初期，至于那叫做吕文冉的中年男子，其修为更是达到了空劫中期的样子，与当年的七彩仙尊，修为一样，但感觉却是大为不如！

有这三人在，这股力量已然极为强大，与他们相比，王林的这空灵巅峰的修为，实在是无法比较。

在王林打量这三人的同时，除了炎栾外，其余二人也在观察王林，这段日子，大魂门内王林已然拥有了一定的名气。

“可以连续闯入藏魂阁七八两层之人，不可小看！”那许东德目光在王林身上扫过，内心暗道。

“此人能从丹海内安全离开，更引动丹海提前炸动，这种人物，绝不能以表面去看……且此人能从丹海内以如此快捷的速度赶回，实在是太过惊人！”吕文冉目光在王林身上扫过，他也是从丹海内回来，只不过是以其孟师伯手中一代老祖留下的行舟赶路，那行舟为一代老祖的至宝，极为玄妙，速度难以想象。

“好了，如今人已齐，诸位，我们的任务是赶往天牛第三穴，驻守在那里，对抗绿魔洲的入侵，此行生死难料……一切小心为好！”

吕文冉深吸口气，向着王林三人一抱拳。

王林沉默，那炎栾与许东德二人也没有开口，只是点了点头后，四人化作四道长虹，向着远处疾驰而去，离开了大魂门。

如他们这样的队伍，在这几天中，从大魂门飞出了不少，全部都是接到了老祖的命令，前往各个地点驻守！

四人速度均都极快，尤其是那吕文冉，其修为达到了空劫中期，疾驰之下如有雷霪伴随，轰鸣而走。

至于炎栾与那叫做许东德的修士，二人修为不俗，速度也是不慢。

唯独王林，在速度上，无法长久与这三人比较，他目光一闪，索性召唤出了蚊兽，盘膝坐在蚊兽背上，呼啸疾驰。

蚊兽一出，顿时就引起了三人的凝望，均都看出蚊兽的不凡。

“王长老这头凶兽在速度上，足以堪比一个空劫修士了，不知从何处获得？”吕文冉含笑问道j他话语一处，炎栾与那许东德二人，也纷纷留意起来。

“家乡获得。”王林言辞简短，平静开口。

“哦？不知王长老家乡何处？”吕文冉露出感兴趣之色。

“吕长老。”王林眉头一皱，扫了那吕文冉一眼。

吕文冉自觉失言，微微一笑，便不再继续问下去，但内心却是冷哼一声。

四人一路沉默，全力赶路，在飞行了约-七天后，那吕文冉大袖一甩，手中多出了一枚玉简，仔细的看了几眼后，一指下方。

“就是这里了，此地是我大魂门一代老祖当年以大神通之术，构架的一处传送阵，可以直接把人传送距离天牛第三穴很近的地方，轻易不会使用，这一次，吕某获得了老祖之命，可以用此阵赶路。”吕文冉说着，身子一晃直奔下方。

这下方是一处山峦弥漫，在一处山谷内，吕文冉按照玉简内所指位置，踏入山谷中，王林三人随之而去。

片刻后，那山谷内散出阵阵磅礴的威压，更有滔天轰鸣回旋，一片刺目的光芒骤然而起，维持了约半个时辰后，才缓缓散去。

山谷内，空无一人，在距离这里需飞行数月之久的极天草原边缘，天地扭曲，云层缭绕间，刺目光芒刹那出现，在那光芒中，王林四人身影一一幻化出来。

随着那光芒消失，王林转身看了一眼大魂门所在天地的方向，限中露出凝重之色。

“这种范围的传送阵，其原理极为深奥……”仙罡大陆有传送阵，这一点王林并不惊讶，毕竟仙罡大陆太大了，若是没有这样的传送阵，单单是用在赶路上的时间，就要许久之多。

“就是不知，有没有那种洲与洲之间的传送阵，不过按照道理上说，这种传送阵即便是有，也绝难开启！”

那吕文冉手中的玉简，在出现之时化作一片碎末消散，王林尽管不知这玉简内倒地存在了什么样的力量，足以支撑一次这么远距离的传送，但想来，这样的玉简，在大魂门绝对不多！

这也是为何，只有在关键时刻，才会动用传送阵的原因所在，这种消耗，怕是就算一个宗门，也有些无法太过承受。

实际上王林的猜测颇为正确，大魂门不是没有传送阵，而是每一次开启，都是一次难以想象的消耗，大魂门的底蕴不可谓不深，但也同样无法承受在每一万年内，超过百次！

四人出现的时候，依1日还是黄昏时分，阳光金黄，照耀在大地的青草上，使得这极天草原，有了奇异的美丽。

“这里，就是天牛第三穴所在，我大魂门在这里布置了一座地宫，此刻其内应该有了不少附近宗派赶来的修士，还有这里原本存在的散修。”吕文冉缓缓开口，身子一晃，向着地面落下，转眼消失无影，融入地底。

炎栾与许东德跟在后面，一同消失，王林略一沉吟，同样融人大地，消失不见。

四人在这地底深处疾驰，很快就在那地下不知多少丈深的位置，看到了一座被挖空的巨大洞府，与其说洞府，到不如说是一个巨大的宫殿群！

在这宫殿群外，层层禁制防护，若非是四人是大魂门长老，有进入其内的令牌，怕是很难踏入到这里。

占据了极大范围的宫殿群内，此刻存在了近万修士，这些修士大都是来自附近的宗门与散修，在接到了大魂门的魂一令后，立刻带着门下之人敢来这里。

王林四人刚一临近，立刻从那宫殿群内，传出阵阵爽朗的笑声，却是数道长虹呼啸而来，化作了三个老者，这三个老者连连抱拳。

“吕兄，千年一别，你终于来了！”

“周兄，接到老祖命令后，吕某可是用了最快的速度，生怕耽误，好在你们这里还没有出现绿魔洲修士。”吕文冉与那老者相识，闻言含笑攀谈。

另外两个老者，也纷纷向着炎栾与许东德二人抱拳，似也曾见过，神色颇为客气。

唯独王林，许是修为在这三个老者眼里不足以太过重视，只是略一点头，便不再去看。

王林神色平静，这三个老者修为尚可，其中两人达到了空玄中期的样子，那与吕文冉攀谈的周姓老者，修为略高，隐隐是玄劫六七次的程度，与杜青相差不多。

“炎栾与许长老，你们都见过，这位王长老刚刚加入我大魂门，这一次随行而出，共抵魔洲！”吕文冉一指王林，向着三人介绍。

此刻四周还有大量的附近宗门之人，纷纷看着吕文冉等人，神色颇为恭敬。

听到吕文冉的介绍，那三个老者内心颇为诧异，齐齐看向王林，他三人原本认为王林只是一个弟子，却没想到，竟然也是长老之一。

此刻含笑抱拳，看起来好似极为客气，但实际上，抱拳之后，这三个老者便自行忽略了王林，与炎栾等人，继续攀谈。

(未完待续）

第1873章 恼羞成怒！

? 吕文冉神色不露半点心思，缓缓开口。

以他的身份，本不该说出这样的话语，但为了魂铠，却是不得不如此，去污蔑对方！

因为融合魂铠的最后一步，需要的是这里所有人的参与，需要他们的意念，只有当这里的绝大部分修士都认同他后，方可以把他们的意念传人他们修为与鲜血召出的天牛魂上，从未使得他融合铠甲。

一旦融合后，则大为不同，再不需要考虑任何人的想法。

“王长老，我没有想到，你居然会这样……以你的修为，怎么可能杀死一个空劫修士，你杀不死也就罢了，你在战场上躲避，不愿冒险也就罢了，没有人会去说你什么，尽管我们这第三穴内，已经有很多人成为了英魂！

但他们尽管死亡，可却是光明磊落，我不会忘记他们，这里的所有人不会忘记他们，天牛洲不会忘记他们！！

你把这头颅收起，退下这里，我可以当方才的事情没有发生，否则的话，单单是你以止f戏耍我等，以此冒充功劳，我就可以不问老祖，直接将其格杀！！

因为你这样的行为，不是在侮辱我，而是在侮辱那死亡的近万英魂，侮辱我们这里所在修±！！”吕文冉声音带着一股奇异的力量，盯着王林，低吼出来。

他神色很是激动，看起来如其话语一样，对于王林这种侮辱的行为，愤怒到了极限！但他还是在克制，仿佛痛心疾首一样。

其话语一出，立刻就把四周因王林方才拿出刘之源头颅引起的哗然剧烈，生生的浇灭了不少，使得下方那一千多修士，一个个立刻沥默下来，露出了沉思。

其中有不少入，在看向王林时，露出了鄙夷与愤怒。

“吕长老所言颇真，此人绝没有那样的修为，必定是拿了头颅来冒充！”

“这样的人，实在是无耻至极！”’

“没锚，以吕长老的身份与修为，岂能乱说，他亲眼看到是另有他人出手，就应该不会错了。”

“也有些不对劲，若吕长老之前就看到，为何要现在才说？”

哗然议论之中，唯有那几个空劫修士，自然有自己的判断，神色平静，看着王林与那吕文冉。

听着吕文冉的话语，王林摇头，看向对方的目光，带着一丝讥讽，神色似笑非笑，没奄丝毫在意。

那吕文冉看到王林的神色与目光，忽然，D神略噔一下，隐隐觉得似有些不妙，但他想敝很是周全，暗道这番话语一出，对方绝不可毹拿出真正的证据。

除非是元神……想到这里，吕文冉反倒不担心了，1他尽管没有看到对方死亡的一幕，但那刘之源死前亓神崩溃的气息与冲击，却是清晰感应，知晓弦方绝不能还有元神存在，早就完全死亡了。

“我拿出他的头颅，你说我是冒充，那么你看看这个呢！”王林眼中露出寒意，不再与吕文冉周旋，右手抬起一挥间，那刘之源的头颅旁，赫然出现了第二个头颅！

这头颅，正是那绿魔洲空劫初期大尊，许德才！这许德才的头颅，很是狼狈，黯淡的弼目露出无限的恐惧与怨恨，更是在七窍中，奄干枯的褐色血痕！

这头颅一出，整个地宫，刹那一片死寂，所有人的目光都凝固在了这头颅上，甚至就连那三个附近门派的空劫修士，也是豁然从盘腮中猛的站起！

“是他！！”

“许德才！！我第一站还和此人战过，他神通施展速度极快，寻常同阶修士根本就不是他的对手！！”

“我说为什么在第二次交战时，此人没有出现，原来……原来他竟然被王长老所杀！！“这三人倒吸口气，彼此相互看了眼，都看出对方眼中的骇然与震撼！

那炎栾同样面色一变，下意识的起身，盯着许德才的头颅，神色露出无法置信，在她i为，王林能杀死一个，本就是已经极为罕见a事情，但眼下，她看到了第二个！！

还有那许东德，他心神轰鸣，看向王林能目光，第一次出现了深深的忌惮，他方才出言帮助，实际上只是看那吕文冉太过做作，内，己不喜，但眼下，他却是感觉到，自己的言辞，极为正确！

若这王林再没有资格，这里的所有人，都将没有资格！

至于那一旁的周姓老者，更是面色惨白一片，他还清楚的记得，自己当初并未看得上逞王林，言辞很不客气，此刻回想起来，顿时一身冷汗。

“这个煞星！！他有两个空劫修士头颅，不可能是连续在别人杀了后他都遇上去砍下重充……”

下方一千多修士，更是在沉默后，爆发出了远远超过之前的震动与骇然之声，在他们目6中高高在上的空劫修±，此刻头颅就被王林拿在手中，这种视觉的冲击，给了他们一种心字肆的震撼与身体的颤抖。

“你还可以说，你亲限看到有一个修为深不可测的老者，在杀了绿魔洲第一个空劫修±后，恰好被我看到，砍下头颅。

然后那个深不可测的老者，又在我外出巡逻的时候出现，杀了第二个绿魔洲空劫修土，又恰好被我看到了，于是又被我砍下了头颅。”王林悠悠开口，看向那神色急速变幻能吕文冉。

吕文冉此刻心神轰轰，如大浪滔天一样，他望着那许德才的头颅，头皮一阵发麻，骇烈的看着王林，他怎么也没想到，王林居然连缉杀了两个空劫初期修士，这样的修为，即便是他，也要极为重视！！

尤其是这个许德才，在绿魔洲声名赫赫，就算是他吕文冉也都有所听闻，知晓其施法迸度之快，极为恐怖。

之前第一战中，他与那张道宗交手时，便认出了远处许德才的身份！

在王林话语后，吕文冉神色有些扭曲，缓缓开口。

“我没有看到那修为莫测的老者出手，但他能出手一次，很有可能出手第二次！至于遇头颅在你手中，我只能说，你的运气比较好，你……”许德才的话语，被王林的笑声骤然扣断。

王林笑声中，左手蓦然抬起，其左手掌心内，赫然出现了一个鬼魂，这鬼魂发出凄厉眺嘶吼，其样子，正是那许德才！！

“吕文冉，你看这是什么！”王林猛的盯向吕文冉！

那吕文冉在看到这鬼魂的一刹那，面色直接苍白，身子一晃，踉跄的退后几步，张开[想要说些什么，但最终却是无话可说！

这许德才鬼魂一出，他之前的所有话语，全部不攻自破！

“周道友，该如何进入铠甲融合的步骤，莫要浪费时间！”王林目光刹那就在那周姓老者身上一扫。

这老者心神颤抖，连忙点头，此刻那吕文冉都哑口无言，除非是这吕文冉准备强行出手杀了王林，否则的话，大势已定！

“诸位道友，魂铠融合的最后一步，因是你们的血液与修为召唤了天牛魂，需要你们能意念，在你们的意念中，绝大部分之人选择了谁，这铠甲就可以融合在谁的身上！”这周始老者留了一个心思，没有直接指定是谁，这相的话，就不会太过得罪那吕文冉。

其话语一出，四周立刻沉默下来，那吕文冉猛的抬头，眼中闪烁杀机，盯着王林，内屯在衡量得失，但若让他就这么放弃，他实在是不甘心！

“大胆贼子，你冒充功劳，侮辱英魂，此事该杀！！“这吕文冉一咬牙，内心有了；击断，他绝不允许被王林获得铠甲，否则的话，以他与对方这段日子的矛盾与杀机，自己怕是立刻会被打压。

这种事情，已然没有什么可思考的了，这吕文冉已然豁了出去！

“他只要一死，就无法与我争夺魂铠，教大不了在这战场中拼命立下大功，再回到宗l-接受责罚！相信老祖不会为了一个死人，而黉我于死地！”这吕文冉低吼中身子一晃而出，以极快的速度直奔王林而去！

王林早就堤防对方，此刻几乎就是在那吕文冉前行的刹那，立刻后退，右手蓦然抬起，体内那速神决形成的第一条神脉漩涡急速旃转，给了王林极快的施法速度！

与此同时，那王林身后的魂铠，散发出无尽幽光，却是因方才那周姓老者的话语，下方的一千多修士，已然各自快速的显露出了意志，进行了在吕文冉与王林之间的选择！

“凡我极天草原修士，那王长老曾与我有救命之恩，老夫希望你们选择他！”在这选挥之中，人群中一个苍发老者，明亮的双眼看着天空，缓缓说道。

以他的在极天草原的身份，这番话语，立刻引起了此地一些人的留意！

炎栾银牙一咬，蓦然一晃，直奔吕文冉，她以行动，做出了选择，要帮王林一起对抗！

去赌一把！

还有那许东德，略一犹豫，同样选择出手，他既然之前已经开口，就不怕得罪那吕支冉到底！

这是今天的第四更，是本月的第78更，辽差两更，说什么也要完成最少80更的承诺，妒奶的，以后不乱承诺了。

(未完待续）

第1879章 魂铠散

? 那四个绿魔使者，此刻神色透出恐惧，倒卷在半空后，四人相互看了眼，没有丝毫犹豫，骤然急急瞬息从四个方向逃遁开来。

散去中，四人各自施展不同的神通，却见这四人中，有两个拿出了法宝，分别是一张绿色的纸鹤，还有一把白色的拂尘。

这二人踏在法宝上，展开全速，疾驰而去。另外两个绿魔使者，一个咬破舌尖喷出鲜血，整个人散发出刺目的绿芒，与那鲜血融合后，瞬间万里。

最后一个绿魔使者，其双手掐诀中，身子蓦然旋转起来，转眼化作成一个似与天地连接的飓风，以极快的速度，向着远处呼啸急遁。

四人方法略有不同，但速度却是同样之快，几乎就是王林从这地底深处走出的瞬间，四人就已然不见了踪影。

但王林岂能让他们逃走，青牛老祖的提出的三个要求，他还要在这四个人身上完成。此刻抬头，双眼寒光一闪，王林迈去脚步，向着东方蓦然一步踏去。

其脚下波纹回旋，身影瞬间消失。

出现之时，正是在那化身成为飓风的绿魔使者前方，波纹一晃，王林在露出身子的刹那，右手抬起，猛的向后以雷霆之势，轰然一击！

这一击之下，天地轰鸣，王林的手掌赫然被雷霆取代，散发出刺目闪电，化作了一个巨大的雷球，更是在这雷球的边缘，有大量闪电细丝弥漫，看起来触目惊心。

那雷球以极快的速度，直接就与那化身成为飓风的绿魔使者碰到了一起。

轰轰巨响在这天地回旋，那雷霆在碰到飓风的瞬间崩溃，无尽闪电化作无数大网，将那飓风毁灭的同时，笼罩在了那一脸恐惧的绿魔使者身上。

啪啪闪电之声不断传出，那绿魔使者喷出鲜血，发出凄厉的惨叫中，其身子被雷霆大网完全笼罩，向着大地急速按去。

这一幕，远远一看很是惊人，那雷霆网，好似一张蛛网般，缠住了那绿魔使者，将其身子在瞬息间，死死的按在了大地上，将其封印。

在这雷霆大网被王林施展出来的刹那，王林身子突然微不可查的一颤，其全身气息，出现了减少的迹象，王林隐隐有些明白，这是他穿魂铠的时间，快要结束的表现。

以雷霆网封印了那绿魔使者，任由其挣扎，短时间也无法挣脱这王林以空劫初期修为，释放出了雷霆本源与禁制本源融合而成的封印雷网后，他没有半点犹豫，身子再次向着西方一步迈去。

这一步落下，其身瞬息消失。

极天草原西方，那盘膝坐在纸鹤上，面色苍白，神色带着心悸之意的另一个绿魔使者，此刻展开全速，疯狂的逃遁。

在他看去，方才的一幕实在是太过骇人，他们来到这里，是为了执行老祖安排的任务，杀王林。

即便是出现了意外，王林拥有了天牛魂铠，但他依1日只是凝重，而没有太过恐惧，毕竟他多少了解一些，天牛的认可，化作的魂铠，是有时间限制的。

但在他看到了王林施展出信术的瞬间，他却是骤然明白，此人，绝不简单！

“大天尊方可施展的信术，他……他竟然也可以施展出来……此事事关重大，必须要逃出禀告老祖！”

可就在他这个念头浮现在心神的瞬间，其双瞳蓦然一缩，却见在他的前方，虚空波纹一闪，穿着黑色铠甲的王林一步迈出。

“留下吧！”王林双目露出寒光，在出现的瞬间，右手抬起，其全身八道本源赫然化作八条模糊地细线，在其手心内迅速凝聚出来，转眼融合在一起，化作了一个拳头大小的小球。

这是他修为被魂铠提升到了空劫初期后，以其强悍的修为，强行让那本源凝聚，向着那绿魔使者蓦然一甩。

这八道本源融合形成的小球，无声无息，直奔那绿魔使者。

这纸鹤上的绿魔使者面色大变，立刻双手掐诀，齐齐向着天空按去！

“绿魔入体！”其声音尖锐，透出无尽的恐怖，在其话语传出中，却见他全身绿芒滔天而起，弥漫全身中，与那本源小球直接碰到了一块。

轰鸣间，王林身子向前一晃，手中血光闪烁，却是那血剑幻化，融入其此刻空劫初期的修为之力，化作惊天血虹，蓦然一斩！

轰轰之声回荡，那绿魔使者全身绿光崩渍，肉身自眉心上，出现了一道血线，直接分成了两半，连同其元神，立刻死亡。

那血剑在王林手中不断地颤抖，一斩的同时，它吸收了那绿魔使者体内的部分鲜血，发出了尖锐的剑啸。

它曾经杀过很多仙人，但自从落入王林手中后，这是它杀的，修为最高之人！

在这绿魔使者死亡的瞬间，王林自勺身体外，立刻幻化出了天牛魂，其魂仰天咆哮，那声音充满了兴奋，似王林杀了那绿魔使者，对天牛来说，是极喜之事。

在这天牛魂出现的同时，此魂咆哮中猛的向着那死亡的绿魔使者身上一吸，顿时便见一缕绿气，化作蝎子的样子，挣扎中被那天牛吸撤，一口番下。

王林一愣，但身子却没有半点停顿，抬起脚步，刹那消失。

正北方，那喷出鲜血，以血遁之术逃走的绿魔使者，在其逃遁中，他不断地再次喷出鲜血，如此一来，其速度越来越快，几乎化作一道残影，转眼便不见踪迹。

在王林身子出现的同时，他只是看到一道残幻之身闪烁，刹那就从眼前消失，转头看去时，对方已然化作了一个绿点，在远处渐渐模糊。

王林身体外的空劫气息，如今也越加的不稳起来，隐隐出现了要跌落的迹象，似要回到玄劫之中。

他目光一闪，盯着那第三个绿魔使者逃走的方向，右手抬起，向着那里急速一指。

“定！”

一声低吼从王林口中传出，这一指之下，整个天地似突然一暗，仿若有一股奇异的力量冲入进来，瞬间凝固一切，包裹那此刻距离王林已然很远，那逃遁的第三个绿魔使者。

其身一颤，蓦然停在了原地。

在其身子停顿的一瞬，血光闪烁，却是那血剑疾驰而来，轰的一声巨响过后，这绿魔使者全身崩溃，被王林身体外出现的天牛魂，急速吞噬其尸散出的那一缕绿气。

封印一人，连杀两人，王林身上的气息，急速跌落，成为了玄劫三四次的样子，他望着南方，那里是最后一个绿魔使者逃遁的地方，沉默了数息，他放弃了继续追杀，而是转身直奔那被雷霆封印的第一个绿魔使者那里。

片刻后，在那封印第一个绿魔使者的地方，传出了天牛兴奋的嘶吼，它连续番下了三个绿魔使者死后散出的绿气，这绿气对它来说，好似极大的补品。

还有那血剑，在杀戮了三个空劫中期的绿魔使者后，其上血光更浓，隐隐的可以看到那剑刃上，浮现出了几个古老的符文。

那符文，不属于修士，而是属于古族！

站在大地上，王林一头白发飘动，其修为再次跌落，成为了空玄中期的样子，神色露出疲惫，脚步一踏，他身子融人大地，直奔地底深处的地宫而去。

一路疾驰，其修为又一次跌落，成为了空玄初期，最终在他进入到地宫的一刹那，其修为完全恢复到了正常，依旧是空灵后期的样子。

那天牛魂铠，从其身体上好似融化一般，化作了最早之时的无数黑色的细丝，缭绕其全身，最终凝聚在他的右侧面孔上，成为了一个黑色的天牛图腾。

那图腾一闪一闪，使得此刻的王林看起来，有了一股诡异的感觉。

在其身子踏入地富的刹那，其脚步一颤，体内立刻浮现出一股浓浓的虚弱之感，仿若失去了修为，成为了凡人一样。

四周一千多修士，包襄那炎栾等人，全部目光凝集而来，露出忧虑之色，他们看不到地宫外发生的事情，只能在这里焦急的等待结果。

“六个空劫中期老怪，逃了两个，死了三个……”王林不知道那赵姓老者有没有分身，因其死亡并非是他近距离所杀，故而没提。

“两个空劫初期大尊，死亡！”

“除了他们外，极天草原上所有绿魔洲修土，全部形神俱灭！”王林只说了这三句话，便面色苍白，身子一晃，化作长虹回到了其洞府，召出已司，更以禁制封死了洞府，盘膝坐在其内，喷出了一口鲜血。

他没有理会那洞府外，因其三句话语，完成成为了死寂一般的所有修士，那些修士一个个沉默，看向王林所在洞府的目光，露出敬畏与震撼。

“天牛魂铠……如此强大…“这就是魂铠么……众人没有哗然，而是一个个沉默着念头，慢慢的散开了。炎栾等人，也是在那沉默中，复杂的看着王林的洞府，各自回到了宫殿内，开始了闭关疗伤，毕竟在之前的战斗中，他们也有了一定的伤势。

时间一晃，便是七天！

昨晚喝大了，，

(未完待续）

第1916章 等天尊来！

? 吞噬了这道魔宗宗主，王林双目一闭，体内传出砰砰巨响，将道魔宗宗主元神压制在体内，抹去其神智后，融入速神决的神脉内，等有了空闲之时，他就可以凭着此番获得的这些元神，去一步步增加神脉的数量。

片刻后，王林睁开双眼，大袖一甩间，地面传出轰隆巨响，却见那半瓦解的湖泊还有那岛屿，在王林这甩袖间，如被风暴横扫轰鸣而过，化作了一片彻底的废墟。

道魔宗，就此崩溃！

天空上金光中的皇族使者，此刻一脸尴尬的站在那里，直至看到王林睁开双眼，苦笑中抱拳。

“王道友莫怪……这个……在下也没想到仙皇圣旨内是这个内容……早知如此，方才在下必定与道友一起出手诛杀此僚！”

王林神色平静，看着那皇族使者，没有说话，实际上他内心也颇为诧异那圣旨的内容，尤其是最后几句，他于连道非之恩。

“疯子的本名叫做连道非……我当年第一次打开储物空间，他与银衣女子一起被破碎能空间虚无卷走，不知去向……这疯子常常自jij本王，且从玄罗师尊那里也略有听闻，此人能哥哥，就是仙皇……莫非仙皇找到了疯子，疯子苏醒后，告诉了仙皇我与他的关系……”王林沉吟中，那天幕上的皇族使者胆颤心惊，内心极为懊悔，一脸苦涩中更是连连诅咒那死亡的道魔宗宗主。

“这该死的道魔宗宗主，你死就死吧，还要连累老夫，早知如此，我就不管那王林著戮，先把圣旨念完……这王林到底什么身份，仙皇竟然以如此诓气对其说话……于道非之恩……连道非王爷三十年前苏醒，莫非……”这皇族使者眼中瞳子【一缩，连忙驱散了脑子里一切思索此事的念头，他知道，有些事情，不是自己可以知晓三猜测的。

“这王林如此修为，再加上……，他必定获得仙皇重视，唉，这事弄的，要尽快修补-A好。”这皇族使者想到这里，顿时脸上露出帮敬的微笑，连连向着王林抱拳作揖。

“王道友莫怪，莫怪……在下之前真的是糊涂了。这道魔宗宗主，该杀！”这皇族使霍一边说着，一边查看王林神色，见王林丝毫没有理会自己，依J日有些阴沉后，内心略噔一下。

“坏了，此人必定还在意我之前的两次出手……他日后若是在仙皇面前说那么几句，我……我……”这皇族使者额头汗水更多，襁风一吹，化作一片冰凉。

“呵呵，这个……王道友，我这里有些中州的特产，你我初次见面，小小礼物不成郁意，还望道友务必收下。”忍着心痛，这皇够使者连忙拿出一枚玉简，连同那圣旨，一同恭敬的递给王林。

王林正沉思此事因果，闻言抬头扫了那皇族使者一眼，接过圣旨后，并未去看，而是霍向那玉简。

其神识一扫，神色依1日平静，但内心却是一动，这玉简内并非刻印了什么内容，而是一个类似储物空间的存在，其中拥大量的充满了仙气的元石。

收起这玉简，王林冷冷的看着那皇族使者，没有开口。

在他的目光下，那皇族使者内心叫苦，咬牙中再次右手一挥，手中多出了一个玉瓶，柄为心痛中挤出一丝微笑。

“啊，在下忘了，这还有一份中州特产，并非什么太贵重之物，道友定要收下！”谝着，他再次把这玉瓶恭敬的递给王林。

王林接过后，当着那皇族使者的面，神识在内一扫，其内有大量的丹药，这些丹药，葡是疗伤之用，其中有不少都是极为珍贵之物。

寻常修±很难获得，也就是这皇族使者，才能在中洲想办法弄到。

连续送出了两份大礼，这皇族使者心痛白：

不得了，紧紧的看着王林神色，发现王林那!3沉的容颜略有缓和，这才内心松了口气，只是尽管如此，但王林那冰冷的目光，在看完丹获后，依旧盯着皇族使者。

在王林的目光下，那皇族使者内心再次叫苦。

“太贪了吧……这……这……”皇族使霍还不得不脸上露出微笑，右手微不可查的颤刳了一下，狠狠地一咬牙，再次取出了一枚玉简，生生挤着笑容。

“在下于中州都城内，还有一套房产……”他说着，手中玉简在极度的心痛中，递给了王林。

接过这玉简一看，王林脸上慢慢露出了街笑，他的笑容落在那皇族使者眼中，立刻完全的松了口大气。

“使者大人不必客气，这些中州特产既然不是什么贵重之物，那王某就却之不恭了。”

“是的，是的，都不是什么贵重之物。”

皇族使者觉得胸口有些闷痛，苦笑说道。

“使者大人来这绿魔洲，想必也经过了天牛洲，不知那里的战争如何了-“王林缓缓开口。

“此番圣旨共有三道，天牛洲大魂门，9三一宗备有一道，如今战争应该结束，各自正趋回宗门吧。”那皇族使者对此事没有隐瞒，立刻说道。

“道非也在皇城？”王林收起玉简，话语一转，随意的问道。

“道非王爷自从苏醒后，就一直在皇城内，据说想要出去，但仙皇不允。”这些季情，部是传闻，这皇族使者说出也自觉无碍。

“哦，我与道非有1日，曾对他有些恩惠。”王林微笑道。

那皇袍使者连忙点头，他之前传旨时就察觉了这一点，此刻听到王林亲口说出，更为确认。

“道非性格……唉，我与他也有许久未见，他如今还是以前的样子么？”王林摇头，轻叹中说道。

“道非王爷……”那皇族使者犹豫了一下，但想到那圣旨的内容以及王林之前的讵语，便继续开口。

“以在下的身份，看不到道非王爷，不过听人暗中说过，似道非王爷在三十年前苏醣后，其性格，与以前有些不一样……可有日-候，还是那个样子……“这皇族使者犹豫中，缓缓开口。

王林内心一动，含笑中不再开口。

那皇族使者见此，立刻知晓进退，抱拳中向着王林一拜。

“王道友，这圣旨可以作为传送之用，止[地距离中州很远，需传送八次方可达到，在下要先回去复命，就不与道友同路了，待到了宴城后，在下必定去迎。”那皇族使者说着，铡笑告退，急急离开，他生怕自己再滞留一些日．间，万一那句话惹得这王林不喜，自己又要这上“并非贵重之物”的薄利。

直至那皇族使者离去，王林脸上的笑容立刻消散，取而代之的则是一片阴沉。

他没有离开这道魔宗废墟，而是盘膝坐在那废墟中的一块青石上，目光闪烁起来。

“连道非……他的贪婪，他的很多负面思绪，部已经被当年的天道所化天运子吞噬，捞照道理来说，他与之前的性格，会大为不同……那皇族使者的话语内，也透露出这个意思，他的性格有所变化，只是不知如今到底变幻成了什么样子……”

王林眉头皱起，抬头看着远处漆黑下来的天空，继续沉思。

“不过，他若真的改变了性格，怎么会苏醒了三十年，至今其哥哥仙皇才会来宣布旨意……若他真的想感谢我，三十年前的时候，我正是在那蝎庙内，承受痛苦与造化之中……这圣旨的内容，很有意思……”王林眼中露出冰冷，右手抬起向着漆黑的远处蓦然一挥，却见一股黑风呼啸而去，紧接着，便有八声凄厉的惨叫传出，安静下来。

王林心狠，一旦确定做一件事情后，则更为心狠，他既然要灭道魔宗满门，自然不会方；过远去天牛洲的那些道魔宗余孽。

这些最早回来的，都是身份高贵，不惜代价以传送阵提前赶来的修土。王林之所以留在这里，除了为了等这些一一回来的修为外，辽在等一个人！

“道魔宗的老祖，应该就在路上，此人天尊修为，要真正的灭道魔宗道统，此人必须要死！且就算我不找他的麻烦，他也会记恨亍我，前来追杀！

天尊……不知我穿上魂铠后，与天尊如何！”王林坐在那青石上，看着远处。

“解决了道魔宗的事情后，我有两个选择，要么是去东临宗，进入东临池内，看看黏的其他本源，能否凝聚出真身…要么，就是去这中州，看看那里到底是什么龙潭虎穴，那连道非是否还记得我，其哥仙皇，又到底持着什么念头……不过师尊曾说，仙族之中有五位大天尊，其中这仙皇连道真，就是大天尊之一！要去习f里，说不定会有危机……”王林闭上双眼，在这黑夜中沉默。

距离绿魔洲道魔宗，有五洲间隔之地，一道长虹在天疾驰而走，那长虹内，有一个赤发老者，那老者一脸平静，但双目内却是蕴藏了怒火！

他一晃间，天地轰鸣，在远处一处传送阵上消失，以庞大的代价，换来传送之力，-A洲直奔远处而去！

他，就是道一大天尊麾下，绿魔宗的天尊老祖！！

(未完待续）

第1948章 东临池

? 王林猛的睁开双眼，其目内一片血丝，衣衫被汗水浸透，面色苍白，似失去了一些力量，更有一种极为虚弱的感觉，弥漫全身。

“主子！”刘金彪立刻上前，限中露出震惊与焦急。

“我闭目了多久？”王林穿着粗气，似此刻呼吸都有了阻碍，仿佛成为了凡人一般，许久才抬起右手，事宜自己无碍。

“你……你刚刚闭上双眼，似整个人不存在了一样，我回头去看的一瞬间，你就……醒了……”刘金彪犹豫了一下，如实说出。

“一瞬间？”王林一愣，他多次梦道，知晓自己每一次都会沉浸在内一段时间，绝不可能只有一瞬，他看了刘金彪一眼，沉默下来。

脑海中浮现出在那梦道内所看，那模糊的虚影，他甚至连对方的样子与身体的轮廓都看不清……只隐隐记得，似出现了这么一个人……但仔细一想，却又模糊，似自己记锚了一样。

这种感觉，仿若是被篡改了记忆一般，让王林心神一震。

“若梦道所看是真实发生，那么他……是谁……”王林想到之前那种剧痛，还有苏醒后的无力虚弱之感，这种事情，他从未经历，似那一瞬间，他隐隐有种要死亡的错觉，这种错觉，甚至三命之术都无法帮助，若真死亡，则真正的死去……许久，王林面色渐渐恢复，他坐在那里，看了一眼东临宗，眼中慢慢露出精光。

“总有一天，我会知晓，这里面到底蕴藏了什么隐秘！”

目光一闪，王林起身迈步，直接踏入到了那东临池中，在那池水内，盘膝坐下，池水淹没其腰，透着阵阵冰冷，传人王林体内。

在这池水中，王林深吸口气，不再去想在东临宗的秘密，而是静下心来，吐纳中运转全身修为，默默地与这池水似融为一体。

这种感觉，他当年也曾经历过，但如今真正的在这池水内，当他与其融合的瞬间，王林整个人，蓦然间沉浸在了一种奇异的状态中。

这种状态，类似王林曾经创造出残夜神通时，进入到的那种氛围，只不过此刻借着那池水内蕴含的奇异之力，强行让王林瞬间踏入而已。

在那种状态下，王林整个人沉浸在迷茫中，似过去了很久，又仿若只是一瞬。

睁开双眼，王林目内有些迷茫，片刻后恢复过来，低头看了一眼身下的池水，已然少了近三成。

“主子这一次闭目到苏醒，用了三息的时间。“没等王林发问，那刘金彪在一旁立刻开口。

王林点了点头。

“失败了么……只是在那状态下滞留了三息，可却一无所获……”王林皱起眉头，他隐隐感受到，体内的诸多本源，均都增加了一丝，不多。

“那东临宗老祖曾说，这东临池与大圣洲封印的天外修士之魂有关，在这里有一定的机会，感悟出那天外修士特殊的本源……我连他的本源是什么都没有看到，这第一次，就失败了……那东临宗老祖曾说，池水内感悟只有两次机会，第三次，必定暴毙而亡……为何会出现死亡的事情，若能把这一点弄清楚，说不定可以多感悟几次……”王林沉吟片刻，在那池水内，再次闭上了双眼。

在其双目闭合的刹那，又进入到了那种奇异的状态中，这一次，处于这状态下的王林，依1日还是整个人似有了迷茫，眼前一片模糊，就连神智，也似有了不清晰。

但他却是可以隐隐感受到，有一股奇异的力量，从外界传人自己的身体内，只不过仅仅是可以感受而已，真想要去抓住，却没有丝毫的痕迹。

不知过去了多久，在这迷茫中的王林，忽然其左眼内，似看到了一缕光，这光很微弱，甚至若不仔细去看，很难看清，这缕光的出现，顿时就吸引了王林全身的心神，但此光，唯有他的左眼可以看到，右目内，依1日是一片模糊，丝毫不见。

这种诡异至极的变化，让王林心神一震，但依1日还是凝神向着那左目内看到的光，延伸过去。

只是那光似距离很远很远，还没等王林清晰的摸索到，其心神一震中，赫然从那状态下，苏醒过来。

睁开双眼的瞬间，耳边传来刘金彪的声音。

“主子，这一次是五息……王林望着远处天空，沉默了很久，脑海内始终存在那方才左目看到的光。

“左限可以看到，右眼却看不到……这东临池，比我想象中，有难度。”王林看了看池水，发现如今这池内，只剩下了不到三成的水面。

“这池水不知最后用完后，会不会再出现……另外我已经感悟了两次，都失败，这第三次，不知会有什么凶险。”王林沉吟中，右手抬起一挥，立刻那金尊海龙呼啸而出，盘旋在天空，身子缩小了不少。

这金尊海龙一出，立刻恶狠狠的盯着刘金彪，低声咆哮，神色中颇为高傲。

刘金彪一愣，看着那海龙，倒吸口气，但眼珠却是一转之下，嘴角露出微笑，不知存在了什么念头。

王林没有理会太多，传出神念，让那海龙若是见识不妙，立刻助自己出来。随后目光一闪，再次闭上双限，第三次，沉浸在那奇异的状态中。

这一次，王林刚一进入那种状态，在那池水内蕴藏之力融人身体内的瞬间，突然化作了阵阵排斥之力，更是在王林体内凝聚在一起，化作了一声传人其心神的嘶吼与咆哮。

这咆哮的声音，极为真实，蕴含了一股疯狂与不甘！！

“连云决，你卑鄙！！”这声音在王林心神内急速回旋，似化作了奔雷轰鸣，让王林全身蓦然一震，在那声音下，似心神要崩溃一般。

在这声音的干扰下，他根本就无法沉浸在那状态中，更无法进行感悟。

就在这时，突然一股大力从外界传人而来，似有一个巨大的爪子一把抓住王林，将其身子急速挪出那东临池。

离开了池水后，心神内的声音骤然消失，王林睁开双眼，看着那池水，神色阴沉下来。

“果然无法进行第三次感悟，若不是提前有了准备，那东临宗老祖又告知，突然之下，即便不会影响太大，也需消耗一些精力才可离开。”王林皱着眉头，坐在那池水旁，看着其内不多的池水，目露思索。

“为何第一次、第二次都不曾如此，唯独第三次这样……方才那个声音，是池水内进入我体内的奇异之力凝聚后产生，这股奇异之力，先是在我体内流转一圈……莫非重点就是在这里，这游走的一圈，是在类似检查我进入此地几次？”

“那么，它是通过什么来判断我具体感悟的次数？还有那连云决，姓连……莫非是连道非的老祖，当年的仙祖之名？”王林目光闪烁，望着那池水，沉吟不断，在他这沉吟中，似因身体离开了那东临池，其内池水慢慢冒出，渐渐恢复到了之前的水位，似方才的消失，全部恢复了。

“金彪，你下去试试。”王林有信心，可以护得那刘金彪即便是第三次也会安全，话语间，把自己之前遇到的危机告诉了刘金彪，让他注意。

刘金彪没有犹豫，一步迈去，盘膝坐在池水内。

四息后，其双目茫然的睁开。

“我看到了一缕光……”刘金彪喃喃中，再次闭上双眼，这一次，他用了五息的时间，在其睁开双眼的刹那，其左目内，分明有一缕明亮的光一闪而过，很快消失了。

“距离那光很近很近，但却还没有摸索到……”刘金彪沉吟片刻，再次闭上双眼，按照王林的要求，去进行第三次感悟。

王林紧紧地盯着刘金彪，时间慢慢流逝，一息、两息、三息……直至十息后，刘金彪身子剧烈的颤抖，王林不假思索，右手抬起瞬间将其挪出水池。

颤抖中，刘金彪睁开双限，其左目光芒万丈，即便是王林，看了一眼后好似看到了太阳一般。

“我触摸到了那缕光，心神内有一个声音回荡，似在告诉我这光的名字，此为太初本源……一切万物之始……不过我修为不够，仅仅感悟了一点，就承受不住。”刘金彪深吸口气，看了限那东临池。

“主子，我觉得，我之所以可以在第三次感受到那光，是因为我的骗道，我在瞬间欺骗了自己，告诉自己，这是我第一次进来……以这种方法，更欺骗了这池水的探查，我转世苏醒后，骗道也可以帮人施展，主子要不要尝试一下？”刘金彪似有所悟，看向王林。

王林沉吟少顷，摇了摇头，他对于骗道也有所了解，更是在梦道中有所感受，知晓了方法后，以其修心的感悟，不需刘金彪帮助。

起步一迈，王林第四次沉浸在那池水内，以类似的方法，在那水池内的奇异之力传入而来的瞬间，骗过了其检查，再次沉浸在了那种状态中。

很快，他的左目内，看到了那缕光……这光芒距离他越来越近。

“杜某行走苍穹之间，观亿万初阳变化，明悟太初本源……“在王林的心神内，渐渐浮现出一个低沉的声音，那声音好似在自语喃喃。

月票还有么！！

(未完待续）

第1954章 一鸣惊人（四）

? “此子当年我便看出不凡，不到百年，竞闯过了这第九层，可以将其展览为麾下！罢了，他当年尽管拒绝了一次，但这一次，我分身前往，他可看出我对其重视！”道一宗，疑似天河落九夭的瀑布前，道一大天尊双目一凝，脸上微笑更浓。

北州冰川，那武封大天尊，望着面前的冰川，闭上了双眼。

“此子经历了在山海的测试，又闯过了第九层，其战力已然与跃天尊相差不多……道一看重在先，必定抢夺，但道一性格含有孤傲，他虽说不会以神念去往，但至多也就是一具分身前去……这一次，我要本体亲自招揽，此子从方面，应可判断谁对其重视！”

帝山上，那绝美的女子脸上露出开心的微笑，似王林闯过第九层，她似比王林还要高兴的样子。

只不过其身旁那老者，目光在秋叶上一扫，神色依i日毫不在意。

“第九层而已，天尊巅峰罢了，闯过了第十层，方为跃天尊，不过即便是闯过了第十层，也依1日是跃天尊中的垫底，与那冥道尊，相差甚远。”那老者摇头，缓缓开口。

“师尊！！”那绝美的女子转身，嗔道。

老者话语一顿，苦笑开口：“罢了，若他能闯过第十层，我去问问他有没有意愿成为老夫麾下。

唉，这天尊涅之地，一至九层为天尊可闯，第十层则是天尊与跃天尊的分水岭，过十则为跃天尊，至于十一层以上，踏入后与前九层完全不同，除了依旧需修为与战力外，还有对于道的理解与明悟。

天尊涅，这个涅字，就是后九层的含义！

后九层，没闯过一层，都如得一场造化，这王林……”那老者看了徒儿一眼，索性不再开口。

那海子天尊一脸兴奋，深吸口气，竟闭目中神识散出，直奔九霄！

中州皇城，一座奢华的宫殿无人宫殿内，在那半空虚幻之幕王林闯过了第九层的一瞬间，有一个冰冷的笑声，在这宫殿回荡。

“这就是道非念念不忘之人么……倒是小看他了…，东洲，紫阳宗，那中年修士独自一人，望着身前的镜子，丝毫不去理会外面隐隐传来的一声声惨叫，其双目炯炯。

“一定要把他招揽过来！大天尊自从上次转世再次分开后，时隔多年，威信不足，招揽的天尊与跃天尊之修，也大都离去……眼下大天尊又一次转世在即，若此人能成为麾下，必定可以起到守护的作用！”

与此同时，在那天尊涅之地，在王林闯过了第九层后，此地所有天尊修土齐齐一拜，紧接着，便有近百人抱拳后急速离开此地，神识归体后，以各自的人脉，即刻把此事告知给了相熟的天尊。

毕竟有人闯过第九层，此事在天尊之中，极为重要，可称之为盛事一般，随着此事不断地传开，没过多久，赫然有更多的天尊修士，从仙族大地的各个地方，直奔这天尊涅而来。

在第九层金光闪烁中，王林走出，他盘膝坐在半空内，没有继续去往第十层，但同样也没有下沉放弃。

整个天尊涅之地，被金光照耀，凡是得到了通知后赶来这里的天尊修土，一个个刚一出现在传送阵内，立刻就被金光弥漫，抬头就可看到，那第九层大殿的无尽金光，同时更看到那金光中，盘膝的身影。

他们神色凝重，更是隐隐有一丝期待！

此刻这里的大半天尊，再没有任何一个有嘲讽之意，甚至连不屑的心绪部早就被事实碾碎，他们尊重强者，尤其是可以闯过第九层之人，更是天尊中的巅峰！

时间渐渐过去，来到此地的天尊修士，越来越多，一道道长虹从远处传送阵疾驰而来，几乎那传送阵的光芒，就始终没有停止过。

很快，在这天尊涅之地，天尊修士赫然达到了近七百人之多，几乎占据了仙族大地所有天尊的七成！

且那传送阵内，还有天尊修±得到消息后急速敢来。

“此事引起了很大的轰动，来天尊涅的人越来越多了……”

“第十层一旦过去，他就是跃天尊修士……只是这第十层，据说比之前九层再加一起还难，否则的话，也不能数万年来，始终没有第四十九位跃天尊出现……”

“估计有些困难，虽说闯过第九层的天尊极少，但却也有一些，这些人当年哪一个不是赫赫声名，甚至在闯这第九层时，也曾引起轰动，在许多人的期待下，却在第十层失败……这一次，很有可能也是如此。“天尊涅内，七百多天尊分散开来，望着那天空第九层金光内身影的同时，也在或思索，或彼此神念交谈，或打听王林的姓名与之前发生的事情。

这七百多天尊中，有一些人，神色极为平静，他们与众不同，即便是站在那里，四周其余天尊也是极为客气。

这些人，不到几十，他们全部都是闯过了第九层后，在第十层止步者，此刻来到这里，也是为了看看，王林到底能否迈出他们梦寐以求的一步！

“赵兄，你看此人能否闯过这第十层？”

“难！第十层你我都去尝试过，此人若真有闯第十层的信心，也不会如今还在打坐。”

又过了半柱香的时间，；疑聚在这天尊涅之地的修士，已然近八百人，几乎大半的仙族之地内的天尊，都放下了-七刀事情，神识赶来此地，见证这一重要的盛事。

在那人群内，有一个女子，这女子相貌绝美，正是那海子天尊，她不愿在帝山看那秋叶，而是亲自来此，望着那天空中金光内的身影，海子天尊脸上露出微笑。

“这家伙，从山海走了后，失踪了十多年，没想到一出现，竟如此惊人！”

就在此地近八百天尊等待王林去闯这第十层时，突然远处的传送阵内，连续闪烁起来，却见一个身穿白衣的中年男子，迈步走出，此入神色冷峻，出现后丝毫不看众人，而是身子跃起，在半空望向王林。

“雪雨跃夭尊！！”

“竟然连跃天尊都被惊动而来！”

“不止是雪雨跃天尊，你看，那是道轮跃天尊！”跃天尊的出现，立刻引起了虽有天尊的注意，却见那传送阵闪烁中，再次走出了一人，此人是一个老者，皱着眉头，身子升空而其，与那白衣男子相互一望，彼此略一点头，便同样看向天空中的王林。

“孟双跃天尊！”

“那是子妥跃天尊，是他，他常年童子样，必定是他！传闻他闯过了第十二层！！”

阵阵神念传递议论之声，在这近八百天尊中无声无息的回荡。那古老的传送阵内，跃天尊一共出现了四人，这四人彼此没有交谈，出现后，立刻看向半空。

就在这时，突然四周骤然寂静，因天空那第九层大殿金光内盘膝的王林，站起了身子，他的这一举动，立刻吸引了所有目光的凝聚。

王林低头看了一眼下方多了不少的人群，眉头一皱，但很快就舒展开来，他的目的，就是为了一鸣惊人，眼下人越多，越为好。

那下方人群内，有四人引起了王林目光的凝望，这四人，正是那四个来到这里的跃天尊，在王林看向他们时，他们也望着王林，神色平静，没有丝毫情绪在内。

目光一触，王林收回，抬头身子向着那第十层，蓦然间一步迈去，随着其脚步一动，他的身子以极快的速度，直奔第十层，身子一闪，消失无影！

“闯第十层了！！”

“这十层，可谓龙门，一旦闯过，则为我仙族第四十九位跃天尊！”

下方所有修士，一个个凝神注目，生怕遗漏了半点。

甚至在这一刻，仙族大地上，道一、武封，还有那皇城内无人大殿中的存在者，都看着各自身前折射天尊涅的一幕，看着王林走入第十层！

还有那紫阳宗内，那中年男子，其深吸口气，眼不眨一下。

“他，能过么……”这是很多人，包括此地所有天尊修士，内心升起的同一个念头！

时间流逝，王林进入第十层后，已然过去了八息！

第九息、第十息……所有的目光，都凝聚在那天空中只能模糊看到的第十层宫殿，这一层宫殿，数万年来，从未散发出一丝金光！

但它在历史中，每一次散发出金光，都代表着，仙族大陆上，多了一位跃天尊！

仙族大陆，如今只有四十八位跃天尊，一旦多出一个，将是整个仙族的盛世，甚至连古族都会知晓其名，这样的修士，足以引起仙罡的轰动！

第十一息、十二息、十三息……直至第二十息！

“定是失败了……”下方天尊，立刻有人传出叹息。

但就在这时，却是有一声声惊呼，在这寂静的天尊涅之地，如波涛大浪一般，滔天而起！！

“金光！！！那是金光！！！”

“第十层金光！！数万年了，这第十层再次出现了金光！！！”

“他……闯过了！！”

天空中，被云雾遮盖了大半，一片模糊的第十层，在过去了二十息后，在所有人的目光中，赫然散发出了惊天动地的金光！！

那四个跃天尊，神色顿时一凝！

跃天尊了，求月票！！！

(未完待续）

第1959章 一鸣惊人（九）

? 整个仙族，几乎所有天尊，跃天尊，甚至五个大天尊，全部都因天尊涅内王林那看似疯狂的举动，吸引了全部的注意力。

这种事情，在仙族已经很少出现，只有当年的冥道尊才获得过同样的瞩目。

但如今，这瞩目的光芒，将永恒的不再属于那冥道尊一人，而是从他身上被分散开来，分出了一部分，降临在了王林的身上！

从此之后，仙族大地上，甚至仙族的历史上，或许王林的名字，将如同璀璨的星辰，高升于天幕，其光芒无尽，被所有具备资格之人知晓！

甚至在不久之后，或许古族之人都很有可能听闻此事！

仙族，第四十九为跃天尊，更是在首次成为跃天尊后，闯过了第十一层，第十二层，如今，更是去闯那第十三层！

那帝山上的久帝大天尊，他的双限不再似稀松，而是炯炯有神，盯着身前的秋叶，他此刻神色更是凝重，再没有了之前丝毫的懒散。

他明白，能闯过第十三层，即便是穿着魂铠，也足以说明一个事实，此人，或许不是太鸡肋……至于那中州皇宫中，已然显露出身影，坐在那龙椅上的仙皇，其双眼露出奇异之芒，沉思中，看着那前方的虚幻之幕，看着其内的王林，冲入第十三层。

在他旁边，那黑衣冥道尊，已然盘膝坐下，其神识凝聚于天灵，正要前往天尊涅！

此刻，在这天尊涅内，那道一大天尊略皱眉头，暗叹一声，他知道，眼下的王林，怕是已然掀起了一场风暴，这样的修土，身为大天尊想要招揽，也需要付出一些代价。

但再大自勺代价，也是值得，一旦此人日后能成为大天尊，那么之前的一切付出，就会化作善缘，获得丰厚的回报，有一个同是大天尊的道友，彼此还经历过之前的这种关系，对于任何一个大天尊来说，在仙族的地位都为大范围的攀升。

旁边的武封大天尊，也是暗叹，他能预见，这王林将要再现当年除了双子外，其余四个大天尊共同争取一个人的局面。

除非，出现什么未知的意外……天尊涅内，一片寂静，那些天尊修士沉默的望着天空，他们在这一天的时间，感受到了与王林的差距，从第五层，一直拉开至如今的第十二层。

甚至回想之前王林刚刚闯过第五层时，他们升起的思绪，如今去看，好似一场笑话，以他们的修为，他们的夭尊身份，根本就没有资格去评论一个跃天尊修士，且还是能闯过第十二层的跃天尊修士！

如今，对于那天空中的身影，他们唯有仰望！

即便雪雨等人，也是沉默中，神色内复杂减少了很多，毕竟差距太大，这差距，足以磨灭一切复杂的心绪。

“当年的冥道尊，就是在那第十三层止步……不知此人，能否超越……1“他若度过了这十三层，将完全压过当年的冥道尊，成为首次威为跃天尊者中，第一人！即便还不如现在可以度过第十五层的冥道尊，但却也相差不远了！”

至于旁边的子妥跃天尊，他面色始终苍白，对于这一幕幕其亲眼看到的事情，他尽管明知道自己应该彻底改变心思，但依1日还是忍不住，神色露出复杂。

“十三层……他绝过不去！！”

来到此地的跃天尊，除了雪雨和子妥等人外，还有二十多个，他们分散开来，望着天空，见证这一盛事！

“不知他能不能闯过这第十三层…，“我仙族跃天尊中，在第十三层止步的，算上才微尊与冥道尊，共有九人！即便这王林没有闯过十三层，也会使得这一层次的跃天尊，成为十人！”

“十三层，他应该无法闯过，他终究是有极限的。”

这些跃天尊有交好者，彼此传着神念，看着天空那云雾中，被隐藏起来略见轮廓的十三层大殿。

十三层大殿内，王林面色苍白，迈步而入的刹那，眼前再次出现了那片模糊的虚无，依1日还是雾气缭绕在四周，那迷雾翻滚，似比之前两层更为浓郁。

在这迷雾内，王林沉默。

“第十二层的九尊天外之灵，出现了天牛……能度过那十二层，我能感觉到，已然是穿上魂铠后的极限……魂铠，毕竟不是万能之物，它可以提高我的修为，可以增加我的战力，但随着我修为越来越高，它的作用也渐渐减少起来。毕竟他最多，也就是让我无限的接近那天牛而已……但这种接近，实际上还是有差距的。

好在于第十一层，我学到了极火道，在那第十二层，我明悟了极水道，这仙祖传承于太古神境的八极道，如今我掌握了两种！

这第十三层，我过，还是不过……”王林望着那迷雾，目露沉吟。

“何为道！”在他沉吟中，迷雾内传出了在前两层，一摸一样的声音，这声音回荡虚无，带着一股无上威压。

在这声音的回荡中，王林双目渐渐平静，这个问题，他已经回答了两次，每次都不同，第一次，他以生死为道，第二次，他以因果为道。

这第三次，王林明白，是以真假为道！

这种对于道的明悟与考验，或许对旁人来说，具备难度，但王林看去，却是早在他于洞府界时，就已经开始思索了。

“一呜惊人……我应该算是勉强达到，罢了，闯过这第十三层后，就此止步，凭着此事，即便那些大天尊能看出我有魂铠，但也足以说明问题了。”王林沉吟中，打定了主意。

“生死为绳索，便是道，绳索两头连在一起，是一个圆圈，此为因果，这也是道！人有梦障，分不清何为梦醒，何为沉睡，这梦障阻碍众生看清天地，沉浸在真与假中不能自拔，故而，这破开梦障睁开双眼的力量，为真假，也是道！”在那声音不断地回荡下，王林脑海一震清明，他想到了自己朱雀星一甲子梦道，缓缓开口。

在其话语传出中，这片遮盖了其前方的迷雾，骤然消散，露出了完整的星空……时间流逝，在天尊涅之地等待的所有人，于时间过去了一柱香后，看向天空十三层目光，渐渐有了惋惜与迟疑。

“时间要比他在第十二层时多了不少，可见这第十三层的难度……“看来他真的要在这第十三层止步了，毕竟他终有极限！”

“没错，首次成为跃天尊，就成为了我仙族十强跃天尊之一，此人足以声名赫赫了！”

“可惜，若他可以闯过这第十三层，就可以仅次于才微尊，成为我仙族三大最强跃天尊……”

“他终究，还是没有超越冥道尊…，此地跃天尊中，在这等待下，彼此散出神念，或惋惜，或松气。

“极限了么。”道一大天尊望着天空，倒也略有放心下来，闯不过十三层，对他来说，更容易招揽。

就在这众人猜测，王林将会于十三层止步之时，突然远处的古老传送阵，散发出阵阵运转的光芒，这光芒闪烁间，其内凝聚出了一个身影，随着光芒的消散，展露在众人目光下的，赫然是一个黑衣青年。

他的出现，竞丝毫不压于之前道一与武封来临时的轰动，更是让所有看到他之人，纷纷精神一振，似此人的出现，会给这天尊涅之地，带来一次新的风暴！

“冥道尊！！”

“他就是冥道尊？”

“竟连他都来了，若是这王林没有闯过这第十三层也就罢了，可若真的被他闯过，不知这冥道尊，是何表情！”那些天尊修士，并非都见过冥道尊，但彼此传音中，却是纷纷知晓此人是谁，看向那冥道尊的目光，尊敬中，更是带着一股期待。

他们期待，王林现身后，二人目光对望的一刹那，会发生什么事情！

“跃夭尊中第一强者，大天尊下第一人，这冥道尊竟然在这个时候来到这里！此事，有意思了！”

“这冥道尊显然是无法静气凝神，毕竟这王林如今明显是要将其超越，他若是不来，反倒有些不符此人性格了。”

“这冥道尊向来孤傲，很久没人可以将其挑战，即便是那才微尊，也只能被这冥道尊生生压制。“真正对于冥道尊有所了解的，还是同等层次的跃天尊修士，他们彼此神色不动，目光扫过后，内心却是同样，有了期待。

“冥道见过道一、武封大天尊。”那黑衣青年神色冷峻，丝毫不去看此地无论天尊跃天尊，而是向着道一与武封抱拳一拜。

武封看着冥道尊，内心暗叹，此人他当年给出了极好的条件，可对方依1日还是选择了仙皇，正要开口，突然武封猛的抬头。

不仅是他，此刻这里的所有人，均都是心神一震中，再不去理会那冥道尊，而是齐齐抬头，凝望那天空。

却见天空上，那被云雾遮盖的第十三层大殿，赫然爆发出了金光，那金光闪烁，把云雾彻底浸透成为了金色，好似整个天空，于瞬间，成为了金天！

“他闯过了十三层！！”

“往昔冥道尊成为跃天尊，首次去闯，在第十三层止步，如今这王林闯过了十三层，已然超越了冥道尊当年！！”

黑衣青年冥道尊，其双目瞳孔收缩，盯着天空，神色有些阴沉下来。

三更完毕，求月票！！！一呜惊人这一大童，至此已经完结，不过，王林是否就此止步，还是未知。本章已经给了提示，呵呵……

(未完待续）

第1967章 小王林！

? 道一大天尊冷哼一声，以他的心智，自然看出了武封话语内的潜在含义，但此刻若是就此放弃，却是有些不舍。

“来的早了……应该晚来一会才对……等其他人开出了条件后，我也可以进行判断……唉。”道一之所以第一个赶来，是他认为之前应是第一个招揽王林的大天尊，且他觉得，对方在意之物，自己猜测自勺极准，早一些出面，或可以一举将其震慑。

但却没想到，这武封出来如此话语。

“当然还没有完，本尊最后一样物品尚未拿出！”道一眼中露出果断，右手抬起，猛的握拳，这握拳的刹那，其全身衣衫立刻卷动，瞬间平静后，道一慢慢张开手掌，却见其内，赫然有一个多彩的水晶，漂浮而起。

“王林，此物是本尊道念所化，你融入体内，则你若死亡，本尊会伤，而我若有损，则你不会有碍，此物，只是单方面作用在本尊身上。

有它在，谁敢动你，就是与我道一为敌！”道一大天尊内心极为肉痛，此物，是他的底线了，他本打算能不拿出就不拿出，可却被那武封言辞，不得不取出作为最重的筹码！

此物一出，武封双目凝重，看了那道一一眼后，又看向王林。

“大天尊，很少会拿出这种道晶，此物在，的确可以保你平安。不过我劝你，等等久帝大天尊。”

“武封！！你莫非是自己觉得招揽此人无望，索性装作好人，以此结下善缘不成！”道一大天尊低喝一声。

“是又如何！”武封大天尊笑道，他的确是这个心思，他思索过，若这王林肯跟随自己，则自己必定会厚待对方，即便是没有跟随，自己这番帮助，又可结下善缘，一石二鸟，两边都有好处。

“那不知，你武封又会拿出什么！“道一很是气闷，可他与武封地位一样，若对方打定主意如此，自己也着实说不出太多。

“我给出的好处，没有你多，太古神境内，也没有你那样的造化。”武封神色平静，开口时，目光看向王林，其双目内一片清澈，更有真诚。

“但若你随我，你不是我的麾下，我代师尊收你为弟子，你是我的师弟！你我修为不同，但地位一样I我有的，你都有！这是我能给出的，唯一。”武封大天尊，望着王林，他极为看重此人，他觉得，此人成为大天尊的几率极高，这样的人，足以让他做出这样的承诺。

武封的话语，让那道一大天尊一愣，沉默下来，这样的条件，的确比他之前开出的那些法宝，要重太多太多。

“这武封就是一个莽夫，此子虽说极为优秀，但却远没有达到要付出这样代价的程度，我的道晶，已经是身为大天尊的极限了！

但他竟然如此豪赌，以这种代价，去赌此子能成为大天尊！

地位平等……代师收徒，这种条件，他若是当年对冥道尊提出，怕是那冥道也会极为心动，很有可能不会跟随仙皇，而是成为武封师弟！

这王林一旦答应，好处太多！！”

王林深吸口气，他没想到这武封，竟会说出此话，其神色真诚，显然这番话语绝非随口说出，而是经过了思索。

“我说出之话，绝不会虚假，可以体内血脉明誓！”武封望着王林，一字一字开口。

“这武封疯了不成！”道一在一旁，神色更为阴沉，隐隐还有无法置信。

王林神色有些复杂，看着武封，沉默下来，若他真的打算长久的留在仙族，那么武封的话语，将是他最好的选择，但……“多谢武封大天尊厚爱……此事，容王某再考虑一下。”王林暗叹，向着武封抱拳。

“没有关系，久帝大天尊，为我等之中最强者，他或许会给你更好的条件。”武封轻叹，看了王林一眼后，微笑开口。

“他来了。”

就在武封话语间，天幕上出现了一片波光，在那波光内，走出了两个身影，正是海子天尊与其师尊。

“王林！”海子天尊声音透出喜悦，现身之后一步走来，站在了王林身边。

“你这家伙，失踪了那么久，一出现就去天尊涅，居然闯到了十七层！”海子天尊望着王林，毫不掩饰目中的喜悦。

“侥幸而已。”海子天尊距离王林很近，一股幽香隐隐传来，王林没有退后，依1日站在那里，他还记得，在天尊涅内，当自己千夫所指时，海子自勺话语。

“好啦，不说这个，你还记得我和你说的帝山么，我一起去看看秋叶，好么。”海子天尊望着王林，轻声开口。

王林犹豫了一下，内心暗叹，看着眼前这绝美的女子。

“会去的。”

“不是现在么？”海子天尊咬着下唇。

王林沉默，以他的阅历与年纪，岂能看不出海子话语中的含义，这绝美的女子或许没有那种对他的情，但显然已经有了好感。

这样的好感，或许最终会转变成为一种情感。

只是这样的事情，王林不能去任由其进行下去了，他不想让对方，如洞府界中那几个女子一样，最终悲伤不快乐。

王林的沉默，让海子天尊内心也是轻叹，但她的脸上，却是露出微笑，右手抬起，在王林身上一拍。

“你啊，我只是邀你去帝山，顺便给你介绍几个双修女子认识，哼，不去算了，我找别人去。”

王林苦笑。

“海子，不要胡闹！”天空上，久帝大天尊依1日是那副样子，但此刻神色却是严肃，在他身上，丝毫看不到那种大天尊的威严，此刻即便是严肃起来，也依1日很是平凡。

帮王林，此事难料。

“久帝身为仙族最强大天尊……在他那里，我需谨慎……但同样的，他也在中州，如此一来，对我中州之行，有莫大的保障！”王林沉吟中，向着久帝大天尊一抱拳，正要开口。

但就在这时，突然那久帝猛的抬头，紧接着，武封与道一，纷纷抬头，神色凝重。却见天空上，三道长虹呼啸而来，瞬息间就临近这里。

“小王林，呀，真的是你啊！”一阵欢快的笑声从天空上传来，却见这三道长虹内，正是那双子大天尊与那孤崖天尊。

笑声中，那叫做娃娃的小女}亥身子一晃，出现在了王林的身旁，拍着双手，绕着王林转了一圈。

“小王林，你还记得我么！”

“小王林，你还记得他么！”一旁那叫做涵涵的小女孩，和娃娃站在一起，其手中抓着一个双手握着脸的修士，把那修士向旁一扔。

王林望着那被扔在旁边，松开手后，一脸苦娃样子的修士。

“贪狼……”

“呃……王道友，好久不见……”贪狼说着，眼泪似在眼圈里晃着。

“好了，光头，假面人，还有你这个糟老头，你们都走吧，这个小王林，是我们的了！”那叫做娃娃的小女孩，左手掐腰，右手抬起，装出一副老气横秋的样子，一一指去。

“对，他是我们的了，你们谁要是敢不听话，哼哼……我可打你！”那叫做涵涵的小女孩，一副要打人的样子，更是抬起手，比划起来。

这一幕急转，让王林不由的愣了一下。

那孤崖天尊，此刻退后几步，一脸苦笑，以他的修为，此刻根本就参不上话，只能看着两个小祖宗去折腾。

推荐票不要忘记啊一

(未完待续）

第1975章 仙皇赐宝

? 那青衣老者眼中露出惊慌，在此地广场众目睽睽下连续后退数步，面色发青，更是内心勃然恼羞，他断定王林绝不敢在这里出手，退后了三步这青衣老者立刻指着王林，厉喝起来。

“你……”

这青衣老者话语刚起，王林已然走到其近前，右手抬起，一把抓住此人衣衫，向外一抛，那老者声音化作一声惊呼，却见其身好似被一只无形的巴掌扇过，骤然倒卷，被抛到数万丈外去。

“王林，拜见仙皇！”在那仙道殿前，王林抱拳，向此殿一拜，此地毕竟是皇宫，那仙皇又是大天尊，该有的尊敬，是必须要有的。

广场数万修士，此刻一个个目光凝聚于王林这里，四周还有那数万黑甲禁兵，他们一个个沉默中，环绕四周，冷冷盯着王林。

那修士内，四大王府之人，除了李府外，其余三府，看向王林的目光各有不同，尤其是这三个王府的家主，更是看向王林的目光内，带着复杂与无奈。

在王林抱拳一拜后，四周一片寂静，许久，那仙道殿内传来一个平静的声音。

“你把朕的册封小吏推开，这册封大典，又该如何进行。”

话语间，却见那仙道殿闭合的大门，无声无息的向内推开，露出了这仙道殿内的景观，那大殿深处，有一个山形台阶，之上一张巨大的龙椅，那龙椅仿若真龙所化，在半空昂起龙头，双目炯炯有神，看向那站在大殿外的王林。

那龙椅上，坐着一个身穿皇袍带着帝冠的中年男子，这男子一只手拄着下巴，身体略有倾斜，相貌不怒自威，悠悠开口。

在这男子的身边，站着一个穿着粗布长衫的青年，这青年皮肤白皙，双眼细长，手里拿着两个紫色的珠子，在手心内不断的转动，他嘴角始终带着微笑，目光温和，看了王林一眼。

但这一眼，却是让王林体内流转的血液，仿若都为之一顿，似在这一眼之下，自己有了恍惚，仿佛看到了一生转瞬而过的画面。

他心神一震，但很快就恢复过来，双目瞳孔一缩，与那粗布长衫的青年目光对望。

这青年眼中露出一丝惊讶，含笑向着王林点头示意。

“国师上玄道！”王林脑子里，在与这青年目光接触的瞬间，浮现出了这个名字，他尽管从未与对方见过，但能让自己与之目光一望，就如沉入轮回者，极有可能，就是那国师！

至于那坐在龙椅上的仙皇，与王林在天尊涅所看，外貌一摸一样，但却明显比之前还要具备威严与那磅礴的气势，他坐在那里，似这天地就是他身体的一部分。

一切在这天地内的众生，在他的目光下，都要跪拜。

“罢了，你身为跃天尊第一人，那奴才对你不敬，此事朕也不难为于你，玄道，你去主持这册封大典。”那坐在龙椅山的仙皇，缓缓说道。

“是。”那粗布青年略一低身，便迈步走向殿门。

“果然是他！”王林神色一凝。

途径王林身边时，那粗布青年脸上带着微笑，向王林点头后，看向殿外广场上那数万修士。

“册封大殿，便有我来主持，接下来，以血祭仙，开仙道！”那国师上玄道说着，右手抬起，向天一指。

这一指之下，立刻有一道红芒飞去，直奔九霄，与此同时，在这庞大的皇宫内，从九十九个角落中，赫然传出了一声声惊天动地的嘶吼，这嘶吼如同凶兽死前的惨叫。

紧接着，九十九道血柱，从皇宫内赫然爆出冲向天空，站在王林这里，可以清晰的看到，那九十九个血柱内，竟存在了九十九个不同的凶兽之魂！

“血祭仙，杀戮九十九兽，以它们的血，开那飘渺仙道么……”王林看着这一切，神色平静。

那九十九道血柱冲入夭幕，使得整个天空一下子就成为了血色，隐隐似开启了通往一个神秘世界的大门，那大门外，一片虚无，分不清是什么地方。

血柱内的兽魂，发出无声的咆哮，一同冲入那虚无内，消失不见之后，整个皇宫，赫然一片死寂！

在这一瞬间，死寂的不仅仅是这里，整个仙族大陆，所有通过皇宫阵法映照传递中，看到这一幕的备个宗门内的老祖，一个个全部死死的盯着所看自勺皇宫天空！

“历代册封大殿，除了闯九门、接受挑战外，还有一种仪式，便是开仙道，以血祭引出天外之灵，这天外之灵有强有弱，由仙皇出手将其击杀，以其鲜血洒满大地，炼化其魂为宝，赐予被册封者！”王林对于册封中的仪式知晓很是清晰，此刻没有意外，抬头看着那天空。

“这白发跃天尊，不知能引来什么样的太外之灵！”

“当年冥道尊，在血祭之时，曾引来一把剑形之灵，被仙皇出手杀戮后，化作了一把剑，此剑据说威力极为强大！”

“此事全凭运气，不知这王林运气如何！“四周修士，一个个抬头目光炯炯，内心各自期待猜测起来。

血色的天空中，在这一刻，赫然的那巨大的漩涡内，一片漆黑的虚无中，随着时间的度过，却见一头如狮子般的凶兽，一闪而出，这狮子一样的凶兽双目通红，在其颈脖处，更是血肉模糊，随着其咆哮，那颈脖有金色的鲜血落下。

它似在那不知通向何处的虚无内逃遁，被这突然出现的漩涡吸撇，使得身体被强行拽取而来，猛的出现在了那漩涡中。

它的出现，立刻让这下方广场的数万修士，一个个传出了惊呼！

“天狮兽！！”

“这是仙祖留下的图腾内的天狮兽！！”

“据说天狮洲，就是一头天狮兽皇所化，此兽头上没有金毛，不是兽皇，但看其样子，却是属于成年的战狮！”

随着一声声惊呼，那粗布长衫的国师上玄道，神色一片平静，似早就料到，会引出这一头天狮兽般。

“仙祖留下的封印，不可能会让太强的太外之灵进来，这头天狮兽，若非是受伤，也很难出现……这王林，运气倒还不错！”国师上玄道沉吟中，天空上突然传来一声惊天动地的咆哮。

这咆哮震慑心神，足以让凡人崩溃，即便是修为不高的修士，也会在这咆哮下如同遇到天敌般颤抖。

那是狮Ⅱ孔，却见这颈脖受伤的天狮兽，刹那冲出了漩涡，出现在了这仙族大陆上，它眼中露出迷茫，显然对于这里极为陌生，但这迷茫瞬间就消散，取而代之的则是一股惊恐，其身疾驰后退，似要从那漩涡内逃离！

但就在这时，王林耳边传来仙皇冰冷的声音。

“天狮兽么……”在这声音出现的同时，那仙道殿龙椅上的仙皇，依1日保持一只手拄着下巴的动作，其另一只手抬起，向外一挥。

这一挥间，只见一团五色火苗幻化，瞬间冲出这大殿，带着一股滔天热浪，直奔天空那天狮兽而去。

转眼之下，在王林的目光中，这无色火苗化作五色火海，将那受伤的天狮兽全身笼罩，一声声凄厉的惨叫回荡天地，随之一声剧烈的轰鸣，大片滚烫如油一般的鲜血，从天空爆开，洒落大地，弥漫在整个皇宫内。

这一幕，被四周所有修士亲眼看到，一个个心神震动，不知是谁第一个跪拜在地，转眼下，所有的修士，全部向着仙道殿跪拜下来。

“吾皇仙威！”

“吾皇仙威！！”

那数万人连接在一起形成的声音，如同雷霆，轰轰而起，在这皇宫内回荡，仙皇的强大，以这样的方式，展现在了仙族之修面前！

王林沉默，那受伤的天狮兽，他也可以杀死，但绝做不到如那仙皇一般随意，而是需要动有魂铠，甚至还需抽取一些分身之力。

“大天尊……”王林神色平静，不露丝毫心思。

此刻天空火海消散，在那火海散去后，一根白色的头发，在那天空上飘然而落，这白发的出现，让王林身边的国师上玄道目光一凝。

不仅是他，还有那坐在龙椅上的仙皇，此刻蓦然抬头，盯着那飘然落下的白发，双眼露出一丝诧异！

“我的极火道都无法焚烧的白发……此物……”

王林站在那里，双眼猛的露出奇异之芒，那白色的头发，让他有种极为熟悉的感觉，这感觉只是一闪而过，好似错觉一般。

没有丝毫迟疑，王林身子一晃，直奔那天空而去！

还有那仙道殿内的仙皇，更是右手提起虚空一抓，却见一个巨大的五色火焰之手凭空幻化，向着那白发瞬走抓取！

以王林的速度，比不过仙皇，却见那仙皇五色火焰所化手掌，直接出现在了那飘落的白色发丝旁边，一把抓住。

但就在这时，那五色火焰所化手掌，却是一颤之下，被那发丝穿透，继续飘落，这一幕，被四周所有人看到，王林毫不犹豫，其身一步出现在那发丝旁，一把抓住！

“多谢仙皇赐此宝！”王林转身向着那仙道殿一拜！

(未完待续）

第1986章 信我一次！

? “是我与冥道尊么……或者应该说，那虚无缥缈的仙祖修为，获得者应是仙皇与这国师吧。”王林神色平静，内心默道，黑发的他，看起来没有半点因国师话语而产生的情绪波动。

他看着那祭坛上的国师，对方的言辞之中真假莫测，但有一点，王林可以确定，这所谓的传承，绝非这么简单之事！

“不知要在下怎么配合，方可如你虽说，获得仙祖的修为！且仙祖传闻失踪，生死未知，这传承，又需怎样进行？”王林缓缓开口，看着那国师。

“此事本复杂，但如今仙皇已经准备极为全面，他找到了这个我仙族第一天骄冥道尊，此人在没有仙祖血脉时，就可以凭着自身之力成为你之后的跃天尊第一人，若是他拥有了仙祖血脉，其修为可以暴增无数！

以他对你的恨，化作杀你超越你的执着，可以让此人凝聚强大的执念，以此执念，足以让他的生机无限之大，有四威的把握，会挺过返祖的痛苦，成功逼出血脉中的所有力量，蜕变成为仙祖一样的修为！

到时，他就是第二代仙祖，且那仙皇在这冥道尊身上算计了多年，我至今尚不明仙皇用了什么手段，他很自信可以控制那返祖成功后强大的冥道尊！

我也曾推衍计算，可却一片模糊，但隐隐可以算出一些，不外乎是夺舍以及傀儡之类！

此事的重点，就是这血池！”那国师一指前方冥道尊盘膝而做的池水。”此物极难获得，历代仙皇筹备下，如今方勉强达到了要求，可以让返祖**成功高出一些，你若同意，答应我的要求，则我亲自主持这场传承，把本该给予这冥道尊的修为，转移到你的身上！

且一旦你获得了如此修为，立刻就会成为仙族第一人，威为超越大天尊的存在，到时候这连遵非，你一句话便可救下！”那国师语速加快，立刻开口。

“你有什么要求！”王林依1日不疾不徐，缓缓说道。

“我只有一个条件，你获得了仙祖修为后，成为了第二代仙祖，便可以代替当年仙祖，解开对于我族的封印，让我族之人，从此自由！”国师盯着王林，双目露出奇异之芒。

“届时我族会选择离开这仙罡大陆，去往天外，回到我族的故乡，至于你，可以成为仙族第一人，享受无尽权势的同时，再现当年仙祖的辉煌！

你若不信，我可以发下誓言，若有违此事，让我身躯灰飞烟灭！”那国师说着，右手抬起，掐出一个诡异的印决，在这印决出现中，这国师最后说出的这句话，并未无形，而是凭空出现，威为了一个个散发幽光的符文，凝聚在一起，形成了一个复杂的图腾，漂浮在半空后，消失无影。

“这是誓符，在这仙罡大陆上，有仙罡法则见证，以你的修为，当可感受到这誓符的存在与真假！”国师快速开口。

王林沉默。

时间一息患过去，那国师脸上第一次露出焦急。

“王林，我没有恶意，一切所说都是真实，你我没有仇隙，我不会害你，我只是想为我族族人，搏一个自由的未来！！！

王林看了一眼那祭坛下池水内的神情挣扎的冥道尊，感受到了他身体内散出的疯狂。

“他失去了神智？”

“他的神智已经被仙皇抹去，剩下的只有对你的恨与杀机！”国师点头。

这恨，在王林看去似并非那么深，但想到这冥道尊所修的道，也就略有明白了。

时间慢慢流逝，那国师苦涩的等待了半响，他的目光中，看到王林那冷漠的神情，不由得长叹，咬牙之下，再次开口。

“若王道友同意，我可以将这仙罡大陆上所有洞府界提供出的香火之力，一并送上，这些香火之力，若王道友吸收，好处极多！

无论是修为，神通亦或者是寿元，都可以进行蜕变，长久之下，会有机会达到一种空与灭的层次！这种层次，足以站在宇内最巅峰！”那国师说完，右手抬起在眉心一抓，其身子剧烈的颤抖中，从他的眉心内，渐渐出现了一个拳头大小的黑色晶体，这晶体没有丝毫光芒散出，但其上却是有一股浓郁至极的香火之力扩散开来。

“此物，就是仙罡大陆所有洞府界提供的香火中枢，你有此物在身，此地整个大陆，无时无刻都在向你提供香火之力！

那仙祖诞生于虚无，与我族不同，他无法自己吸收，故而需要我族族人身体转化，这世间还有不少人也会吸收香火，但他们吸收的都不精纯，一旦吸收后，实际上也成为了为我族提供香火的种子之一！

但你不同，你诞生在香火的洞府界，此物对你来说，不用与仙祖一样需我族转化，你的灵魂，你的身体，可直接吸炼！！“国师双目露出决然果断，右手抬起向前一甩，立刻那黑色的晶石直奔王林而去！

那来临的晶石在王林面前似受到阻碍，不再前行，而是漂浮在半空，一动不动。祭坛上的国师，在从身体内取出了这晶石后，整个人一下子苍老下来，看去如同腐朽。

“此物，是我族的命晶，失去后我存活的时间已然不多，我把此物给你，希望你可以相信我，帮我族的孩子们一次，让他们自由，离开这里……回到家乡……”国师声音透出沧桑，轻声开口。

王林沉默片刻，右手拾起在身前晶石上一挥，立刻把此物收起，没有立刻吸收，抬头看着那国师，点了点头。

“在下不懂仙罡誓符，只知晓血誓！”王林说着，右手抬起，划破之间，飞出一滴鲜血，那鲜血内，蕴含了王林的气息，这股气息极为浓郁，若是爆开化作血雾笼罩，可以让凭气息感应之人，在短时间内无法分清真假！

“若你所说为真，则我可帮你一次！”王林言辞融入那血液内，使得这血液晶光闪烁，被王林一弹，直奔那国师而去，在其身前漂浮不动。

那国师神色顿时激动，看了一眼身前的那滴鲜血后，他一指那双目紧闭的冥道尊所在池水，快速开口。

“多谢道友！！此刻时间紧迫，还请道友进入这池水内，我来施法，趁着如今仙皇被限制，这冥道尊还没苏醒时，我将他的传承，转移到你的身上！

此事会有痛苦，需改变血脉，使得你的身体内流转仙祖之血，还请道友不要反抗，一旦反抗，则前功尽弃……王道友……”那国师神色极为凝重，他望着王林，露出深深的感激，第二次抱拳，向着王林一拜！

“道友之恩，我族铭记！！老夫代表我族仙罡大陆上的所有族人，向道友拜谢！”

王林神色冷漠，缓步走向那水池，但就在临近水池的一刹那，他突然抬头，看向那国师的面孔，这国师依J日神情感激，看向王林的目光，露出沧桑与死气，如他所说，失去了晶石，他时日无多。

“连道非，我要先救下！”王林慢慢说道。

那国师苦笑，看了一眼上方被九条锁链锁住的连道非，摇头一叹。

“王道友，老夫不想骗你，连道非身上的铁链，是仙皇布置，我无法打开，一旦碰触，他即便与那双子交战，也立刻会察觉……且老夫真的无法打开。

但只要你获得了仙祖的力量，一切都将迎刃而解！相信我一次，道友，相信我一次，我以我族所有族人的生命与未来向你保证！

相信我！”那国师神色极为真诚，他付出了生命的代价，只为了让王林去相信自己这一次。

王林看了那国师一眼，沉默片刻，点了点头，抬起脚步，踏入到了那池水内，但就在他右脚落下，侵入那如血般的池水中的一刹那，王林那在池水内的右脚，却是轻微的晃动了一下。

这动作很轻，再加上水面因为他踏入产生的涟漪遮盖，外人无法察觉中，从王林右脚内，散出了一丝杀戮的气息。

这股气息刚一出现，就顺着池水内直奔前方那双目紧闭神色狰狞的冥道尊而去，瞬间钻入冥道尊身体内。

祭坛上的国师，内心极为激动，他望着王林踏人那池水内，立刻双手抬起掐诀之下，运转体内仅有的一丝生机，正要将其化作秘术施展，但就在这时，突然整个地宫的刹那一寒！

却见那池水内的冥道尊，此刻猛的睁开紧闭的双眼，其目内在刹那的迷茫后，露出了滔天的疯狂，那地宫的寒，正是从他身体上扩散出来，更是在他睁目地瞬间，这池水以肉眼可见的速度，迅速结冰！

(未完待续）

第1989章 他，连云决！

? 第1989章那冥道尊骨头崩溃的冲击，在卷向那国师的同时，更有大部分向着王林冲击而来，远远一看，这骨头碎开化作的风暴，如同一张大口，在冲向王林的同时，疯狂的一口就要将其吞噬！

这股蕴含了仙祖力量的冲击，给了王林生死危机，他无法闪躲，更是很难对抗，但王林却是双目露出果断，在这关键之时，他没有丝毫犹豫，右手抬起间，低r8L-声。

“天牛魂，崩！！”

伴随了王林多年的天牛魂铠，在这一瞬间，轰然崩溃，其崩溃的冲击向着四周横扫间，化作一股旋风，环绕王林四周，形成了一个巨大的天牛真身！

轰鸣回荡间，天牛魂铠崩溃的力量与那冥道尊骨头粉碎的冲击碰触，发出了惊天动地的声响，更是掀起了大量的回音，笼罩天地。

王林喷出一口鲜血，身子连续后退，其身体外那巨大的天牛，更是有了涣散的迹象，可还存在，王林的双目明亮，盯着前方，他看到在那前方冥道尊身躯消散的地方，有一个拳头大小的金色光团，这光团散发璀璨之芒，此刻在那光芒中，有一个身影的轮廓，正快速的凝聚而出。

这身影尽管模糊，但却有一股惊人的威压弥漫开来，且看其样子，赫然正是欲重新凝聚出身体的冥道尊！

“当他的血肉全部脱落后，则是骨崩，若他能坚持到骨崩结束，就可被那金光重新凝聚出身体，到了那时，他就完成了返祖**！”

之前国师的话语在王林心神浮现，他双目瞳孔收缩，正要出手，但就在这时，突然其心神中，传来国师沧桑的声音。

“王林，老夫用这最后的生命，去为你施展传承，我可以牺牲自己，只求你获得了仙祖传承的修为后，解开我族人的封印！

冥道尊已经坚持到了现在，为你的传承抵抗了绝大部分的痛苦，会让你在传承中，成功更大！”却是那国师在身体粉碎后，幽光冲出时，其对于死亡平静的声音，化作神念，弥漫在王林心神内。

那幽光急速临近，与其方向中那冥道尊骨头碎开的冲击碰触，轰鸣回荡间，这幽光直接穿透了冲击，临近在了冥道尊身体爆开的中心，那漂浮的金色光团凝聚出轮廓的身影旁边后，这幽光急速环绕几圈，化作了一道道黑色的光圈，瞬间就是七圈，还在绕转。

王林目光一闪，没有听劝那国师的话语，而是右手抬起，狠狠地一握拳中，立刻其身体外那天牛魂铠崩溃所化风暴，急速的向着他的拳头内凝聚，刹那间，其身体外的风暴消散，还有那将要溃散的夭牛身影，也一同凝聚在了王林的拳头内，被王林一拳，轰出！

这一拳轰出下，王林身体上的天牛魂铠，化作了碎片脱落，但这一拳，却是在轰鸣间直奔前方，以极快的速度，刹那就临近了国师身躯毁灭后所化的幽光与那金色的光影身上。

“不！！！”一声凄厉的神念，从那幽光内骤然而起，却见王林那一拳，凝聚了其身上最后的夭牛之力，形成了一股无坚不摧的冲击，穿透了那已然八层的幽色光圈，与那金色身影轰在一起！

“在这仙族，我可以相信的人里面，不包括你！”不管那国师说的是真也好，是假也罢，王林部不想去考虑，他只知道，那长街血战中，国师参与了，那一战，自己若非杀戮分身降临，必死无疑！

且在他的内心，隐隐还有一个猜测，这个猜测，他无法确定真假，可一旦是真，则眼前的一切，都将是谎言！

天牛魂最后的力量，与那正在凝聚身躯的金色光影碰触的刹那，轰鸣之声回旋苍天大地，那金色身影剧烈的颤抖中，直接崩溃！

在这凝聚的过程下，是这身影最虚弱与关键之时，无法承受太强的力量，其崩溃的瞬间，光影消散，但那金色的光团却是没有丝毫损伤，而是化作一道金色的长虹，直奔天幕而去！

那国师死前所化幽光没有散开，而是于这瞬间凝聚，赫然再次幻化出了国师的样子，其神色露出愤怒与痛苦，嘶D孔之下双手掐诀，向着大地一指。

“仙祖！！是吾族找到了你的头颅！！”

在那幽光所化国师虚影指向大地的刹那，地面上那仙祖头颅样子的山峰，突然剧烈的颤抖起来，大量的碎石崩溃脱落，转眼之下，整个山体在王林的目瞪口呆中，轰然爆开！

随着此山的爆开，却见金光万丈从那山体内冲出，随着其崩溃，随着山体完全的坍塌，王林看到了其内一物，在他看到此物的瞬息，王林的呼吸似凝固，他的身躯猛的一震，神色露出无法置信与骇然！

那山体内存在之物，是一个头颅，一个七窍留下，双目紧闭，拥有一头黑发的十丈头颅！！这个头颅的出现，一股足以震惊天地的威压，轰然扩散开来。

在这威压下，王林甚至有种被镇压了身躯，灵魂要涣散的错觉！

这头颅尽管七窍流血，但他的样子却是很清晰，此人，王林见过，他在天牛洲吸收地火脉时，曾在虚幻中看到此人封印天牛！

他在天尊涅之地，更是看到了此人的分影！在皇宫内，看到了此人的雕像，他在这数百年内，曾一次次的听闻过此人的名字！！他甚至在那东临宗池内，也曾听到过此人的真名！！

他，是仙皇的始祖，是整个仙族的始祖，是传说中的仙族最强者！

他，曾封印镇压了七十二个天外之灵，化作了如今仙族的七十二洲！

他，更是创造了天尊涅，留下了这遗泽后代的试炼之地！

他，就是仙祖，就是连云决！

仙祖的头颅，连云决的头颅！！这头颅，如今就在那崩溃的山体内，正缓缓升空而起，他的颈脖，伤口不规则，好似被人强行从身躯上撕开一般！

他的七窍留下的血液，更是金色，只不过过去了太久太久，那血液的颜色，隐隐透出紫意！他的面色苍白，但却没有痛苦，仿若沉睡一样。

在看到这头颅的刹那，王林脑海一震轰鸣，如同无数雷霆同时炸响，让他整个人，完全的愣在了那里。

对于仙祖，王林曾有过多次的猜测，甚至在整个仙族内，对于仙祖的失踪，也有无数个版本！！

王林曾经想过，仙祖离开了仙罡大陆，他也曾想过，仙祖在某个地方闭关，甚至也曾想过，仙祖或许，已经死亡！

但如今他亲眼看到仙祖的头颅，那种震撼与骇然，却是一切猜测都无法消减半点！

“是谁杀了仙祖！！”

王林心神震动，他今天看到的这一切，似为他打开了一扇万古岁月前的大门！万古岁月前，仙族大地上，到底发生了什么事情！

仙祖死亡，那么吉祖呢……这一切念头，都是转瞬间在王林心神内回荡，那幽光所化虚幻的国师在召唤出了仙祖头颅后，立刻仰天嘶鸣，双目闭上后，其左手抬起遮盖了左眼，随后其右目猛的睁开！

却见那仙祖头颅，好似被其嘶鸣引动，在国师右目睁开的刹那，仙祖头颅也猛的睁开了右眼。

其右眼一片空洞，没有丝毫色泽！

在其右目睁开的一瞬，天幕上正急速升空的那团拳头大小的金光，猛的一顿，改变方向，直奔下方那仙族头颅而去，瞬间消失在了这头颅的右目内。

紧接着，那幽光所化的国师，带着其愤怒的神情，右手抬起，一指王林！其口中更有复杂的王林听不懂的如同咒语的声音回荡。

王林面色瞬间苍白，他没有丝毫犹豫，身子疾驰后退，化作长虹倒卷，但那国师指尖落下的同时，那仙祖头颅右目内，蓦然爆发出了滔天而起的金光，这金光扩散中，王林立刻感受到一股莫大的吸撤之力笼罩全身，其身不由自主的倒卷，瞬间就被吸入那仙祖的右目内！

在他被被吸入那仙祖右目的一瞬，虚幻的国师身影重新化作幽光，环绕了九个幽色光圈，与王林一起冲入那仙祖右目内！

“你不听老夫劝告，干扰了老夫的计划，让本应九成把握成功之事，如今硬是削减到只有三威把握！！

你该死！！老夫原本的确打算让你获得仙祖传承，虽说是借仙祖之力将你心神镇压后获得，进而让老夫占据你的神智，但待完成了所有的计划后，本考虑给你留一道生机，让你效忠后奉献灵魂后，成为吾族香火护法使者！

但如今，老夫改变主意！！这一切，都是你自己弄出！！怪不得老夫不守承诺！”

“老夫已经等了太多年，无法离开这里，更找不到适合夺舍之人，但你的出现，给了我机会，你的身躯，太适合老夫了！！

老夫会让你传承成功，你具备了仙祖的修为，就等于是我具备了这样的修为！”

(未完待续）

第1991章 仙皇的自信！

? “原来，这就是他的计划！他之前所说，需要我传承了仙祖的修为后，成为了第二代仙祖，以此解开他全族的封印。

此事我本就不信，故而被那右目吞噬后，我没有反抗，而是将灵魂融入天逆内，以假魂毁灭将其瞒过，就是为了看一看，此人到底有什么计划！

他这番计划，原来是这样！”王林注视这这一切，内心对于占据自身身体的国师，也有了一丝敬佩。

“以我的身体在传承了一些仙祖修为后，再加上疯子的身躯，以我二者身体化作仙祖双目，使得仙祖头颅看起来似有了生机，不像是死人，毕竟这是属于仙祖自己的力量，随后再配合其存在于右目内，不知以什么方法让那死亡的仙祖头颅开口，说出这样的话语！

以这样的方式，就可完美的解开其全族的封印！毕竟这种封印，也属于是禁制自勺一种，属于一种被法则认可的存在，故而要解开，实际上是去欺骗法则！

毕竟法则是死物一样，循规蹈矩，在这国师的这番举动下，倒真有可能成功！”这种奇异的解开封印的方式，王林从未想到过，此刻亲眼目睹，不由敬佩对方的奇思妙想。

“只是……此人，真的是国师么……”王林沉思中，那仙祖头颅口中的话语，也快要完全说完。

……族……全……族……封……”那仙祖头颅双目金光弥漫，栩栩如生，口中话语是那国师的声音，缓缓说出中，就在这最后一个字将要出口的刹那，却是有惊变突生！！

一声长笑从天幕上那窟窿内蓦然传出，与此同时，一滴金色的血液，急速从夭幕内呼啸而起，在那仙祖头颅最后一个字刚要出口的刹那，这金色白勺鲜血，蓦然落在了仙祖头颅的眉心上！

随着那血液的落下，仙祖头颅蓦然一震，却见那金色的血液急速蔓延开来，瞬间就笼罩了仙祖头颅的全部，其张开的口，更是被这金色血液一闪覆盖，将那最后一个字，生生的憋回到了口中！

占据了王林身体的国师，此刻双目猛的怒睁，发出了一声愤怒到了极致的咆哮，其身一晃，就要冲出这仙祖右目，但却在轰鸣下，被那金色血液的覆盖阻止，无法出去！

此刻的仙祖头颅，样子大变，通体散发出金色，如同一个金液铸造而成的头像！！

“连道真！！！”国师嘶吼！

天幕回荡仙皇的长笑，更是从那天幕的窟窿内，仙皇一步走出，其迈步间，直接就踏在了那仙祖头顶！

与此同时，双子大天尊随之也从那窟窿内追来，这两个小女孩面色有些苍白，但神色却是极为凝重，出现后，她二人目光一扫，立刻凝聚在那仙皇脚下的仙祖金色头颅上，双目瞳孔蓦然收缩。

“国师，你好深的算计！你知晓道非更是朕从很久前就开始准备的返祖之身，故而朕的返祖**，是以道非的身体为主。你也知晓那冥道尊只不过是为了让道非传承最终能成功的一次替身而已！

在你想来，冥道尊的存在，是为了抵消传承的艰难，因冥道所修之道，为孤傲至极，故而你以为朕听你言，引来王林，是让冥道疯狂，进而让其在这疯狂下，坚持更久一些，他坚持越久，道非的成功把握就越大！

你让朕引来那王林，朕索性让你高兴一次，你以为你的计划，真的可以瞒过朕么！！”仙皇微笑，但其神色却是有一股傲然之意，其双目内更是露出睿智，好似这天下一切事情，都逃不出他的双眼！

“你当年最早之时要朕杀王林，真的以为摸透了朕性格，你越让朕杀，朕偏偏怀疑，就会不杀么？你以为，朕不知晓，王林是你极为渴求的夺舍之人么！

但朕却没有杀，而是为你准备下去！”仙皇含笑，低头看向下方那仙祖头颅，话语间，其神色充满了自信！

这是将一切都掌握在手中时，露出的自信！，“因为朕可以掌控一切，朕更是将这王林按照你所想，一步一步，慢慢的引来这祖城，引来这皇宫！

朕要看看，你国师的可笑！

你欲转移冥道尊身上的传承到王林身上，更要夺舍王林的身体，从而操控他前往这里，成为仙祖头颅的右目。

你更是算出，王林营救道非，必定会寻双子大天尊帮助，可以拖住朕的脚步，借着朕将道非禁锢在地富，展开返祖**的机会，以这仙祖死亡的头颅，将道非化作左目！

进而以你悼亡祖的特殊之术，使得仙祖开口，要解开你族封印，这一切，你真的以为，朕就不知晓？”仙皇大笑起来。

天幕上的双子大天尊，神色凝重中，没有轻举妄动，而是盯着那仙祖头颅，这两个小女孩的心中，罕见的出现了忌惮！！

并非一点，而是深深的忌惮！

仙祖头颅右目内，占据了王林身躯的国师，其面色苍白，眼中露出无法置信之意，他没有推衍出，这一切仙皇竟然了如指掌！！

但在他体内，于那天逆珠旁隐藏的王林，却是一片平静，他若是想，随时可以重新占据身体，可他却没有这么做。

“事情，不会这么简单……此人看似国师，但，他真的是国师么……若他不是，那么此事到底最终如何，会很有意思……”王林灵魂继续隐藏，没有轻举妄动，他还要看下去。

仙祖头颅上，仙皇傲然微笑。

“国师啊，你的一切计划，朕都看透，但朕的计划，你看透了多少？

你以为，朕真的想要让道非传承仙祖之力么？

你以为，朕真的是让这王林来地宫，就仅仅是为了刺激冥道尊，让其多挺一些时间么？

朕今日就告诉你，你错了！你全部的猜测，完全错误！朕的计划，这天地间无人可以看透，你不行，王林不行，任何一个大天尊，都不行！

朕的计划，是这仙祖头颅啊！这头颅已经死亡了多年，无法复活，只能留在这里，化作山峰，镇压我仙族七十二州之灵！

但他，却是仙族最强之物，也可以是最强法宝，更是可以让朕，在没有丝毫危险中，完全的继承仙祖的修为！

是继承，不是传承！

只不过，仙祖死了，他被人如五马分尸一样，支离破碎，无人知晓是谁所杀，至今，也只找到这一个头颅，一个死亡的头颅！

朕想了很久，始终没有办法让其头颅苏醒，但在你身上，朕看到了希望，你果然没有让朕失望，朕只不过是当年给了你一次提醒，你果然按照朕的暗示，想尽办法让仙祖头颅开口！

很好，你，很好！”仙皇大笑中，右脚抬起，向着下方仙祖头颅一跺，立刻这仙祖头颅散发出万丈金光，将仙皇缭绕在内！

“有此物在，本皇就是最强大天尊！双子，你可敢与本皇再次一战r仙皇抬头，露出强大的自信，其身一晃，赫然随着脚下仙祖头颅，直奔双子而去。

双子大天尊，这两个小女孩咬牙之下，立刻在她们身后，有一轮紫色的太阳幻化，那太阳散发出紫光，形成了两把紫色的剑影，直奔仙皇而去。

临近中，这两把紫色的剑影融合，化作一道剑光，瞬息来临，但就在临近的刹那，却见那仙皇右手抬起，向着天空一挥间，顿时其身下的仙祖头颅，双目内金光缭绕，滔天而出，如同形成了实质的目光，直接看向那双子大天尊幻化的紫色剑光！

轰轰之声惊天而起，却见那紫色剑光，在与仙祖双目内的金光碰触的刹那，顿时崩溃，化作无数碎片倒卷，更是形成了阵阵波纹回荡，使得双子大天尊不断地后退。

那仙皇微笑，身下仙祖头颅双目金光再闪中，他右手抬起虚空一抓，立刻便有一把金色的飞鸟在其手心出现。

向前一甩，这飞鸟煽动翅膀而起，直奔双子大天尊！

那双子大天尊后退中，这两个小女孩神色凝重，相互看了一眼，不假思索立刻飞起，与那紫阳融合，二人的身躯更是如同烟丝一般，赫然凝聚在了一起，化作了一个双十年华，相貌极为娟秀的女子！

这女子一身紫衣，双目带煞，现身只有玉手抬起，立刻天地成为了紫色！

“把王林交出，本尊立刻离去，不管此地之事，如若不然……紫临祖城！！”这禁宫内，紫色弥漫，更是在其上的地宫中，同样于这一瞬间，紫光闪烁，甚至在那祖城的皇宫内外，仙罡大陆的天空，瞬息成为了紫色，那紫色笼罩在每一寸大地，每一处屋舍，将整个庞大的祖城，完全笼罩！

与此同时，在仙罡大陆仙族祖城的天空上，一个堪比半个祖城大小的巨大紫色陨石，在天空上出现，缓缓地降临，散发出惊人的威压，使得祖城轰轰，地面出现了大量的裂缝，无数修士骇然恐惧中以各种方式急急逃散。

仙皇神色一凝，盯着那融体之后的双子大天尊，其身下的仙祖头颅，金光立刻大范围的闪耀，一似与那紫光对抗，且这金芒属于仙祖的力量，那紫光在其面前，挣扎中慢慢避退。

“若仙祖头颅没有睁开双眼，朕无法操控前，紫临信术，双子你这最强之术，本皇或许会妥协……但如今，区区一个紫临信术，不够！”仙皇神色再次露出强大的自信。

但就在这时，突然一个苍老的声音，蓦然在这禁宫内回旋。

“那么，加上老夫，够不够！”随着声音的回荡，却见从那天幕的窟窿内，久帝大天尊，一步步走出，在他的身后，海子天尊面色苍白，跟随而来。

求月票！！

(未完待续）

第1993章 真正的国师！

? 耳边有轰鸣传来，显然是外界那四个大天尊，正展开全力欲轰开这金光，时间紧迫，仙皇知晓留给自己的时间不多！

他若是无法尽快强行吸收这仙祖头颅之力，一旦金光散去，那四个大天尊来临，自己必然要前功尽弃。

这种事情，他绝不允许，且如今已经到了最后一个环节，他成功在即，不甘心失败！

“我的计划，连国师都看不透，那久帝只是因为身在祖城，故而会前来，但道一与武封，他二人竞如此快的来临！”

仙皇咬牙之下，毫不犹豫的右手抬起，一指点向前方，这一指落下的刹那，却见其手指立刻崩溃，化作了血肉。

“、以吾仙祖后人之血肉，引仙罡法则，解悼亡族，永恒封印！！”仙皇低吼中，其右手余下的几根手指再次崩溃，这一次不但是手指，就连其手掌也都如此。

且这崩溃还在蔓延，当仙皇完整的话语全部说出的一瞬，他的半个右臂，已然失去！

大量的金色鲜血扩散，在他的身前凝聚威了一个金血符文，这符文自行燃烧，转眼就化作了灰迹！

在这金色符文燃耗的一刹那，仙祖右目内，那占据了王林身躯的国师，其身一颤，那束缚了他悼亡族代代的禁锢封印，在这一瞬，消失了！

在这禁锢消失的瞬间，国师双眼留下了泪水，这是其激动的眼泪，是他这一生的追求，他为之付出了一切，就是想要解开这封印，让他的族人，从此之后，可以摆脱刚一出生，就被注定的命运！

在这禁锢封印开启的一刹，一股来自仙皇大天尊的力量，从这仙祖头颅外急速而来，冲入右目，轰人王林体内，这股力量横扫间，轻而易举的抹去了国师存在的痕迹，将其生生灭亡！

这是仙皇最后的杀招，他不会让国师在解开了封印后存在下去，封印的解开，就是国师死亡之时。

那占据了王林身体的国师，在其死亡的一刻，他的脑海内，好似有一层不知何时被尘封的记忆，苏醒了。

他隐隐想起了，悼亡族，传承至今，其族人已经几乎全部灭绝，在其初生后很久，连同他在内，只有三个人存在。

他不知自己的父母是谁，也没有人告诉他，他只是知道，自己是悼亡族族人……除了他之外，他还看到了一个女子，还有一个女婴。

这母女二人，就相当于是他的亲人！

他想起了，那个女子，是上一代国师，而他自己，则不是国师，真正的国师，是那个女婴。

这个女婴，她的父亲是谁，他不知道，他只是记得，那女婴在出生不久，便失踪了，而他，则被那女子，当成了国师去传授其本族的神通。

慢慢的，他长大了，他的记忆被尘封，他始终认为自己，就是国师，渐渐地，当那个女子也死去的时候，他已然成人，在他的记忆中，他有很多的族人，这些族人，都在沉睡，并未死亡，而他的使命，就是要想尽一切方法，让自己沉睡的族人，解开那命运的封印。

他始终认为，自己的族人，很多……但在此刻，哒记忆苏醒的一瞬间，他才想起，原来自己的一族，除了那失踪的女婴外，就只有自己一个人了……“难怪仙皇敢解开封印……因为仙皇知晓，我悼亡族，只有我一人……只要我死了，则即便封印解开，也没有关系。

“原来，我不是国师……那么……我是悼亡族的族人么……我是么……应该是吧……如今封印打开，那个当年失踪的女婴，那真正的国师，她如今，又是谁……”这个始终认为自己就是国师，为了族人可以付出一切，与仙皇展开算计，直至失败后，陷入绝望的可怜之人，死前最后的思绪，慢慢的随着其灭亡，渐渐消散了。

他直至死亡，都不知晓，真正的国师，是谁……但他即便是在死亡的那一瞬，也没有丝毫的怨畜，他明白，或许这，就是自己的使命，为了保护真正的国师，为了解开其一族的封印，他从出生开始，就注定的使命。

在这个可怜人形神俱灭的一刻，那来自仙皇的力量，横扫王林身躯，确定了王林的体内再没有丝毫灵魂的波动后，这股力量又横扫一圈，这才退缩出去。

只是就算是仙皇，也没有察觉到，王林体内那天逆珠子的存在，更没有察觉到，那天逆珠子笼罩的王林，其灵魂！

解开了悼亡族的禁锢封印，仙皇神色露出激动，他认为，一切都在自己的掌控之内，那他强大的自信，始终没有消散，开始了快速的吸收那仙祖头颅之力！

却见一道道金色的烟气，从这仙祖头颅的七窍内散出，钻入仙皇的七窍，使得仙皇的修为，轰然暴增起来。

兴奋，激动的思绪，在这一瞬，弥漫仙皇全身。被金光弥漫的他，没有看到，在那金光外，站在远处天幕中的海子天尊，于仙皇解开了悼亡族封印的瞬间，她的身体剧烈的颤抖起来。

海子的双限，露出了迷茫与挣扎，好似有一股记忆，在她的脑海内快速的苏醒，且随着那悼亡族禁锢封印的散去，更是在海子的身体内，有一股力量觉醒！！

这股力量，来自悼亡族，它属于仙族真正的国师！！

她的双眼，渐渐露出了明亮之芒，其右手下意识的抬起，向着那散发出金光的仙祖头颅所在之处，一指点去！

“一切存在，因其本就存在，故而可以失去，此为亡……”

“一切亡者，因生者思念，故而从无中有了思绪、此为悼……”

“悼亡族，取生者思绪，取亡者存在，取追寻精神的寄托，取今生来世之力，凝威香火，以此……化悼为亡，让存在的，继续存在，让逝去的……回归虚无！”海子喃喃，指尖落下的瞬间，立刻这漫天金光，以肉眼可见的速度收缩，刹那消失，全部重新凝聚回了那仙祖头颅内。

随着金光的散去，露出了那之前隐藏在金光中的仙皇！

还有那仙皇身下的仙祖头颅，其上金光一闪，完全消失，使得这头颅的双目，慢慢闭合，重新弥漫了死气后，失去了漂浮在半空的力量，向着大地落下。

更是打断了仙皇如今七窍内，正在吸收进入身体内的仙祖金色的气息，使得那已经钻人仙皇体内的金色气息，似失去了依托一般，从仙皇的身体内散出，重新回到了那落向大地的仙祖头颅中。

这突然的一幕，让仙皇愣在了那里，他双目猛的睁大，露出无法置信之色，喃喃中猛的抬头，一眼就看到了那海子天尊！

“这……这不可能！！！国师已经死了，完全的死了，你不是国师，你不是悼亡族，你怎么可能会拥有国师的力量！！”仙皇近乎疯狂，他不敢去相信自己眼中所看到的一切，这一幕，他不敢去相信，也不愿去相信！

“你绝不是悼亡族！！仙祖封印下，悼亡族不可能离开皇宫，离开祖城……你不死国师，你到底是谁！！“仙皇面色苍白，他本以为自己掌握了一切，本以为自己的计划无人知晓，他本拥有强大的自信。

一切也的确是按照他的筹划那般进行着，除了道一与武封的快速出现，使得仙皇的计划略有俯移外，其余全部都是如常！

但就在他马上就会获得成功，就要吸收了仙祖头颅内的力量，让自己的身体继承了仙祖修为，成为了第二代仙祖的关键之时，他突然发现，这一切，竞不是自己所想，自己所做的一切，居然是在别人的计算之内！

“我……是国师……”海子天尊神色有复杂，轻声开口，她的记忆觉醒，更是包裹了她母亲的记忆，还有那历代族人国师的传承。

“死去的，是我族，于这仙罡大陆，除了我之外，最后一个族人……”海子轻叹。

“这到底是怎么回事，这不可能，你若是国师，为何可以走出祖城！！久帝，你告诉我！！”仙皇深吸口气，他身为大天尊，此刻尽管近乎疯狂，但却强行让自己冷静下来。

“这个计划，是我族当年的天骄想出，他为此，更是不惜做出看似分裂的迹象，尝试寻找方法，最终成功的离开了这里，创造了大魂门……他尽管死去，但却完善了这个计划，将其传承下来，更是找到了这个计划中，关键之人，此人，就是王林！一个来自洞府界的修士……也只有他的身体，可以让我族夺舍，从而把这计划，完美的进行下去…“至于我为何可以离开祖城……那是因为我的灵魂，属于悼亡族，但我的身体，却是属于仙罡大陆……”海子轻声开口。

“仙皇，她是我的女儿！”久帝沉默了片刻，此时缓缓说道。

“我之所以可以活到现在，拥有无穷无尽的寿元，当年更可以成为大天尊，这一切，是因悼亡族的帮助！

这个计划，悼亡族准备了很久，直至算到王林要出现在仙罡大陆时，才开始执行！”久帝神色平静，望着被这真相沉默的仙皇。

王林在那仙祖头颅内，同样听到了这一切，在所有人的注意力都放在海子天尊与久帝话语中时，其灵魂从夭逆内散出，重新掌控了自己的身体！

“原来，这才是真相！！”其双目一闪，露出精光！

月票告急，诸位道友，拉兄弟一把！！！

(未完待续）

第1999章 曲终人散空愁暮！

? 若只是久帝开口，王林可以不闻，他来这皇宫，就是为了救下疯子，岂能因久帝的威胁，就此放弃！

而且王林也绝不相信，这久帝会如其话语所说那样，去不再压制其体内诅术之力，从未让其自身恢复极难！

可是，双子的话语，王林却是不能不听！

在他的心目中，本就已经亏欠了双子，她也如此开口，王林只能沉默。”给我一个理由！”许久之后，王林艰难的开口，他没有去看久帝，而是望着双子大天尊。

“仙皇已残，连道非对于仙族，很重要……”双子大天尊轻叹，目光与王林对望。

“王林……连道非，是必须要留下的……”说话之人，是那始终沉默的海子，她望着王林，轻声开口。

“此地是禁宫，尽管如今崩溃，但这里的存在，却是可以自行恢复……在仙族，禁宫是极为重要的一处地方，因这里有仙祖头颅……仙祖头颅，它的作用是镇压仙族七十二洲之灵，正因为它的存在，故而使得七十二洲之灵始终被封印，一旦仙祖头颅有损，那么就在没有力量去镇压那七十二洲如今还活之灵，甚至一些本已死亡之灵，也会在失去了镇压之力后，从幻化的大陆的状态，回归虚无…．届时，整个仙族会完全大乱，甚至一块块大陆也将崩溃消散，整个仙族，将面临一场浩劫……按照我族之前的计划，并非要毁灭仙族，故而瓜分了仙祖头颅后，会选择一个人在这里沉睡，取代仙族头颅，成为重新镇压七十二洲之灵的存在……这个人，我们选择的就是连道非！

他拥有仙祖血脉，更传承了仙祖的部分修为，且很多年来，我族在他身上也慢慢的种下了引子，只需将此引开启，就可让连道非，在传承了仙祖修为后，成为大天尊！

以他大夭尊的修为，配合我族秘术，可以起到镇压的效果。所以，你不能带走他……若你强行，则……我也会出手。”海子轻声说道。

“王林，把连道非留下吧，他不会有生命危险，只是被留在这里，镇压七十二洲之灵。”双子暗叹，望着王林，第二次如此开口。

久帝在一旁，冷冷的望着这一幕，没有说话。

王林沉默，看着仙祖头颅上昏迷的疯子，没有任何犹豫，他开口话语传出。

“我放弃仙祖头颅，只带走连道非！”

“放弃？就算是把仙祖头颅重新放回原地，它也无法再起到镇压的作用，因为这个头颅已经被仙皇斩开，其内的仙祖修为，更被分散，此物，已经于镇压无用！”久帝冷哼一声。

王林面色立刻苍白，眼中露出挣扎与复杂，对方的话语简单，甚至不需太去思索，王林也明白了，此事为真。

“王林……将连道非，留下吧。”这是双子第三次如此话语。

时间慢慢流逝，王林的挣扎，在其心神掀起了大浪，许久许久，他长叹一声。他无法强行带走疯子，双子大天尊会阻止，久帝也会出手，还有那海子天尊，这三人出手的话，王林带不走疯子。

更何况，一旦将疯子带走，那么仙族大乱，他王林可以不在乎，但始终帮助自己的双子，在那个时候，将会很被动……甚至紫阳宗，也会因此出现毁灭。

沉默中，王林脸上露出苦涩，他望着那昏迷的疯子，慢慢闭上了双眼。

“疯子，我王林再次来到这仙族皇宫时，就是将你完全救出的一刻！我发誓！！”王林右手抬起，在那仙祖头颅上一拍，立刻此头颅化作金光，被王林收入储物空间，他猛的抬头。

“久帝，不用你去寻我，王某日后还会再临！”话语间，王林身子一晃，直奔天空而去，他没有回头，留下了昏迷的疯子，他的心刺痛，这皇宫一行，他得到了最大的好处，获得了仙祖部分传承，获得了其头颅，更是凝聚出了大天尊之阳的轮廓。

但他最终，却是依1日带不走疯子…．若可以选择，王林会毫不犹豫的，把这一切造化消散，换来带走疯子之事，只是，这一切，在最早的时候，就已经成为了注定。

“以悼亡族那位大魂门老祖的计划与推衍，怕是仙皇灵魂欲夺舍疯子的身体，也计算到了……或许那所谓的夺舍，也是其计划的一部分，却被我无形中破坏……甚至就连仙皇选择自爆，诅术之力被四个大天尊分担，那大魂门老祖也极有可能推衍了出来，但却没有告知与阻止……他这么做，或许是为了其这一代族人海子，也或许……是为了消散我对其族的怒意……只是，他到底看到了什么，对我如此客气……难道在他心目中，我的存在，比大天尊更让他忌惮不成……”

王林想到了大魂门内，这位悼亡族天骄之人，那留下的话语中，一声声充满了敬意的“您”之一字。

双子大天尊，低头看了一眼昏迷连道非，轻叹一声，其身一晃，随王林同样飞向半空，远去了。

这禁宫破碎的天空，王林在走出的一瞬，还是忍不住，低头看向下方。

他看到了，在海子用其族术施展中，昏迷的疯子，其身体上爆发出了刺目的金光，在那金光下，疯子的身影被一轮金色的太阳取代，笼罩在其身体外，那金阳光芒万丈，散开中，一股大天尊的修为波动，赫然从那太阳内弥漫出来。

这股大天尊的力量，不是王林大夭尊之阳轮廓，而是完全凝聚出来，在那光芒下，连道非，成为了仙族在仙皇陨落后，第五个大天尊！

只不过这第五个大天尊，将永远沉睡，不会苏醒，他的存在，只是用来取代仙祖头颅，镇压七十二洲之灵！

王林望着成为了大天尊的疯子，他看着对方的身体在金光闪烁下，在那金色的太阳笼罩中，慢慢化作了一座山峰，此山通体金光缭绕，直冲云霄！

随着山峰的出现，破碎的大地以肉眼可见的速度恢复如常，只不过与之前的九山比较，如今的大地，只有这一座金色的山峰存在！

天空，也随之恢复，最终整个天地，完全复原。

最后一眼的目光，在那金色的山峰上停留了半响，王林转身，将其誓言留在了内心深处，蓦然离开！

走出了禁宫，在那崩溃的地宫中，王林一步迈去，消失无影，出现之时，已然在了仙罡大陆上，仙族中州的祖城皇宫内。

皇宫成为了废墟，一眼看去，只有那一座雕像孤单的屹立在那里，这雕像所刻，是仙祖，他抬头望着天空，双手伸开，好似在施展神通的样子。

王林望着那雕像，沉默不语。

他身边一片波纹扭曲，双子大天尊走出。

“仙祖的时代已经过去，他的庇护，也将消散……以后的仙族，再没有其他的仙皇血脉了。”双子大天尊望着那雕像，轻叹一声。

“谢谢你……”王林平静开口。

“这是我之前对你的承诺，尽管付出的代价很大……不过我也同样要谢谢你，在我分体时，你会选择只是两个小女孩的我。”

“连道非，的确不能让你带走，希望你可以理解……我毕竟是属于仙族，而你……可以属于古族。”双子大天尊慢慢说道。

王林神色如常，转身看向双子大天尊，对于其可以点出自己的身份之事，王林没有追问，也没有掩饰。

“谢谢……”王林抱拳，向着双子大天尊一拜。

“我得到了仙祖的双目，回到紫阳宗后便准备闭关，你昵，是就此离开，还是于我一路回到紫阳宗？”

“我想回一趟大魂门……然后，离开仙族……”王林目光落在东州的方向，缓缓开口。

双子大天尊沉默片刻，轻叹一声。

“也不知我帮你，是对，还是错……”她摇头中，身子一顿，紫光弥漫下，重新化作了那两个小女孩，这两个小女孩一脸疲惫，一起回头看向王林，露出天真的微笑后，向着王林挥手再见，化作两道长虹，向着天空而去。

“娃娃，回去后我要睡一觉，好累D6可。”

“涵涵，要不我们回去后，先看看小狼这段日子听不听话，然后再去休息吧。”

“好啊，那就这么定了哦。

清脆稚嫩的童音，在风中如铃铛之声一般回荡，王林望着那两个小女孩远去的身影，喃喃开口。

“谢谢你们……”

王林闭上双眼，许久睁开，其身一晃，化作一道长虹，向着天地而去，他没有看到，在其身后的皇宫中，在那废墟间，海子默默的望着他的背影，在那天空渐渐暮色中，神色惆怅。

“海子，走吧……”

在海子的身后，久帝一脸疲惫的走出，他身上已经开始弥漫黑气，隐隐无法压制了。

“你没有出手阻拦他，我不怪你……此子不凡……我老了，你族与他结下此缘，对你日后会有帮助。”被黑气缭绕的久帝，其目内在看向海子时，露出了慈祥与溺爱。

第二更，1999章，下一章，就是2000章！！求月票！！！今天，不要让耳根失望，好么！！

(未完待续）

第2006章 一叶遮目

? 黑色的大地，有秋风回旋，这本就是一个乍寒还暧的季节，黑石城外，山峦林林，还有干枯不多的落叶随风而起。

其中一片枯黄的落叶，在半空中打着转儿，在风的送离下，落在了黑石城外，遮挡了那一男一女二人，目光的凝聚。

待那落叶散，王林的目光收回，这是一个很平凡的女子，她拥有古妖的血脉，但其身上却没有丝毫妖气缭绕，反倒给人一种清纯如白莲一般的感觉。

在这女子的右眼下，有一颗痣，此痣不大，它的存在不但没有破坏这女子的清纯，反倒是平添了一丝妩媚，融合在一起，形成了一种并非绝美，但一样可以让人砰然心动的丽。

如其名字一样，宋致，精致如画中之人。

“宋致见过皇子、道古使团诸位大人。”

那青衣女子，在走出了城门后，俏脸微红，低头欠身向着诸人一拜。

“姓宋？此女就是皇子殿下所说之人？”

那古魔头顶上的老者，此刻恢复如常，他看了那女子一眼，神色有了凝重。

“不错，正是姓宋。”那计都皇子微微一笑，继续说道：“说起来，她也是我始古中，大天尊宋家一脉的分支子弟，只不过大天尊宋家族人很多，此女血脉较远，不过在这黑石城内，也算是望族。”

“多谢皇子帮助，那在下就将此女带走，若是没有威妃，则在下也会将此女送回。”古魔头顶那老者沉吟片刻，向着那计都皇子一抱拳。

“好，宋致，你随道吉使团去吧。”那计都皇子对此根本就毫不在意，含笑点头吩咐之后，便看向王林，目中有了狂热。

那叫做宋致的青衣女子，似有轻叹，但其性格很是柔和，更无法拒绝此事，只能咬着下唇，轻步走向古魔所在。

王林所在的位置，正是这女子前行之路上，她临近王林身旁时，身子略欠，以示恭敬后，便从王林身边走过，走向那吉魔。

一阵淡淡的清香钻入王林鼻间，随着这女子的远去，渐渐消散。

直至踏上了那古魔头顶后，站在了那老者的身侧，这女子的秀发被风吹起，遮盖了容颜，但却遮掩不住她看向家乡的目光，那目光透出惆怅与不舍。

“希望自己不要被选中吧……我长的本就不是那么美丽，应该……不会被选中……常姨，东梅，还在这里等我……”那女子低下头，秀发盖住的双眼，似有泪光。

那道古使团，在接到了宋致后，向着计都皇子与王林抱拳，客气一番，那古魔蓦然抬头，仰天发出嘶吼，身子一跃而起，直奔天空那之前被撕开的裂缝，化作一团黑雾，钻人消失不见。

此地距离道吉皇城，极为遥远，即便是他们有这大吉魔代步，也需数月方可回到家乡。

在道古使团离开后，这黑石城外的金甲大汉等人，也于那皇子的挥手间，恭敬的退下，片刻后，整个城池外，一片空旷，只有王林以及那颤抖的古妖，还有那计都皇子与其身后的女子三人存在。

“还不知前辈名讳，可否告知计都。”那计都皇子微笑，向着王林抱拳。

“王林。”王林看了那皇子一眼，缓缓开口。

“原来是王前辈，前辈，此地不是说话的地方，晚辈在不远处的幽郡有一处行宫，前辈若不嫌弃，不如我们去那里详谈，好给晚辈一个补偿之前鲁莽的机会。”那计都皇子神色颇为真诚，向着王林抱拳一拜。

看着这计都皇子之前冷漠，如今恭敬的态度，王林目中微不可查的一闪。

“皇权……在强者面前，也要脆弱不堪一击……这古族的皇权之所以可以压过大天尊，实际上，还是与那古道大天尊有极深的关联，一旦有一天没有了古道大天尊的威慑，则吉族的皇权，必定渐渐如仙族一样！”王林略一沉吟，点了点头。

那计都皇子大喜，连忙恭敬的引在一旁，让王林先踏古妖之身，那计都皇子身边的女子，此刻撅起嘴，似要说话，但却被那皇子眼睛一瞪，便把话语委屈的咽了下去。

那数万丈的大古妖，在王林踏在其头预后，立刻极为顺从，眼中尽管红光依1日，但却不再疯狂，甚至连嘶吼也都没有，而是身子一跃而起，在天空冲入那裂缝内，消失不见。

随着其消失，慢慢那天幕上的裂缝也散去，使得天空恢复如常，好似之前的一切，没有发生过一样。

只是，在那金甲大汉梁云与那孔司，还有那黑衣青年自勺耳边，却是于那大古妖离开时，传来了一个冷漠威严的声音。

“有关这位王前辈在此地的一切之事，你三人不得外传，更不允许他人传开，此事，禁口！若有半点风声传出，你三人诛灭九族！”

这声音，属于那计都皇子！

始古一脉，十二郡中，幽郡所在，这幽郡常年被一股迷雾笼罩，遮天盖地，使得一片幽色，故而为名。

传闻中，这幽郡下，被封印着一团雾气，这雾气，是一种另一个形态的生命，被古祖擒住后，封印威郡。

雾气内，在一片群山中，有一处马蹄形状的山环，其内有一片行宫，极为磅礴，那一处处宫殿，显露出一股大气。

其内生存了诸多的仆从与护卫，把这里守护的极为严密，这一日，在这行宫的天空，雾气突然剧烈自勺翻滚起来，向着八方卷动下，露出了夜空，那夜空中赫然出现了一道巨大的裂缝，钻出了一尊数万丈的大古妖！

这大古妖出现的同时，立刻被这行宫内之人察觉，那一个个仆从与护卫，全部跪在地上。

“恭迎皇子回宫！”

整齐的声音，恭敬的姿态，狂热的神情，无不显露出这位计都皇子，在此地之人心目中，是那无比高贵的存在。

那大古妖身子一晃，落在了大片行宫中，环绕的巨大青石广场，这广场显然是为这大古妖准备，可以让其有足够的范围踏在其上，轰的一声，这大古妖落在广场，单膝跪下，头颅贴在地面上。

王林在其上从容迈步走下，在他的身后，方是皇子与依1日带着委屈的女子。

“此古妖，不错。”王林走下后，转身看了那顺从的大古妖一眼。

“能得到前辈的赞赏，是这大古妖的荣幸，它是父皇所赠，平日里代步以及保护在下的安全，这种程度的大古妖，很是少见，它生前本是我始古一脉的禁卫战士，可惜在二十七星融合后，获得古祖承认失败，重新退化成为了妖体，失去了神智。”那计都皇子叹息开口。

王林点头，目光又在那大古妖身上扫过后，这才转身看向四周的行宫。

他的这举动，被那计都皇子看在眼里，犹豫了一下后，他咬牙开口。

“王前辈若是喜欢这大吉妖，晚辈愿将其送给前辈。”

“哦？”王林看了那计都一眼。

这计都皇子同样望着王林，神色极为真诚。

“这就是你说的补偿？”王林缓缓开口。”前辈误会了，区区代步的大古妖，怎能作为补偿之物，前辈，我们入宫详谈。”那计都皇子微笑，引着王林，三人走入广场正前方的大殿内。

此殿极为奢华，但却依旧显露出霸气，王林刚一踏入这大殿，那计都皇子立刻快走几步，在王林身前抱拳，神色极为凝重，蓦然一拜。

“晚辈始古皇子计都，拜见白发跃天尊！”那计都皇子开口中，其身后立刻传来了一声惊呼，却是那女子，一脸无法置信，连续退出了数步，掩口中，愣在了那里，她被其皇兄口中的那五个字，完全的震撼。

白发跃天尊！！

吉族三脉，从未间断的在打探仙族的动向与大事，尤其是新出的强者，更是极为在意，以王林在仙族的名气，古族自然颇为重视，甚至这种重视的程度，还在仙族的五位大天尊之上，毕竟那五位大夭尊古族大都了解，但对这被誉为大天尊下第一人的白发跃天尊，却是知之甚少！

王林眼中露出讶色，望着眼前这个计部皇子，双目慢慢有了阴冷。

“晚辈并非试探前辈，前辈出现在黑石城，那里接近苍茫大海，与仙族相隔，拥有让堪比天尊的大古妖如此恐惧之力，再加上前辈也不屑隐瞒身份，告知名讳。

况且，晚辈这里还有一张仙族强者图录，其上新添加了一张前辈的画像，只不过这图录唯有三族皇室才可看到，故而外人遇到前辈，并不认识。”那计都皇子被王林阴冷的目光盯着，顿时泌出冷汗，但他却咬牙之下，依f日拜在那里，只是拿出了那图录玉简，恭敬的递给王林。

王林神色依然冷漠，接过玉简，一扫之下，立刻看到其上竞有仙族五个大天尊以及所有的跃天尊画像，至于夭尊，也有不少。

只不过唯有自己与那五个大天尊的画像，散发金光，其余画像，则很是寻常。

（未完待续）

第2008章 炉香一拜皇尊森

? 古之三族，道古一脉所在，于这仙族大陆的西南方位，那道吉十二郡，堪比仙族一州，甚至还略大一些。

如此庞大的范围，若是没有缩地成寸之术，单纯依靠飞行，则需很多年方可横渡，不过在古族，有那种特殊的大古神、大古妖、大古魔三类半生的存在，依靠它们撕裂天幕行走的速度，则可以大量的缩减这个时间。

如那从始吉一脉归来的道古使团，只需数月就可回到道吉皇城。

道古皇城，是一座漂浮在半空的庞大城池，远远一看，这天空之城极为惊人，漂浮在天地间，透出一股深深的威压。

更是在这天空之城四周，还漂浮着无数碎小的石块，那些石块大小不同，以这天空城为中心，环绕中缓缓的一圈圈转动。

在道古使团回到了这道古皇城的一个月后，王林，凭着那地图玉简，从始古之地，度过了广阔的大地，来到了这里。

他望着那天空之城，许久，许久。

此城虽说没有仙族祖城那般磅礴，但也极为壮观，尤其是这天空之城的正中间，有一个巨大的雕像屹立，这雕像是一个男子，其仰天望天，那轻蔑的神色，即便距离很远的王林，也可以清晰的感受到。

“古祖……”王林轻声喃喃。

在这天空之城外，那些旋转的碎石，组成了一片严密的禁制防护，但凡进入者，都需身份玉简，否则的话，无法踏入此城半步。

这里，是道古皇权的巅峰，这里，是道古之皇所在！

那天空之城的正东方，全部的区域，都赫然是一座座华丽的大殿组成的皇宫！那皇宫守卫森严，禁制密布，更是笼罩在一片淡淡的紫气之内，让人一眼看去，便会心中有压抑之感。

尤其是在王林的目光中，那天空之城东部的皇宫外的紫气，隐隐凝聚下，有一个模糊地身影存在，这身影极为庞大，似支撑天空一样，看不清样子，只能看到其带着帝冠。

从此人身上，散发出一股精纯的吉族气息！

道吉一脉的城池，没有仙族祖城庞大，其皇宫，更是无法与仙皇之宫比较，但其守卫的程度，给人的压抑，却是远远超过了仙皇之宫！

那里里外外，数之不尽的皇宫侍卫，甚至那行走在宫中的仆从，也全部都拥有不弱的修为。

王林站在那里，看了很久，他渐渐收回目光，抬起脚步向前一步迈去，其步伐不快，但其身影却是消失了，化作了一道烟丝般，飘入那天空之城。

天空之城外的层层防护，对于旁人来说寸步难行，即便是强者，于此地也要皱起眉头，不得不止步，按照天空之城既定的规则，去以身份玉简，和所有人一样，踏入此城。

能无视这道古皇城的禁制防护者，在道吉族人看来，当今天下，唯有九人！

这九人，、便是那仙罡九阳！

只有这九人，才可以迈步中，如履平地一样进入这古族三个皇城之一！

可如今，却多了一人，那层层禁制防护，无法阻止王林那如烟丝一般的身影，使得王林神色平静的出现在了这道吉皇城的街道上。

皇城居住的道古族人，数量极大，使得此地颇为繁华热闹。

王林站在那里，望着此地，他看到了男男女女无数古族之人，但却不知为何，没有了刚来到古族时，那种隐隐存在的归属感。

“师尊应该知道我的到来……”王林不需散开神识，就可感受到在这天空之称的最南端，有一座城中之山，此山云雾缭绕，散出一股大天尊的气息。

他可以感受到这股气息内传出的柔和，微微一笑，王林转身，向着南方走去。

城南，此山屹立，在云雾缭绕间，有一行台阶蜿蜒而下，那台阶旁还有扶手，使得此地看起来，好似游玩之处。

阵阵青灵的气息扩散，在这里深吸口气，可以精神一振。

台阶上有不少古族族人，一个个神色虔诚，一步步向上走去，他们的目标，是那山顶的大殿，此殿，在道古一脉可谓人人皆知！

这里，是道吉殿！为道吉一脉，唯一的大天尊玄罗，居住之处！

道古殿，对道吉一脉每一个族人开放，任何一个族人都可以来到这里，寻求修为上的突破，只不过他们很少有人可以见到玄罗大天尊，指导他们修为的，是那追随玄罗的九个道古强者。

这九人，任何时候都会有一人于那道古殿内存在，为族人开灵择体！

大殿外，有一个巨大的香炉，此炉需十人环抱之大，其内一片白色的灰沙，插着九根巨大的燃香，升起缕缕青烟，直上九天。

每一个来到这香炉旁，准备拜求道古殿内之人解修为之惑的道古族人，都会在这香炉前跪拜，这香炉颇为奇异，跪拜的人越多，其青烟就越浓，且其内那九支燃香，好似永久也不会燃完，万古岁月如此。

王林走在那石阶上，看着此山，看着那青烟滚滚，一步步走了上去，当他站在这山顶，看到那香炉的一刻，正有几个道古族人，从那香炉旁跪拜而起，神色恭敬，走向那道古殿。

在他们拜完之后，那香炉内的九支燃香，似青烟更多了一些，不过较为细微，若非注意，很难察觉。

王林望着那香炉，沉默片刻，缓缓走了过去，在那香炉旁，他抱拳深深一拜！

这一拜，他拜的不是此炉，也不是其内之香，而是他的师尊玄罗！

他既然选择了来到道古一脉，既然选择了来追随其师尊，选择了履行当年的誓约，那么王林从心里，就已经想要扎根在这道古一脉，他流浪了数千年，太久太久，如今，想要在这个地方，平静的生活下去。

守护道古，守护其师尊的转世。

也正是因此，王林入乡随俗，向着那香炉一拜。这一拜，他表露出了心中的决定，却见在王林抱拳一拜的刹那，这香炉内发出轰鸣巨响，却见那九支燃香以肉眼可见的速度疯狂的燃烧起来，滚滚青烟，骤然浓郁了十倍、百倍、干倍甚至万倍以上！

这剧烈的变化，立刻让那之前拜完后，走向道古殿的几人，脚步一顿，蓦然转身，露出骇然之色。

还有那王林身后石阶上，走来的几个道吉族人，也全部都是脚步一顿，露出难以置信之色。

那香炉轰鸣，其内青烟滚滚而起，以越来越多的浓烟弥漫青天，这青烟的浓郁程度，远远超过了之前，根本就无法比较，如皓月与萤火一般。

那青烟冲天而起，极为磅礴，使得这山中所有人，还有那山下以及这整个天空城的南部，甚至其他方位，也全部都清晰的看到！

这滚滚青烟，如同是这山峰燃烧一样，熊熊间直冲九霄，在那天空的尽头，化作一个蘑菇的形状，向着八方扩散。

这一幕，甚至在那正东方皇宫内，也看的一清二楚！

道吉殿外，所有来到此地的道古族人，都完全的了愣在了那里，眼中露出震撼，甚至可以说，不仅是他们，而是如今整个天空之城，但凡看到这一幕的族人，全部都是如此！

而此刻，王林这一拜，只进行了一半，还玩完全拜完！

与此同时，在那道古皇宫内，一个身穿皇袍，带着帝冠的男子，站在一处最高的阁楼内，背着双手，皱着眉头盯着那天边的滚滚青烟。

“陛下，此番选妃，共找到了三十一女，如今已经全部安排下去，一一进行融魂……”

在那皇袍男子身后，有一个老者，这老者神色恭敬，低声开口。

但还没等说完，却是同样被那远处突然出现的滚滚青烟震惊，愣在了那里。

“能让道古殿前香炉散出如此青烟……查一查，此人是……”那皇袍男子皱着眉头，缓缓开口，但其话语同样还没等说完，顿时全身一震，双目露出滔天精光！

其身后那老者，更是倒吸口气，下意识的后退几步，他所看到的一幕，甚至比之前所望，还要让他骇然，甚至其内心，更是出现了惊恐！

却见那天边的滚滚青烟，竞弯腰一般，划出了一个巨大的弧形，好似无法承受那一拜之力，居然有了涣散，看其样子，似可以崩溃一样！

这一幕，惊天动地！让道古皇城内，所有看到之人，纷纷发出了惊呼！

这超过了他们的想象，他们甚至从未想到过，这道古殿前的香炉之烟，竟有人可以让它弯腰崩溃，这哪里是去拜香，这分明就是那青烟在向对方一拜！

在那道古殿前，王林这一拜没有进行下去，因为他看到，那浓郁了万倍的青烟，无法承受自己的一拜，若是再继续下去，则其必定崩溃！

“王林……不要拜了……来后山……”王林的耳边，在这一瞬间，回荡了一个他熟悉的声音，那声音很是柔和，似带着慈意。

王林身子抬起，那青烟慢慢不再弯腰，随着王林走过香炉，那滔天的滚滚之烟，也恢复了正常。

（未完待续）

第2028章 冲冠一怒！（七）

? 在这道古皇宫内王林一路走向那大殿，于千人围绕中，天空上其师尊玄罗的叹息回旋，传入其耳中的前几息，远在这道古皇城之外，一处光秃秃的山峰之内，却是别有一番奇妙。

那山峰内部，被完全掏空，但在外面即便是大天尊的神识，也看不出丝毫端倪，这空空的山峰内，有一个巨大的阵法，此阵极为复杂，看之便有眼晕的错觉。

那阵法散发出白色的光芒，闪烁不断，充满了一种诡异的感觉，于那阵法的正中心，盘膝坐着一个模糊的身影，此身影缭绕七彩光芒，盘膝中双手不断地掐诀，时而打在这阵法上。

就在这七彩身影印记持续落下的一瞬，却见这庞大的阵法立刻出现了一片虚影，那虚影，赫然就是整个道古皇宫的微缩之景。

铺展在那阵法上，那微缩的皇宫，其内更有数之不尽的黑白两色光点，那黑色的光点21数万之多，但相比于白色的，还是要逊色不少，白色光点几乎占据了整个皇宫缩影内，且还在不断增加的样子。

尤其是那广场大殿之间，近千白色光点密密麻麻，被它们环绕的，竟是唯一的一个红色的光点，这光点血气缭绕，此刻在那里一动不动。

“黑色代表死灵，白色代表生机……这红色……就是王林了……王林啊，我们又相逼了！”那七彩之光弥漫的模糊身影，传出了芹着轻笑的沙哑之声。

“老夫当年把她……残魂抽出，送给了这道古皇尊，此人果然按照我的想法，去寻找司以融魂的身躯，要册立为后……而你，也如我所料，来到了道吉皇宫之中……杀吧，你杀的越多，对老夫的好处也蒯越大！”那七彩模糊身影似微笑，但却在说＆那残魂二字时，声音隐隐一颤，只不过瞬息割恢复如常，其右手抬起间，一片白光闪烁，在手抬起中，一片黑芒弥漫，这两种光芒出现之后，使得此人身体外的七彩，赫然成为了力色！

与此同时，一道灰气凭空出现，缭绕在这九色身影之外，融入九色之内，使得光芒-l-色！！

“这从洞府界凝聚而出的灰身，如今已然大成了……”那模糊地身影喃喃，沙哑沧桑。

那灰气，赫然正是当年洞府界王林离开时，就连玄罗大天尊也不曾发现的那道幽光所化！！

“可惜我受……所限，只能吸收来自王树一生杀戮的死气，否则的话，老夫出手，可叫在很短的时间内，就完成所需死气的数量，8.

可以……”那身影言辞有两次一顿，似对于受什么所限与其死气数量足够后可以达到什么目的，就连其自己也很是忌惮一样，连话语都不想说清似的。

“这王林于洞府界的杀戮，让我很满意，但来到这仙罡大陆后，竞在仙族之地杀戮柄少，若非如此，老夫所需数量将会更快完成，也就不需动用这道古一脉的后招了……所幸兰年我准备很是充分，提前取出了她的……张魂。”这模糊的身影，再次说起“她”这个季时，其声音同样一颤，沉默了下来。

许久，模糊的身影双目寒光一闪。

“既然我已经选择了这么做，就不需畏惧下去，大不了被抹去神智罢了，可一旦硝功……”那模糊自勺身影身子激动的震动起来。

“老夫筹备了这么多年，绝不会失败！先把这皇宫死灵抽来！”那模糊的身影右手蓦勉抬起，向着地面那庞大的阵法上，皇宫缩影一指。

这一指之下，立刻那些黑点全部一颤，似淡了不少，仿若要被这阵法吸收一般，只是唠间，那些淡化的黑点却好似被一股力量笼罩后猛的向外一弹，刹那就从淡化中重新凝实，费无法被这阵法吸收的样子。

“他们……”那被十色光芒笼罩的身影面色立刻一变，惊咦一声。

此时此刻，在那道古皇城内，皇宫大殿广场之上，随着那天空中传来的叹息，王林身子蓦然停顿下来，他似忘记了身处危机之中，忘记了四周那三十六煞正急速而来，忘记了数彳丈外，那大殿内的道古皇尊。

王林双眼内的红芒，渐渐消散，其神色眺疯狂与狰狞，也在面对那天空上走来的熟悉散身影面前，渐渐逝去，被苦涩取代。

他知道，师尊一定会来，他也知道，师尊一定会阻止，所以他在来到这道古皇宫内，没有去进行丝毫解释，而是用最快的时间，要在玄罗来之前，杀了那道吉皇尊，带走李慕婉。

那道古皇尊的心思与行为，王林早已经在那大魂门老祖留下的玉简推衍中，看的清清楚楚，甚至他还听到了那道古皇尊在床前的言语。

结合这些，在他第一次来到皇宫时，那道古皇尊让宋致上前，让宋致敬酒，这些行为与他王林当时的异常，道吉皇尊如何能看不＆来，他这么做，只是沉浸在掌控一对道侣的·腆感之内。

所以，王林在清晰了这一切之后，发出了那一声惊天嘶VL，他要杀了烨道，杀了这道芒皇尊！

他也考虑过，隐藏这股愤怒，平静的再入皇宫，带走宋致，但龙有逆鳞，触之若还毹忍，则还能称之为逆鳞么！

且当着三族族人的面前，趁皇尊不备出手，这种行为，看似正确，但实际上，却是EC如今还要严重数倍不止！这是刺杀！以他的身份，在一股怒火充斥下，即便是闯宫，也可L)看成是怒意滔天，冲了理智。

但若是潜入刺杀，能做到这一点，则代表他很冷静，在其冷静的思绪下，做出这种事情，对玄罗的伤害，将是永远都无法弥补，王林明白这前后因果，所以，他更不会去那么选择。

此种行径，他王林不会去选择，他要带走那婉儿的残魂，要杀这道古皇尊，更要堂堂正正的走过去，他唯一要考虑的，就是其师尊戬感受……“9币尊……”王林双手抱拳，向着那天空上走来之人，深深一拜，没有起身，而是一直这样拜着，哪怕其四周那三十六煞趁此机会，带着杀机急速而来，眼看就要临近王林。

天空上，玄罗的身影走出，他望着王林，容颜似一下子苍老了很多，其右手抬起，向着下方大地蓦然一挥。

这一挥之下，那三十六煞齐齐喷出鲜血，身子倒卷，骇然后退，除了他们外，王林四鹰所有道古族人，全部都被狂风横扫，一一层退，使得王林四周千丈内，只剩下了他自己羯在那里，一动不动。”玄尊，王林闯宫，要来抢朕的皇后，他如此大逆不道，妄为玄尊弟子，还望玄……”

那道古皇尊在看到玄罗出现后，双目一闪，徙心冷笑中上前几步，立刻开口。

但其话语还没等说完，却见那天空上的玄罗猛的转身。

“给本尊滚！！”

那道吉皇尊身子一颤，喷出鲜血连续后退数步，他望着自己喷出的鲜血，限露无法置信之色，他没想到，玄罗竟敢伤自己！！

正要开口，但他一看到此刻玄罗双目内眺杀机与隐藏的愤怒，却是倒吸口气，生生把讵语咽下，神色阴沉，可却不敢在开口。

“玄罗大天尊……”那道古皇尊之父，失去了右臂的皇袍老者，轻叹一声，向着天空上的玄罗一拜。

“此子不敬皇权，但老夫知晓，此事身为我道古一脉守护者的玄罗大天尊，定会秉公鲥理，毕竟此人，杀了数万我道古一族的强者，让我道古一脉，元气损伤，不可饶恕！！”迢老者比之如今的皇尊要高明不少，他把话语眺重点落在了王林杀戮之人太多这一点上。

玄罗沉默，他望着王林，眼中露出痛惜与悲哀，更有迷茫，他的容颜，似更为苍老，他看着那拜在那里的弟子，嘴唇微颤，但却说不出话来。

“为什么……”许久，许久，在这寂静的皇宫内，玄罗深吸口气，轻声开口。

王林长叹，他抬起头，复杂的望着玄罗，玄罗对他的恩，他无法报答，他从心里不想让玄罗失望。

“师尊……息怒。“王林右手抬起，在自己胸口猛的一拍，喷出一大口鲜血，右手在那鲜血上一挥，顿时这些鲜血散开与广场上的移血融合，散发出了滔天的血光，在这血光下，却见这广场上，无数鲜血飞舞，各自凝聚在一起后，以王林的血为引，凭空形成了一具具身躯。

这些身躯，每一个都是被王林所杀之人。

当年以烨寞的修为，可以几口血化作洞府界的古神、古妖、古魔后人，如今王林具有芒祖魂血，凭着其魂血融合后获得的传承中的一种秘术，他同样能做到这点，且比之当年的婢寞，还要强大无数。

那一个个身躯，陆续出现，数万人，一个不少，在他们身躯凝聚后，地面上鲜血全部；七失，王林面色苍白中，他双手伸开，蓦然-}q中，数万灵魂扩撒而出，一一与那各自的身躯融合。

数万人，王林的确杀了，但他只是灭了他们的身，魂却被他一一收走，只不过他修为六高，这种行为，此地无人看出。

玄罗是他的师尊，他如何能做出让玄罗伤心之事！

看到章名后面的第一更了么……没错，今日加更！！求月票！！！

（未完待续）

第2034章 故……

? 这声音沙哑，带着一股浓浓的恨，从这广场地底传出中，这广场的地面立刻轰鸣碎裂，出现了一道道足有数丈之宽的巨大裂缝，那裂缝纵横，生生的将这广场四分五裂一样分离开来。

随着裂缝的不断增多，几乎转眼之下，那广场正中间的地方，蓦然坍塌，地面猛的一震，那广场上的诸多道古族人，一个个神色变化中迅速后退，更有不少直接飞起。

一道紫光从那广场中心坍塌的位置内冲天而起，直奔天幕的同时，远远一看，如同一根支撑天地的巨大紫色柱子。

在这紫光出现的瞬间，整个皇宫立刻就被紫芒笼罩，这紫芒，赫然是由无数的阵法组成，俨然如同开启了这皇宫中的万古大阵。

一具紫色的棺木，慢慢的从那坍塌的下方漂浮在那紫光中，这光幕透出浓浓死气的匣时，更有一股惊人的吉族气息扩散，吸引了所有人目光的一瞬，这棺木竖起，其棺材盖子寸寸碎裂，脱落下来后，露出了那棺木内，那好似骷髅一般的身体。

这是一个老人，隐隐能看出，似一个老妪，其苍老的似从黄泉中爬出，她的头发只萑零散的几根，穿着在岁月中褪色的皇袍，身躯漆黑。

有三把匕首，刺在其身体上，一把在眉心，一把在胸口，一把在丹田。

“拜见圣皇祖！”在此人出现的一瞬，匹周所有道古族人，纷纷再次跪拜下来，他们眺声音连接在一起，如同音浪轰鸣，在这天地庆回旋。

看这些道古族人的恭敬，居然有如之前看到了吉祖虚影一般，尤其是他们目中的狂热，似这老妪有这难以想象的身份！

历代道古皇尊，能被称之为圣皇者，只有一人！

玄罗在看到这老妪的一瞬，眼中露出追忆，轻叹一声，神色复杂。

“烨微……”

王林站在天空，}申色如常，这老妪的出现，他没有意外，实际上在之前吉祖虚影出玖之时，他就感受到了在这皇宫地底，存在了一股半生半死的气息。

甚至就算没有察觉这股气息，王林也不会意外，因为在那之前的夜宴中，那距离大殿最近的地方，有四张案几。

这四张案几，分别是为大天尊、国师还有那道古皇尊之父，上一代皇尊所留。但这只是三人，却有四张案几，显然还有一人，身份楞高，即便是不会来临，但在这样的大典上，佑旧还是要准备案几。

此人是谁，王林本不知晓，但如今看到这老妪，听到了玄罗口中说出的烨微之名，他楚起了在来到古道一脉后，他所了解的道古历代皇尊的历史。

在道古一脉的历史上，于数万年前，曾出现过一个女子，这是整个吉族唯一的一个，L

女子之身，成为了道吉皇尊之人！

她的继位，在当年引起了一场哗然与轰动，在无数道古族人的质疑中，最后古道大天尊传出了口讯，认可了此女的存在，方使得这一切平静下来。

此女，同样是皇族，那个时候的道古一脉，在她的带领下，几乎达到了巅峰，成为了三族最强，只不过随着此女的退位，数万年后，道古一脉已然成为了三脉最弱。

这个女子，因其对道古一脉的贡献，因舅在位时道古一脉走向最强，故而被后任皇尊，称之为圣皇！

也被后辈的道吉族人，恭称为圣皇祖！

她的名字，叫做烨微……王林在听到这个名字的一刻，他的脑海内浮现了他所了解的雀关此女的一幕幕。

而且王林还从那记录了道古一脉历代皇尊的玉简上，知晓了其师尊玄罗，也是在那个日_候，于此女所在的年代，成为了大天尊。

这一切思绪都是瞬息在王林脑海一闪而过，他望着那从紫色棺木内走出的如骷髅-舟f的老妪，目中有了寒芒。

其身边融入李慕婉残魂的宋致，在看到那老妪恐怖的样子后，似极为害怕，王林手臂一用力，将其抱的更紧。

“留下仙祖头颅与仙皇之魂，老身可以恕你无罪！否则的话，即便你可以借用古祖之力’，幻化出古祖之身，但你莫非真的以为，这道古皇宫你可以随意进出么！”那老妪望着王林，沙哑开口，其身体上传出的死气，在这讵语传出中，似更浓了一些。

“老身修为没有你高，但此地是道古皇宫，这里有十万大阵，这阵法，是当年古祖存置，历代皇尊最多只能开启二、三成罢了，僵老身已与阵法融合为一体，只要在这皇宫就是不死之身，可以将阵法开启到七成之多！”习【老妪望着王林，阴森说道。

王林神色平静，但眼中的冷冽，却是更浓起来。

“要王某之物，你可以试试！”王林缓缓开口，其身后那大天尊之阳，蓦然幻化，黑E二色缭绕中，王林头发无风自动，却见其身后那大天尊之阳下，赫然出现了一个与他相貌一摸一样的道古虚影。

’那道古虚影，似扛着大天尊之阳，冷漠虻看向那老妪。

吉祖之影，王林唯有燃烧体内魂血才可以做到，且刚刚出现过一次，如今那魂血散于舅体内，需一定时间凝聚在一起后，才可再次烘烧起来。

那老妪昏暗的双目一闪，枯萎的右手抬起，如骸骨一般，正要虚空一捏的刹那，一声叹息从玄罗口中传出。

这一声叹息，落在那老妪的耳中，这老姬右手一颤。

“烨微……他是我的弟子。”玄罗复杂的看着那老妪，目中竞有了一丝柔情，似眼前这个老妪在他看去没有丝毫丑陋，而是一如兰年，那美丽明媚的女子。

“他曾经是你的弟子。”那老妪沉默片刻，看向玄罗，昏暗的双目内同样带着复杂，沙哑开口。

“我知你喜欢烨道这个后人，他小的时候，曾无意中去往了你闭关的地方，你觉得习f个孩子与你有缘……我明明不看好此子，他性格跋扈，眼中容不下旁人，我本不想指认他为皇尊，但他身上有你的气息，所以我选择了他。

今日，他逼的我的弟子如此，让我玄罗唯一的弟子与我斩断师情，从此也无法留在了遣古一脉，你觉得，他做的对么？

身为皇尊，他应该这么做么！！而且你真的以为，这大阵可以困住王林么！！”玄罗i道最后，几乎低吼起来，他神色露出痛惜，尤其是目光在王林身上看去时，那痛更是钻心。

他永远也忘记不了那如哭一般的微笑，那一笑之后的一拜，一叩，以及那一掌碎命斩断师恩。

’他明白，他与王林的师徒之强，在那一掌过后，随着王林身体的崩溃，也烟消云散了。

那老妪沉默，半响之后沙哑开口。

“烨道此子，的确该死，但他身为皇尊，不能凭白被杀，今日若这王林不留下仙祖头筋与仙皇魂，我还是会发动大战！况且，我不1这大阵会困不住他！”

在其话语传出的一瞬，王林笑了起来，其眼中寒光更浓，右手抬起中，立刻仙祖的八楞道神通，轰然扩散。

那青色的烟丝，是极火道f那蓝色的波纹，是极水道！

那金色的飘渺，是极金道！

仙祖的八极道，王林在那天尊涅之地，他学会了六道，如今大袖一甩间，六极道赫然一一幻化出来。

其中除了水、火、金之外，更有木与土，五行7L整之后，那第六道，则是死极生道！

至于第七极发道与那最终的极穹道，王材尽管没有传承，但却可以隐隐感受那最后两遣的变化，给他一定的时间，也并非无法掌握。

仙祖神通出现的同时，王林右手食指抬起，其整个指尖蓦然被银光缭绕，正是那古衽一指之术，凝聚而出。

王林的这般举动，让那老妪双目瞳孔收缩，她本预计阵法绞杀下，即便是大天尊，也只有三成的生机。

这王林，必定在阵法中九死一生。

但如今，这老妪却是有了迟疑，她盯着王林身体外的六极道，清晰的感受到其内蕴含眺那一股毁灭之力。

还有那古祖一指，她方才不敢出现，但去[感受到了那一指的强悍，她本以为这只是古衽玉简所化的一次性攻击，但此刻却是发现，这王林竟然还能施展出来。

正迟疑中，王林冷笑，其头发渐渐从半黑半白间，慢慢的向着完全漆黑改变，一股惊天的杀戮毁灭的气息，从其身体内，轰然散出。

那老妪神色立刻一变。

“烨微！我当年答应过你，守护你一辈子……守护道古一脉一辈子……我很累……让他走吧，你不是他的对手，这大阵，也困不住他，我这是在救你……”玄罗的容颜，慢慢苍老下来，但他望着那老妪的双眼中，依旧还是存在了数万年无法改变的柔情。

那老妪沉默许久，右手抬起蓦然一挥，立刻笼罩皇宫的紫芒大阵，顿时消散开来。

王林看了玄罗一眼，暗叹一声，在这大阵散去的一瞬，搂着融入李慕婉残魂的宋致，一晃直奔天空而去，正要离去的一瞬间，他忽鳓轻咦，在这个位置，他清晰的看到，下方的遣古族人中，有一个大汉，抬头目光炯炯，微笑感慨的看着自己。

他的目光与那大汉的目光对望，王林身子蓦然一顿。

“是你……”

还有推荐票与月票么！求票！！

（未完待续）

第2039章 定夺

? “此阵若毁，除非你再造无尽杀孽，否则的话，你永远不知道有关洞府界，有关仙罡大陆，这天与地的一切真相！！

你依1日还是要眼睁睁的看着李慕婉魂飞魄散，重入轮回之中，你依1日无法让其伴随你一生！！”那道古国师蓦然嘶吼，神色露出狰狞。

黑发杀戮真身双目一闪，停止了要落下的右手，其右手上黑气缭绕，游走之间看起来触目惊心。

“你有古祖魂血，那魂血拥有创族之力，但一滴魂血就算全部融合进入李慕婉的身躯内，也无法让她安然的进入太吉神境之内。

太古神境，为这仙罡大陆至高无上的一处圣地，绝非寻常修士可以踏入，要么需拥有莫大的修为，要么就需强悍之极的身躯。

尤其是这一次太古神境完全的开启，远非以往可比，你想要带着李慕婉进入，就必须要让其身躯威为不可摧毁之体，如此，才可带其踏入这太古神境，展开轮回之力，将其从轮回中寻出真我，从此超脱轮回，成为不朽的存在！”天运子急声开口中，再次喷出两口鲜血。

其鲜血如雾一样，穿透了这地面的阵法后，又有两团由无数被王林杀戮的死魂，在阵阵凄厉的尖吼下，化作两团黑气直奔天幕而去。

在那天幕上，与之前的四个黑色旋涡排列，看起来，隐隐要成为一个圆的样子。

那两团黑气内，分别露出了不同的画面。

并非是仙族大地，而是古族！

在吉族极古一脉的区域中，一片望不到边界的大海，此海漆黑一片，散发出阵阵腐烂的味道，这里是极吉一脉著名死海。

往日里，这片死海是极吉一脉修炼}申通的一处颇为适合的地方，那海内存在的压力，可以让人的身体数倍的承受，若能坚持下去，可以激发全部潜力的样子。

但如今，这片死海中却是罕见的出现了巨大的波浪，那波浪向着四周倒卷而起，发出了轰鸣呼啸，在那呼啸中，却见这死海凹陷，那巨大的柱子冲天而去，随着其完全升空消失，这死海大范围的下沉，竟少了一半。

在这根柱子冲入九天散去的一瞬，在道古与始古一脉的交界处，同样有一根巨大的柱子轰轰升空，使得天幕散出大量的波纹，向着八方卷动，这奇异的一幕幕，吸引了所有看到之人的注意，纷纷震动下猜测，但除了一些极少部分外，其他人都不知出了何事！

“你想知道的一切答案，都在太吉神境内，你去了哪里，就可全部知晓！”阵法中的道古国师，抹去嘴角的鲜血。

黑发杀戮真身目光落在这道古国师身上，缓缓开口。

“你存在的地方，与这阵法所在的空间，还是不同……”话语间，这黑发杀戮真身右手蓦然向着道古国师一指，这一指之下，大量的黑气呼啸而去，转眼临近这道古国师。

这老者根本就不闪躲，任由那些黑气来临，瞬息穿透其身，但他的身体如透明一般，却是没有丝毫的损伤，如他的身体，只是虚影折射，不存在于此地一样。

那道古国师双眼瞳孔收缩，望着黑发杀戮真身，双目内再次露出了忌惮。”我还是不信你所说的话语！”王林本体在那阵法外盘膝中，看着阵法内的一幕幕，目露沉吟的同时，他的杀戮真身悠悠开口，竞没有丝毫被对方自勺话语震慑一般。

“你是不是拥有一根白色的头发，还有一个拳头大小的头骨！”那道吉国师，咬牙之下忽然开口。

杀戮真身听闻此话，双目猛的露出寒光，那阵法外王林本体，更是猛的抬头。

“你果然得到了！！”那道古国师看到这一幕，立刻精神一振。

“进入太古神境，以那头发为引，以那头骨为光，你会找到真相！此阵，你若毁去，老夫固然计划失败，但你同样也永远不知一切，甚至会有一天，你定后悔此事！！”道古国师盯着杀戮真身，快速说道。

今日之事，超出了他的意料，他本以为王林无法踏入这阵法所在的空间，但却怎么也没想到，如今的对方，竟拥有了可以破界之力！

尤其是面对这杀戮真身，这老者从内心深处，从其灵魂中，有一种无法形容的恐惧与忌惮。

“不应该这样的！！这里面莫非出了什么问题！！”道古国师内心嘶吼，但神色却是不露半点，只是因这阵法的毁灭在王林的一念之间，他的多年准备更是在这一念之间或许崩溃，使得这老者，不得不多说出不少的隐秘。

“有意思，我可以不去毁此阵，但你要告诉我，为何此阵需我本体的杀戮死魂才可以引动！”黑发杀戮真身，缓缓说道。

道古国师听闻此话，神色立刻有了变化，似在犹豫，但当看到王林右手抬起，黑气缭绕，轰然扩散，要毁去此阵后。

“因太古神境，有……”那老者咬牙之下，正要开口，但刚说道这里，顿时其身一颤，发出了一声凄厉的惨叫，其身竞颤抖中有了要消散的迹象。

“这是……这是界律法则！！不能说，此事老夫若说出，就会形神俱灭！”那道古国师面色瞬间苍白。

“哦？此事你可以不说，但你要告诉我，你到底是谁！！”黑发杀戮真身向前一步迈出，阴森开口。

“七彩是老夫，天运子也是老夫，道吉国师同样是老夫！甚至这……”这老者说到这里，竟再次身体颤抖，发出了痛苦的嘶吼。

“不能说！！王林，此阵对老夫重要，但对你一样重要，你若执意毁去，老夫再不阻止！！”那道吉国师神色狰狞，此刻蓦然开口。

今日的一切，他错在了没有预料到，王林居然可以破界让杀戮真身来临，否则的话，一切主动都在他的手中，不像是如今，那主动的权利，被王林掌握，而他自身，则完全被动。

杀戮真身沉默，阵法外的王林本体，其盘膝中，眼内露出复杂，许久，他暗叹一声，根据对方的反应，他内心深处，隐隐有了一个诡异的猜测，但这个猜测，太过匪夷所思，他自己不信！

但此事涉及到了李慕婉，有关李慕婉的事情，王林心知肚明，对方没有说锚，魂血可以让李慕婉暂时苏醒，但却无法让其超越轮回，终还有死亡的一天。

着想超越轮回，或许，真的要去一趟这太古神境。

盯着那老者，王林闭上了双眼，在其双眼闭合的刹那，阵法中的杀戮真身，右手蓦然收起，全身黑气凝聚，不再外散。

“继续运转阵法！”杀戮真身冷漠开口。

道古国师闻言没有露出意外，而是大有深意的看了一眼阵法外盘膝的王林本体后，再次喷出两口鲜血。

那两口鲜血化作两团由无数死魂组成的黑气，冲入天空后，与之前的六个黑色漩涡，完美的形成了一个圆形。

与此同时，在古族大地上另外两个位置，两根巨大的通天之柱轰轰而起，使得地面微微颤抖中，消失在了九天之上。

天幕中，那九个黑色漩涡此刻蓦然彼此转动起来，越来越快中，突然其中一个漩涡爆发出了黑色的光芒，那光芒如墨，向着八方刹那弥漫而去，转眼间，整个天空成为了黑色！

不但是此地的天空，整个古族的天幕，都成为了黑夜，甚至那苍茫大海，还有那仙族大地七十二洲，此刻惊人的，全部成为了黑夜！

整个仙罡大陆，沦为黑夜之中！

九息之后，笼罩整个仙罡的黑夜消散，在王林看去，天空上那八个漩涡，此刻消失了一个，与此同时，一股奇异的感应，弥漫在王林的心神内，他隐隐似模糊的看到，在那古族与仙族之间，那寻常之人很难跨越的苍茫大海中，一个巨大白勺柱子，蓦然出现，屹立在了海中，一动不动。

就在此刻，突然那天幕上的七个漩涡，又有一个，爆发出了同样的黑芒。

天地漆黑，九息之后，漩涡只剩下了六个，但那苍茫的大海中，却是出现了第二根通天之柱！

在这黑白交替间，整个仙罡大陆开始了震动，尤其是那片苍茫的大海，更是掀起了滔天大浪，疯狂的卷动中，发出了轰轰巨响。

王林可以模糊地感受到那大海上发生的一切，他看到了这一幕幕，心神震动，这种波及的整个仙罡大陆的异象，唯有那传说中，可以让人成为大天尊的无上之地一一太古神境！！

“太吉神境……”王林喃喃，这个地方，他很早之前就听说过，但此刻，却是第一次亲眼目睹其打开的过程。

天幕第五次化作漆黑，在九息后重新光明的一瞬，王林看到那天幕上的漩涡，只剩下了三个！

阵法内的天运子，此刻神色激动，他等待这一天，已经等了很久很久，他似也可以看到那苍茫大海上如今的一切变化，目中露出渴望与疯狂。

（未完待续）

第2054章 三损，二劫

? 祖庙，在整个古族，只有三座，分别在三族皇城之内，在那三座古祖雕像下方。

每一个成年的古族，都会在经历第三损劫时，去往祖庙，但却不会进入太深，只是在外围而已，唯有那皇族中人，才可以在那祖庙的深处，去渡此劫。

古往今来，很少有人会具备资格，在祖庙内闭关，即便是大天尊，也很难做到，因这祖庙开启的权利，掌握在历代的皇尊手中。

王林站在始古皇城的中心，那巨大的古祖雕像下方，看着眼前这似撑天而起的雕像，王林站在那里，沉默不语。

此雕像，与道古皇城的的雕像一摸一样，那吉祖背着双手，望着天地，神色露出轻蔑与不屑。在王林没有走过三座踏天之桥时，他在道古皇城看到这雕像，没有太大的感觉。

但此刻，这雕像在他目中，却是有了不同。

那神色中的轻蔑与不屑，只是表面而已，其目的深处，王林看到，隐藏了一股悲哀，那悲哀，似对自己，也似对众生。

“这古祖的雕像，是谁雕刻？”王林轻声开口。

“古道大天尊……”在王林身旁，宋天站在那里，同样望着雕像，缓缓说道。

“在古祖消失之后，古道大天尊不知从何处找来了三座山峰，亲自雕刻此像后，屹立在了三族皇城内。

也正是因此，让我等这些古族后人，可以记住古祖的样子，而不会随着岁月遗忘。”

王林轻点头，他知道，一个种族，必须要有一个象征与寄托，若没有这核心的精神存在，则此族无法长久繁衍下去，会在岁月中慢慢逝去。

显然，这古祖的雕像与其那一个个传说，就是古族三脉的象征与寄托，此雕像在，则吉族在！古道大天尊，身为整个古族的守护者，仅仅这一件事情，就可看出其智慧。

这雕像下方，只有王林与宋夭二人，似默默地在等着什么。

不多时，却见从这始吉皇城中皇宫的方向，隐隐传来阵阵喃呢之音，更有一道幽暗之芒冲天而起，直奔此地，环绕在那吉祖雕像四周，形威了一圈圈暗色的光环。

在这雕像的下方，吉祖的双脚之间，那巨大的山石上有一个弧形的门，此门封闭，但随着那暗色光环的缭绕，此门内传出了轰轰之声，缓缓的打开。

“王兄，祖庙开启，宋某就不进去了，保重！”宋天向着王林抱拳。

王林望着那正处于开启中的大门，目中露出了凝重之意，他能否让李慕婉具备进入太古神境的资格，就看这一次渡古族第三损劫，是否可以再获得两滴魂血。

向着宋天一抱拳，王林深吸口气，向着那祖庙走去。

他步伐不快，但每一步落下，都很稳，一步步，渐渐走到了那完全开启的祖庙大门前，没有丝毫犹豫，一步迈去其内。

在他走进这祖庙的一瞬，那祖庙大门，慢慢的闭合起来，只是半柱香后，轰的一声，完全的关闭。

这古祖雕像上的暗色光环，也渐渐消散，重新化作了一道长虹，飞向了皇宫中，不见踪影。

宋天站在那里，许久，轻叹一声，转身离去了。

始古一脉的族人，大都看到了那古祖雕像上的光环缭绕，但知晓王林进入者，却是不多，此事也被那始吉皇尊下了禁口，慢慢的，也就无人在问津此事。

整个始古一脉，与往常没有什么区别，只不过细心的族人会发现，皇子计都，原本是一直在外，可如今，却是长久的居住在了皇宫中。

而那大皇子，在十年后，被封王，黯淡离去，镇守边疆。

又过了五年，当初最有可能成为未来皇尊的蚩蛮皇子，也被册封为王，离开了这始古皇城。此后十五年内，一个个皇子册封为王，一一离去，这三十年的时间中，如今唯一还在皇城的，就只有计都一位皇子！

这三十年内，计部皇子很是安静，在那皇宫中没有与外界进行太多的接触，他的皇尊身份已经决定，他不需要再去暗中行事，他只要做好自己，就万无一失。

三十年后，当除了他之外所有皇子都册封为王离去时，整个始古一脉的族人，已然察觉到，未来的皇尊属于谁。

渐渐的，计都开始了接触始古一脉隐藏的，属于历代皇尊的力量与权力，与其父皇，在这余下的七十年中，要慢慢的交接过渡。

这是吉族三脉，历代新皇交替前，都需要去进行的事情，在这段时间，也是始古一脉最安静的时候。

一切都在持续，计都依1日保持着一个很好的习惯，他几乎每天清晨之时，第一间事情就是望着祖庙的方向，默默地看着。

他不知道下一次看见义父，会是什么时候，但他的这个习惯，却是永久不变。很多后来跟随计都的族人，有察觉到计部这一习惯者，很是不解，即便是暗中打听，也没有丝毫的头绪。

慢慢的，随着时间的流逝，此事成为了一个隐秘。

除了这个习惯外，计都在这三十年中，他没有忘记当年王林的吩咐，他派遣了诸多的族人强者，去往了黑石城，在哪里，默默的守护这一个女子，那女子，叫做宋致。

一百多年来，宋致也不像是当年的样子，而是有了岁月的痕迹。她始终不知道，在这黑石城内，包括那城主在内还有诸多隐藏起来的强者，他们一生的使命，因她为存在。

岁月无痕，转眼，又是二十年，在这距离王林踏入祖庙，已然第五十年的这一天，整个始古一脉，举办了一次大典。

此大典，并未计都为皇之礼，而是他大婚之典，他选择了一个宋天的后人，一个叫做宋玉的女子为妻。

这女子，很受宋天溺爱，是其后人中不多的几个，可以亲自聆听他教诲之子。

这一次的大典，举办了数月之久，期间其余两族的族人与皇室，都来临了不少，其中道古一脉，来临的是一个中年男子，这男子的相貌，若是王林看到，可以认出，与烨寞很相似。

他是烨寞的后人。

在这场大典结束之后，当所有来临之人都陆续离开时，在那一天夜里，明月高挂，大地透出一片银色的夜晚，计都带着其妻，来到了那祖庙前。

月光柔和，洒落在那吉祖的雕像上，四周很安静，计都拉着其妻的手，在这女子不解中，走向祖庙，在那祖庙的门前十丈外，计都脚步停顿。

他望着祖庙，神情露出恍惚，许久，许久，他默默地跪在了那里，他身边的女子，尽管不解，但却没有问洵，而是与他一同，在那祖庙十丈外，跪了下来。

“宋玉，我们拜的，不是古祖。”计都轻声开口。

那女子一愣。

“我们拜的，是我的义父。

“义父？”那女子颇为诧异。

“义父，计都大婚，娶了宋尊的后人为妻，她以后将是始古一脉的皇后，今日我带她来此，拜见义父！”计都神色极为恭敬，这种恭敬，是发自其内心，透着真诚。

他永远记得，自己如今获得的一切，都是王林给予，他永远记得，若没有王林，自己此生，再没有成皇的一天。

甚至身边的这个女子，也或许不是自己的妻，而是属于蚩蛮。

“义父，还有五十年，就是计都为新皇之时，孩儿希望，在那一天，能看到义父……”

计都喃喃，向着那祖庙一拜。

其身边的女子，似想起了什么，看向那祖庙的目中透出震惊，她隐隐想起，她宋家的老祖宋尊，曾有一次无意中提起了一件事，一个名字。

当提起这个名字时，那宋天的神色，透出复杂与感慨，还有一丝敬佩。

“王……王尊……”那女子轻声。

计都没有开口，而是跪拜在那里，直至许久，方才其身，带着其妻，默默地离去，但就在他走出数十丈外的一瞬。

一个声音从那祖庙内悠悠传出。

“你为新皇之日，为父会去。”

计都身子一颤，猛的转身，看向那祖庙，脸上露出微笑。

祖庙深处，王林盘膝坐在那里，他的身体，散发出腐朽的味道，更有大片的枯萎，整个人看起来，如同枯骨残骸。

但他的双眼，却是依旧明亮。

“古族三损七劫，当年我在洞府界，已威功渡过了二损四劫，更是将第三损三劫中的第一劫也渡过。”

“古族第三损，第一劫为古脉苍穹血！

第二劫为古道三分神！

第三劫，则是最后的一劫，古祖之赐！”

王林喃喃，看着前方，在他的前方有一块石碑，那石碑上，刻着有关古族三损七劫的全部。

许久，王林闭上双限，他的脑海内，再次回荡当年他度过了第三损第一劫，获得了一滴魂血虎，那浮现的声音。

“我让这天塌，则天就会塌，我让这大地碎，则大地必须要碎！我让这众生亡，则无人敢不亡，我让这苍穹无仙，谁还敢存…．接着上童结尾说，最近总发呆，看着最后部分的大纲，发呆很久才开始敲出一个个字。

我不想爆发，真的不想，不是因为自己累，而是想要在仙逆结束的日子里，多陪大家几天。

这个时候的爆发，每爆发一次，就笠王结束的日子近了一天。

（未完待续）

第2067章 找不到

? 在久帝等人以秘术神通去看到那一战的同时，王林来到了仙族的大地，在那北州，他望着这片略有熟悉的土地，内心有了一些感慨。

“数百年前，我从这里离开，去往了吉族……今日，我又回到了这里。”王林轻叹，目光扫去中，他的神识散开，向着仙族大地七十二洲，蓦然扩散，片刻后，整个七十二洲，全部都在王林的神识之内。

随着其神识扩散，王林脸上慢慢露出了微笑，他当年的修为无法让他以如此的方式寻找到那一个个故人。

但如今，身为仙罡大陆第一人的他，却是可以做到了。”周佚与青霜，修为提高了……那粒丹药，他不知是否还留着……”王林神识扫过，没有停留。

“这是……司徒……”王林脸上微笑更多，似看到了什么。

“他应该是红衫子……转世之后，还是那个样子。”

“周茹……这孩子没有走上‘修仙的道路，这数百近千年，不知转世了多少次……”王林望着远处，神色柔和。

“十三……他本就是很优秀之人，如今修为不俗，看他的样子，似很快了……”

“大头，这个在洞府界身世可怜之人，以凶狠的样子来掩饰内心的脆弱，他在这里，依1日如此…，“这是……申公虎？竞成为了一宗宗主！”王林露出一丝诧异。

“她是红蝶么……那印记不会错…．“青霖……他竟也没有选择修仙，而是如凡人一样，转世了数次……”

“清水师兄……恩？”王林神色猛的一凝，仔细的看向西方，那是他感受到清水所在的位置，只是，清水身上的印记，已经淡不可查，若非是如今王林的修为远非当年可比，他甚至无法察觉。

“若是清水师兄的印记全部消散，那么我即便神识扫过，也无法从无数人中，寻找到他……好在，他的印记还有一丝。”

王林喃喃，神识不断地在仙族大地七十二洲内寻找，同样的动作，他在吉族大地离开前也曾如此，只是却没有丝毫故人的痕迹。

在他的内心，有一个让他复杂的倩影，那倩影，属于一个叫做李倩梅的女子。

“没有……”王林的神识，在这仙族七十二洲一次次的扫过，他找到了几乎所有的人，除了一个……她。

“还是没有……”王林不记得自己寻找了多少遍，他一次次的搜索，可是结果却是依1日，他找不到李倩梅的印记，找不到李倩梅这个人。

如他之前在古族寻找时一样，没有……“怎么可能会没有！”王林神色无法平静，他身子一晃，整个人站在天地之间，神识轰然全力扩散，这一次，他不仅仅是覆盖了仙族，甚至连那苍茫盆地，连那古族大地，以他如今的修为，也全部覆盖。

一次次的寻找，一次次的神识弥漫，但最终，他还是没有找到属于李倩梅的印记……王林面色有了苍白，他没有找到。

“难道在转世时……出现了意外……”王林的心忽然刺痛起来，他忘记不了这个叫做李情梅的女子，那苍白的容颜与柔和的目光。

她是为了他，才来到了的仙罡大陆，为了他，她离开了自己的父亲，孤独的一个人，转世投胎，默默的等待，她挚爱的那个男人，会有一天，来寻找她，来打开她的记忆。

“不可能！”王林神识再次扩散，整整一天的时间，他的神识在仙罡大陆上几乎每一寸土地都全部扫过，可最终，依1日是……一无所获。

王林按着胸口，他感受到了痛，怔怔的望着天地，忽然大笑起来，只是那笑声，却是透出一股愤怒，一股对这苍穹的怒！

“你让我找到了李慕婉的魂，却让我丢掉了李倩梅的身影，这就是造化么！！这就是天意弄人么！！

我不信，我终究可以找到！！”王林仰天嘶吼，其吼声轰轰回旋，久久不散。

“有师尊相助，转世时出现意外的可能性不大，我如今寻找不到她，最大的可能……是她比清水师兄还要早，自行恢复了前世的记忆，使得那印记消散了……”王林闭上双眼，这个猜测，在他分析之后，几乎可以确定，此事，就是这个样子。

他闭目中，似可以隐隐看到在某个陌生的地方，有一个穿着白衣的女子i正抬头望着天，眼中留下了泪水。

她早就想起了前世，只是，却避开不见……亦或者，她自己不想去见王林…，天幕渐渐漆黑，王林站在半空，睁开了双眼，目中透出一丝悲哀与茫然，他沉默中，向前走去，慢慢的消失在了黑暗中，不见踪影。

仙族大陆，西州云涛洲。

在此洲的北处，有一个宗门，此宗不大，在云涛洲内只能算是小宗而已，在这清晨之时，于诸多的弟子吐纳之中，在此宗后山，一间密室内，盘膝坐着一个中年男子。

这男子一脸坚毅，更蕴含了冷酷，他穿着黑衣，盘膝中闭着双眼，缓缓吐纳。阵阵波纹从其身体内散出，笼罩四周中，透漏出这男子的修为，已然达到了第二步的巅峰，距离第三步，似只有一线之隔。

作为炉金宗千年以来，修行速度最快的门人，他在此宗内拥有极高的声望，千年时间，他就修炼到了这种程度，甚至被炉金总的大长老，亲自传授。

若仅仅是修为高深也就罢了，此人更是杀伐果断，在云涛洲内也有不小的名气，甚至还曾斩杀过一个刚刚踏入第三步的大能，使得他的名字，被诸多宗门知晓。

尤其是他的杀戮，甚至比之一些第三步大能还要果断，但凡与其交手之人，十中有九，必定死在他的手中。

如此杀戮，让他在这炉金宗，不但成为了小辈中的第一人，更是就连一些寻常长老看见他，也被其身的煞气心惊。

他的名字，叫做王石，石头的石。

他是个孤儿，不知晓父母是谁，被一个炉金宗的老道捡来，从小就在这里长大。他只知道，自己时常在打坐中，隐隐看到一个背影，那背影很高大，让他感觉熟悉与温暖，只是他无论如何，也始终看不清这个背影的相貌。

甚至在最早的时候，就连这背影也是模糊的，随着他修为的提高，这背影才渐渐清晰，他有种感觉，若是自己可以达到第三步，或许他能看清，这身影的样子。

这是他疯狂修炼的原因！

“王石f”此刻，在他打坐中，一个声音从密室外传来，紧接着，一道光团飞来，在其身前散开，化作了一个虚幻的身影，那是一个老者。

男子睁开双眼，看着那老者，神色恭敬，起身一拜。

“参见大长老。”

“你还是不肯称我为师尊么……”那虚幻的身影眉头一皱，这个弟子让他很奇怪，他当年要收此人为弟子，但对方却沉默，竞没有同意。此事让他不喜，但随着时间的流逝，此人修行的速度越来越快，这才又引起了他的注意，没有去考虑让其拜师之事，但依1日亲自传授其神通之术。

如今多年，有了师徒之实，但那一声师尊，眼前这个王石却始终没有说出。

王石自己也不知晓什么原因，他总觉得，自己的师尊，不是眼前之人，但到底是谁，他却迷茫。

“罢了，你收拾一下，三天后下山，代我去一趟道云宗，送去贺礼。”那虚幻的身影摇头，渐渐消失了。

王石恭敬称是，在那虚影消散后，他目中露出一丝迷茫，许久，他轻叹一声，神色再次被坚毅取代，正要继续盘膝而坐时，忽然在他的身后，传来了一声叹息。

这叹息的声音来的太过突然，让王石身子蓦然一震，但却没有鲁莽的回头，他知道，对方能在自己没有察觉时来临，甚至就连师尊都无法察觉，显然其修为极为高深。

“阁下是谁！”王石沉声开口。

“告诉我，你为什么叫做王石，是谁给你起的名字？”王石身后传来了柔和的声音，那声音落入王石耳中，却是让他不知为什么，心神一颤，好似极为熟悉，好似有一些记忆要苏醒般，他目中不由得迷茫起来，下意识的开口。

“我……我是个孤儿，名字是我自己起的……我觉得，我应该姓王……其身后一片寂静，王石目光一闪，借这个机会猛的转身，看到了在其身后，站着一个穿着白衣的青年，那青年一头白发，正柔和的看着自己，那目光，似长辈在看向子侄一样。

在看清了眼前之人的相貌后’，王石身子颤抖，心神轰鸣，脑海内浮现出那梦中的背影，渐渐与此人重叠。

“你……你……”他目中的茫然更浓。

王林轻叹，右手抬起，虚空在对方眉心一点，这一点之下，王石心神震动如滔天一般，在那不断地轰鸣下，他的记忆，蓦然恢复！

“师……师尊！！！十三拜见师尊！”这男子眼中流下泪水，毫不犹豫的跪拜在王林面前，神色露出激动。

第三更，今日爆发，还有一更！

（未完待续）

第2069章 司南！

? 疯子的决定，王林尊重，每个人都有自己的责任，这一点，王林知道。

他没有权利去决定疯子的责任，作为朋友，他将其唤醒，已经做到了最好，至于接下来的道路该如何走，不需要王林去提点。

王林，也有他要走的道路，他要回到洞府界，回到朱雀星，回到那他长大的地方。

“或许下一次与疯子的相见，要在三百年后……”王林在天地间向着远处走去，他尽管拥有了如今仙罡最强的修为，但有些事情，他依1日迷茫，比如太古神境，比如天运子，比如婉儿的复活。

走在这茫茫天幕下，王林目中也有了迷茫，他不知道，自己要想寻找的那些故人，他们的内心，是否真的希望苏醒记忆，是否真的希望随着他回到洞府界。

“或许，忘记了过去，在这仙罡大陆上轮回重新开始，才是对他们来说，最好的选挥吧……”王林喃喃，他的眼前浮现出周茹的梢子，周茹的选择，便是如此。

“我不能以我的意志，来代替他们的选择。”王林轻叹，他身子停顿下来，看着远处，那里，是司徒南所在的地方。

武轩国，是一个凡间的国度，位于中州偏北，天蜡洲境内，整个天蜡洲中有四个凡间眺国度，彼此常年有摩擦发生，虽说没有大规栲的战争，但在边疆地区，却是时常有小范围,交战。

只不过这四大帝国，对此多有控制，使得这摩擦交战的规模，始终没有扩大太多。

在那武轩国与周临国的交接，驻扎了大量的军兵，那军营连绵不绝，看起来密密麻麻，充满了一股凡间的萧杀之意。

在靠近国土的方向，军营大门之外，此刻有数千穿着铠甲的军士，一个个昂首挺胸，fii竖列站好，还有几个明显是大将与文官之人，也站在那里，抬头望着远处，似在等着什么。

没过多久，马蹄之声从前方官道上呼啸而来，临近之后，却见一批黑色的骏马如旋风来临，穿过这数千军士，在那几个大将前方数-l丈外，战马嘶鸣，前蹄蓦然抬起，生生的停屯j下后，从那马上立刻跃下一人。

此人同样穿着铠甲，落地后，他单膝跪在地上，双手抱拳。

“报！”

“南王巡团，此刻已在百里外！”那军士声音洪亮，说完后，低头不语，等待命令。

“继续探查！且前军出列，于百里外迎护南王巡团！”那几个大将与文官之中，有一个老者，这老者神色不怒自威，他所在的位置，显然是众人的中心，此刻目光一闪，立刻开口。

其话语说完，立刻在他身旁一个中年男子，上前抱拳一拜，转身离去，在他之后，考一万多军士从军营内冲出，骑着战马，呼啸币去，掀起大量尘土。

“大帅，这南王来意……恐怕不善。”在那老将身旁，一个文官神色露出忧虑，缓缓访道。

“传闻这南王极会享受，颇为奢华，所过之处，几乎人人皆恐。””我还听说，这南王妻妾成群，私造宫殿，甚至比当今圣上还要……”那说话之入狱豫了一下，终没有把后话说出。

那老将始终沉默，对于身边之人的话语，似没有听到，他站在那里，不言不语，但双目内，却是有寒光一闪而过，在那寒光快速的IX烁中，一股萧杀弥漫，使得这老将看起来，充满了一股霸气。

他身为这边疆大帅，手握近五十万大军，且不是皇室身份，自然会遭人嫉意，若非是亩轩国离不开他这个百战常胜的老将，怕是如今早就被卸甲归田了。

“传闻这南王，极为嚣张，且颇为在意身份的样子，若是迎接规模不大，则会不喜……大帅，要不要再派一些人过去…”

“大帅，卑职也觉得应该再多派一些人去迎接，这南王既然喜欢排场，那么我们就让-万大军迎接，摆下百里长街，让他见识一下弱军雄威！”

“大帅，不要犹豫了，这南王是个卑鄙小人，总喜欢针对大帅，对于这样的人，黏们……”

那老将眉头一皱，右手抬起中，立刻四周蓦然安静下来，所有的目光都凝聚在他身上，可见他的威望，在这军营内，无人可以替代。

“我的军士，都是这几十年来血战中的英雄，让他们去迎接这南王，我不同意！前营=F人，老夫亲在此地，便足够了！”那老将声音斩钉截铁，不容丝毫反对。

他话语出口，身边所有人全部神色一肃，抱拳称是。

“南王……”那老将望着远处，内心冷哼，他厌恶南王这个词语，在他思绪中，这即将来到之人，不配用南王这个称呼。

百里外，一辆足有十丈大小的奢华马车，带着长长的马车队伍，正顺着官道而行，足丘拉开了近一里的长度，在这些马车四周，有一个个穿着寻常衣衫的武者，傲然随行。

阵阵曲乐之声，从那十丈大小的马车内陡隐传出，更夹杂着一些女子的娇笑，似其内膨为热闹的样子。

“好，跳的好，本王有赏！”一个男子的声音，在大笑中传出，甚至在那马车中，在舅笑声内，还有一些淫糜的呻吟喘息。

对于这些声音，四周随行的那些侍卫武者，已然早就习惯，丝毫没有在意。

又走出了几里地后，那庞大的马车旁，本坐在那里的一个穿着青衫的小厮，突然睁开邓眼，传出了一声尖锐的声音。

“南王有令，暂听行军！”

随着其话语，这长龙一般的车队，渐渐停了下来，却见从那前方庞大的马车内，走下了一个个娇媚的女子，这些女子无一不是国色一般，可却均都是衣衫不整，显然是刚刚穿上眺样子，一个个神色带着疲惫，下车后向着后方的马车而去。

这些女子数量极多，大致竟有几十人的棒子，很难想象这些人全部都在那十丈马车内。

随着她们的离去，又从后方的马车内走出了几十个娇媚的女子，如替换一般，取代了孤些离开之人，重新上了马车，不久，随着这一辆辆马车继续前行，那曲乐与淫糜的娇喘声音，还有那男子白勺笑声，再次传了出来。

在这长龙马车的前行中，没过多久，前方马蹄呼啸，出现了那迎接的前营一千多军士，似能看到只有这些人来迎接，那十丈马车内传出了一声冷哼。

但却没有停顿，而是在这干人迎护下，继续向前而去。

一个时辰后，渐渐的，这队奢华的马车，在那淫声喘息若隐若现中，出现在了军营外，众人的目中。

随着临近，那淫糜的声音越加清晰，让世地所有军兵全部听闻，更是让那老将皱起了眉头，眼中露出不喜。

他哼了一声，大步上前，身后诸多文官降临跟随，带着一股杀伐之势，蓦然临近，他的到来，让那停下的马车外所有侍卫武者，-个个神色立刻紧张起来，他们能感受到，那来皇老将身上的煞气，这股煞气，竟让他们感觉涩惧，身体一颤。

“止步，南王……”那些侍卫尽管恐惧，但却快速的上前，那站在马车上的青衣小厮，此刻站起，传出了尖锐的声音。

“你是何人！”那小厮的话语还没等说完，立刻从那老将的身旁，有一个中年降临目中凶光一闪，低喝开口。

在其开口的刹那，此地所有军兵，目光齐齐凝聚在那小厮身上，无形的煞气笼罩，让孤小厮面色一下子苍白，竞不敢说话。

“司南！你要干什么！！”在那老将临近之时，一声低吼从那马车内蓦然传出，随着舅话语开口，那些淫糜的声音夏然而止。

“老将司南，来迎接南王。”那老者神色不怒自威，站在那马车十丈外，缓缓开口。

那马车内沉默了片刻后，盖帘被一把掀起，走出了一个中年男子，这男子眼眶隐隐有些发黑，一副酒色掏空的样子，他站在那马车上，盯着那老将，目中有阴沉一闪而过后，忽然露出了微笑。

“不愧是我武轩司南大帅，有大帅在边疆，足以保我武轩安生，本王奉旨，来此犒萤边疆军士！”

“哦？那就进军营吧，请！”那老将望着南王，神色冷漠，可他的目光，却是给了这蘸王极大的压力，尤其是此刻这里所有人都存在了煞气与冰冷，不由得让他额头泌出汗水。

“不了……本王在外就可，就不用进去了。“那南王脸上挤出笑容，连忙说道。

此地的所有人，他们并不知道，这里的一幕，被在天空上的王林，从头到晚，全部看能清清楚楚，王林站在天幕上，他的目光始终濒聚在一个人身上，那个人，就是这老将司南！

“没有当成王爷，反倒成为了大帅……不知他的前世记忆开启后，他会怎么想……”王林脸上露出微笑，那笑容很开心。

第一更！如果有月票，请投给仙逆，如果有月票，请投给耳根！

（未完待续）

第2080章 什么是真相

? 木冰眉，离开了。

她离开了这洞府，离开了朱雀星，但她并不是一个人，在她的身边，有一个穿着白衣的男子，这男子一头白发，相貌寻常，但却透出一股说不出的气质，让人很舒服，他拉着木冰眉的手，如在梦道中那一次轮回时，一直拉着，不松开。

他依稀间，听到了木冰眉在那天空中的话语。

“你……是分身，还是本体……”

“我是王林，我在你的身边。”王林望着木冰眉，轻声开口。

木冰眉看着王林，渐渐地，脸上露出了微笑，那笑容很美，很开心。

随着他们的远去，直至离开了朱雀星，不知了去向……在他们化作长虹消失在天际时，在那大地上，在一处他们看不到的地方，王林站在那里，望着他们远去，脸上露出了微笑。

分身，还是本体，这个答案，只有王林知晓。

或许那随着木冰眉离去的，是王林的分身，留在这里看着他们的，才是他的本体，但也或许……恰恰相反！

没有答案。

十三也离开了，他的一生，都是在追寻王林的脚步，如今，王林让他独自去飞，鸟儿长大了，要去独自面对风雨，在那风雨中去看彩虹，只有这样，才可以真正的成长为一个顶天立地之人。

都走了……唯有王林还留在这朱雀星上，在与柳眉入梦前，他去祭拜了父母，如今又一次去祭拜后，他来到了那当初与李慕婉居住的家。

那一处在岁月中流逝，但却被他恢复如初的山谷。

在那山谷中，王林居住了下来，与李慕婉陪伴，在岁月里，感受平凡，他抱着李慕婉，一起数着轮回，似在很久很久前，他就一直这样。

孤独里，沉浸在那内心的平静中，体会温馨。

时间一年一年的流逝，蕾天时，万物复苏中，王林在这山谷内种下了很多花草，看着那花儿盛开，看着那夏雨而落，看着那秋风奏起岁月之歌，看着那天空冬季飘来的雪花。

王林一直陪着李慕婉，他的耳边似有琴音回绕，如去往了数千年前。

十年、十年、十年……在这平静的山谷内，王林居住了七十年。

他陪着李慕婉，在这里，忘记了一切，他不去考虑自身的修为，不去考虑本源的感悟，不去考虑一切阴谋诡计与人生的曲折，他的眼中，只有李慕婉，他的脑海内，只有这一个身影，他的耳边，也只有那一缕缕琴音，在岁月中回旋。

回到洞府界的第二百年，王林所在的山谷，迎来了一个客人，这个客人，是一个光头的男子，他的相貌如当年一样，没有丝毫的变化。

他从天地内走来，在这山谷外，站在那里许久，看着山谷内的百花齐放，看着那花海中的木屋，看着那木屋前盘膝而坐，孤独的身影。

这男子轻叹，神色露出了惆怅。

他的手中，提着一个酒壶，叹息中，走进了山谷，穿过了花海，来到了王林的身边，他看着王林，许久，许久，盘膝坐在了王林的对面。

王林睁开眼，抬头看着眼前这个光头男子，脸上慢慢露出了微笑。”你来了。”

那光头男子沉默的点了点头。

“忘不掉么……”过了半响，这光头男子把酒壶递给王林，自己又拿出一个，放在嘴边狠狠的喝下一大口，那酒水顺着他的嘴角有一些流下，落在了衣衫上。

“从没有想去忘，何来忘不掉。”王林接过酒壶，喝下一口。

“你这是在折磨自己。”那光头男子神色复杂，看着王林。

“折磨么……”王林喃喃，喝着酒，没有继续开口。

，，你累，开口。

字。”

道。

放弃吧……你不会成功的，这样下去，婉儿也累……”那光头男子摇头，轻声我该称呼你为墨智，还是一个其他的名王林望着天空，沉默了片刻后，缓缓说这光头男子，正是当年在雨夜庙宇内，对王林说出心亡则忘的墨智！

“墨智……我一直都是这个名字。”那光头男子轻叹。

“王林，这一切的答案，你自己应该也有所猜测，我可以全部告诉你……你……”墨智正要开口。

“不要说，有些事情，让我自己去思索。”王林摇头，拿着酒壶，喝下一大口。

“陪我喝酒吧……你与我，已经很久没见了。”王林微笑，看着墨智。

这光头男子沉默，拿着酒壶，与王林一口一口的喝着，直至夜晚，直至天明，二人再没有开口说一句话。

当远处的天边，再次有了光明之时，墨智站起身，看着王林，暗叹一声。

“我走了……希望你可以成功……”他没有再相劝，转身向着远处走去，在他就要走出这山谷的一瞬，他脚步停顿下来，没有回头，而是背对着王林。

“师尊让我问你，这逆尘量界的定界罗盘，你何时归还……”墨智活语在这山谷内回荡，他说完后，迈步走出了山谷，渐渐远去。

王林依1日盘膝坐在那里，喝着酒，对于墨智的话语与离去，不闻不问。

他早就明白了一些事情，但他知道，他就是自己，叫做王林，出生在这朱雀星的赵国，一个木匠的家庭中，在一个小山村长大。

一步一步，他踏上了修仙之路，一步一步，走到了如今的程度。

复活李慕婉，是他自己的决定，不是因某个意识，某个轮回来干扰后的抉择，而是他经历的，选择日勺。

“我，就是我……”王林国内没有迷茫，而是一片清明。

“墨智也好，红蝶也罢，甚至就连墨智的师尊，还有那天运子……他们部以为，这个天地万物，洞府界，仙罡大陆，全部都是虚幻的，是不真实的，是我的一次轮回梦道所化……”王林喃喃，这些事情，他早就想明白了！

“只是，真的是这个样子么……”王林微微一笑，站起身，看着天，他的双目露出明亮之芒。

“天运子，你真的以为，我不知道你的来历么！”王林目光一闪，他看着天空，隐隐的，他似看到了在那天空之外，在那仙罡大陆之外，在那无边无际的黑暗中，有一个穿着黑衣，拥有一头极长的黑发，带着一股毁灭与杀戮，似遥遥走来的身影。

那身影前行的目标，正是仙罡大陆。”天运子，这一切的答案，不是在那太古神境内你来告诉我，而是我，在那里，去告诉你！让你知道，什么，才是真正的真相！”王林大袖一甩，他的手中，出现了一个头骨。

这头骨，属于吉穷。

那头骨一闪一闪，似有一行小字，在其上浮现，很快就消失了。

“你们，都错了……”王林收回目光，微微一笑，转身走向那木屋，看着躺在那里的李慕婉，王林坐在其旁边，望着如沉睡般的她，目光柔和。

“婉儿，你会醒来……因为我已经知道了真正的方法……且在始古的祖庙内，我已经开始了。”

王林目中露出一丝疯狂，这个方法，的确极为疯狂！

岁月在这舂夏秋冬的不断交替中，渐渐地流逝，王林在这山谷内，陪着李慕婉，已经度过了很多年，这种平静的生活，是王林这一生除了化凡与梦道外，少有的一幕。

他陪着李慕婉，说着话，数着记忆，沉浸在自己的世界中。

这些年来，十三曾回来过数次，每一次都在那山谷中，陪着王林几个月，然后再次离去，进行属于他自己的人生与修道。

许立国与刘金彪，不知用了什么方法，竟真的找到了钟大洪，三入配合之下，在这洞府界叱咤风云，极为快乐。

尤其是他们的身体是转世后生长在仙罡大陆，故而可以通过那洞府大门，借用王林的力量随意进出，至于种大洪，有王林的帮助，也可如此。这样一来，在横扫了整个洞府界后，这三个人与那条也喜欢上了这一活动的海龙，离开了洞府界，在仙罡大陆上，开始了他们传奇的经历。

只不过临走前，许立国三人来到了王林这里，一顿殷勤的伺候，更是阿谀奉承，最终在王林好笑中，在他们身上留下了自己气息与印记，可以让这几人平安后，许立国三人兴奋的离去。

有王林这张虎皮，更有金尊海龙的战力，他们有信心，可以行骗仙罡如入无防之境！

在许立国三人离去的第六十年，王林带着李慕婉，走出了那山谷，走出了朱雀星，走出了洞府界，去往了仙罡大陆。

临走前，他的神识看到了仙界，看到了那里的修士，正消化着自己留下的道统，看到了十三，看到了很多故人。

他收回神识，最后看了一眼这洞府界！

还有三个月的时间，就是仙罡大陆上那太古}申境开启之时，那里，将是王林的最后一站！

“从太古神境走出时，婉儿，你会陪着我一起……”王林喃喃，一步迈出，踏入洞府界的大门，消失无影。

看见大伙在为月票着急，没事，不要去理会月票榜了，这个月，没有意义。

（未完待续）

第2081章 临海

? 在他的身影消失在这洞府界之时，在那罗天星域中，一处平凡的修真星上，有一个女子，她穿着一身紫色的衣衫，秀发及腰，站在高高的山峰顶，她的青丝被风吹起，衣裙舞动，神色平静中带着典雅。

她看着天，在那阳光中，若是近距离去看，可以看到她脸上那浅浅的美丽的绒毛，此刻，她目中带着迷茫，在方才那一瞬，她感受到了一股神识来临，在她的身边一顿后，消失无影。

她本以为是错觉，可是当这神识消失时，却是在她的面前，凭空出现了一枚玉简，那玉简静静的漂浮在那里，散发出柔和的光芒，一动不动。

她，是西子风。

怔怔的看着眼前的玉简，其上柔和的光芒散出中，透露着一缕让她熟悉的气息，那股气息似魂牵梦绕，永生难忘。

“王林……”西子凤沉默了很久，她抬起玉手，轻轻的拿着那玉简，闭上了眼，神识沉浸在玉简内，那里面，有王林的声音。

许久，许久，当西子凤再次睁开眼时，她的脸上，露出了柔和的微笑，那笑容很美。

同样是在这洞府界中，在那界外的一片荒凉的星海中，有大量的碎石漂浮，它们之间似蕴含了某种奇异的规则，自行的划着一个巨大的弧形，在慢慢的转动着。

在那最中心的一颗巨大的碎石内，盘膝坐着一个老者，那老者面色红润，平静的吐纳，每过一段时间，都会有灰色的光芒从其身上闪烁几下，似有一股灰气从其体内散出，融入这碎石中，向外扩散，又被此地其余的碎石吸收。

在很早的时候，这里本没有这些碎石，不知是哪一年，当这个老者来临后，此地渐渐凭空出现了越来越多的碎石，似其神通所化……这老者，正是当年在风仙界内，那于仙界深处，在那裂缝下的石像，若非是他，当年王林于水道子那一战中，怕是更为危机。

此刻这老者双目闭合，静静的吐纳中，将体内那股石化之力逼出身体，这里存在的那些大量的碎石，便是如此诞生出来。

“再需三百年，老夫就可以完全的恢复过来……届时便离开这里，回到……家乡……”

老者睁开眼，目光似可以穿透这碎石，看到那平静浩瀚的星空。

他不是洞府界之修，他来自仙罡大陆，来自七道宗……实际上，他只是七彩仙尊，当面的一个门人弟子罢了。

喃喃中，他对于这洞府界也有不舍，他在这里已经很久了，沉默了少顷，他暗叹一声，再次闭上双眼，正要继续打坐的一瞬，突然一股神识之力蓦然而来，在他所在的这片碎石中扫过。

这股神识的强大，让这老者心神一震，他清楚的知道，若非是这神识的主人想让自己察觉，那么自己绝非有能力察觉到这神识的来I临。

在他感受，这股神识的强大，已然堪比天威。

那神识一扫而过，没有停顿，只是在其消散后，在那老者惊疑不定中，他的面前，却是凭空出现了一粒丹药。

那丹药通体赤红，散发出阵阵惊人的天地之力，甚至他只是闻了一口药香，体内的那石化之力就立刻有了压制。

望着丹药，回想方才的那神识，渐渐地，这老者找到了一丝熟悉，他神色恍惚，半响之后喃喃。

“是他……”

同样的，在这一刻，在王林走出洞府界，离开的那一刹那，于界外星海中，一颗平凡的修真星内，那在此星的核心中，闭着双眼如同沉睡的婴儿，眼皮一颤，似要睁开。

但过了许久，他始终没有睁开眼，而是渐渐的再次平静下来，处于沉睡之中了。此星内外，无穷的灵力，正缓缓的从八方而来，被这婴儿吸收，成为让他成长的养分。

在他的身前，有一枚神识所化的玉简，那玉简并非实际存在，而是处于虚幻与真实之间，静静的漂浮，等待这婴儿苏醒后，看到的一天。

这婴儿所在的修真星，极为平凡，看不出有什么奇异的地方，但若真说有的话，那便是此星在星空中远远一看，隐隐似一颗眼球。

那修真星上的一条条山脉，好似眼球的血丝，一片片苍茫的大海，如瞳孔外的白，而那海中的大陆，看去，仿若瞳孑L。

这里，王林曾来过，他不但看到了化作婴儿的托森，也看到了这被托森找到，且决定在此地沉睡的修真星。

洞府界，在王林离开后，沉浸在平静之中，如修生养息，在渐渐的壮大，更有一股几乎无人可以察觉的力量，在王林踏出了洞府界时，弥漫在了这里的整个天地。

这股力量，可以保护这里，世世代代，使得洞府界，再不会出现如赤魂子那样的事情。

仙罡大陆上，属于仙族的区域中，那东州所在，天牛洲内，被迷雾笼罩的一座山峰中，在这一天，有一股浩荡之力冲天而起，化作了无数晶光，向着八方扩散。

在那晶光散去后，这往昔七道宗的山门内，那洞府界的入口旁，王林穿着白衣，一头白发，缓缓的走了出来。

三百年，如眨眼一样，瞬息而过，王林站在那里，看着仙罡大陆的天，沉默了片刻后，静静的向前走去。

“七道宗……”王林喃喃，在离开前，他右手抬起大袖一甩，立刻一股狂风横扫，笼罩了整个七道宗后，此地的废墟消散，取而代之的，则是一处极为磅礴庄严的宗门。”此地，便成为所有从洞府界离开之人，他们的家吧……”王林喃喃中，右手向着天空一抓，立刻就有近二十个光团闪烁而出，如一道道长虹直奔天空，向着八方疾驰而去，转眼消散。

这近二十个光团，出现在仙族大地的多个地方。

在一片沙漠中行走的清水，似有所察，抬头中，一个光团瞬息来临，融入他的身体内，他身子一震，片刻后睁开眼，脸上露出了微笑。

红衫子，正在天空疾驰，在他的前方有一道剑光，其内有一个狰狞的老者，但在那狰狞中，却是蕴藏了恐惧，正展开全速逃遁。

红衫子神色阴沉，追击不断，但就在这时，一个光团凭空出现，融入红衫子眉心，让他双目一凝，看了一眼天牛洲的方向，阴沉的脸有了柔和，但追击的速度却是更快。

青霖，周茹，红蝶，周佚等等几乎所有的洞府界转世之人，全部得到了那来临的光团，感受到了七道宗的所在，即便是这一世依旧为凡人，那对于七道宗的记忆，也会于他们日后慢慢苏醒。

最后看了一眼七道宗，王林走出了山门，那七道宗外他布置了一个磅礴的大阵，此阵，堪比洞府界的仙界大阵，这样的话，无论他能否从那太古神境内走出，都可以保证洞府界的平安，保护这七道宗的存在。

做完了此事，王林没有回头，向着天空一步走去，身影渐渐透明，直至消失了。

“三百年的时间，可比凡人数生，但于修士来说，却是不长……疯子成为了仙皇，计都成为了始古皇尊，不知他们如何了…，．”王林喃喃。

“且……李情梅，到底在哪里……”王林轻叹，他能猜出，李倩梅如清水一样，必定是自行恢复了记忆，他也能感受到，李倩梅不见自己的原因。

“默默的祝福我么……”王林抬起头，看着远处的天，沉默，他一直记得，那李倩梅的呢喃，那飞鸟与鱼儿的故事。

许久，王林闭上了眼，向着古族的方向，一步步走去。

“我曾答应了吉道，进入太吉神境时，要从古族的方向进去。”王林记得当年的承诺，他的身影，在数日后走过了整个仙族，来到了那苍茫大海所化的盆地边缘，向着此盆地的中心，那如风暴的一般的海墙，走去了。

尚未临的太近，王林就可以听到那轰轰的呼啸之声，似卷动了风云，让这天幕阴暗，那似没有尽头的海墙，如今阔别了三百年再次看到，却是比当年更为狂暴起来。

在那轰隆之声连天中，那海墙急速的旋转，掀起大量的波纹，如挂在半空的海浪，不断的相互拍击下，似要冲天而去，其内深处那九个巨大的通天之柱，散发出九色光芒，使得这些光芒弥漫了整个海墙，更是折射出来，将此地四周似笼罩在九色如梦幻之内。

这梦幻，带着神秘，可以摄取心神，让人沉迷在内，无法自拔。更是因在仙罡大陆上那一个个有关太古神境的传闻，让这里，更是充满了**，渴望变强的**。

王林站在那海墙一侧，身子没有丝毫迟疑，穿透了海墙，出现在了那属于吉族的一方，在那里，他平静的盘膝坐下，静等数月后，此地的开启。

随着时间的慢慢临近，仙罡大陆上，古族，仙族，已然在准备了数百年的备战后，似两尊凶兽从沉睡内苏醒，爆发出了巅峰的力量。

（未完待续）

第2086章 轮回就在那里

? “我本迟疑这一切，直至在始吉祖庙内，当我第二次去看到了那飘着七彩雪花的山峰上，那抱着尸体的身影时，我的内心，有了不妙的同时，也升起了一个疯狂的念头！”王林没有去看那天运子，而是望着其后那座桥，缓缓说道。

“我害怕那一幕是真，害怕复活婉儿失败，我害怕这一切真的是我在某一世，相识了婉儿，可却用尽全力也没有将她复活，直至让自己沉浸在梦道中，想要在改变轮回，梦想威真！

只是，真的是前世么……我不这么认为！

我害怕这一切成为真相，所以，我要去验证，要去改变！”王林双眼一闪，露出明亮之芒。

“我当年在夭逆珠子内，曾听到那里面奄一个声音，这声音在不断地告诉我，缺了一个……缺了一个……我始终不解，到底缺了一个什么…．我在洞府界，曾看到一幕虚幻，看到仙帝白凡指天癫狂，后来我知道，他应是无意中霍到了自己存在的世界，竟是一座洞府，故而fff接受不了，疯癫了。

如散灵上人一样，只是他没有散灵的勇气与毅力。

这～幕，给我了启发，也给了我更深的害怕。

还有在那洞府界，我冲击第三步时，出王贝的万古空门……还有那门后的声音，这声音，在后来我感受出，与那天逆珠子内，说出了甜了一个之音，很相似。

直至我展开了那疯狂的念头，直至我在洞府界看到了吉穷死后的头颅，那头颅上留着一道神念。”王林话语间，右手抬起虚空一抓，立刻在其手中出现了那吉穷的头骨。

头骨上，有印记符文一闪一闪，散发出；令冽的幽光与一股杀戮的气息。

“一切，我有了答案！”王林看着手中的头骨，目中露出了复杂。

“天逆珠子内，那缺少的一个，就是你！

你不是所谓的守护者，而是这定界罗盘的鬃灵！”王林猛的抬头，目光炯炯，他的目光，让那天运子身子轻颤起来。

“原本，我对于复活婉儿的方法，很模糊，甚至我不知道该怎么才能去让其复活，苜至在道古荒山上，你的出现。

你所说的那些话语，被我记在了心中，隧着此后我的经历，直至在始古祖庙内我看到了那凄口孔的身影，我终于想到了一个方法！

在我这个念头与方法施行之时，我也一直迟疑，我的存在，到底是真实的，还是一场梦，这仙罡大陆，又到底是否真实存在。

直至我看到了这个头骨……”王林喃喃。

“你……你想到了什么方法……”天运子那庞大的身躯，此刻黑气不断地翻滚，他看着如此平静的王林，听着其冷静的话语，内心襁一股恐惧弥漫。

他发现，自己所了解的一切，竟与如今出现了极大地差异，这让他对于往里所说的那痕狂的念头与方法，有了一种大祸临头之感。

王林看着天运子，}申色如常。

“我的方法很简单，我会流月之术，你矢[道的……我让我的杀戮分身，在大成之后，逭转流月，用我所用的修为之力，如逆转岁月一般，将杀戮分身，送回过去！

将他送到无数万年前，模仿今生，展开属于他的梦道，在那过去的岁月里，去推衍与遄行，我今生所发生的一切事情！

我给了他自主的意识，给了这分身一切自由！

在这么做了后，我忽然发现，一切都清晰了，前世么，你所说的前世，是我亲自送去散杀戮分身，你所说的这仙罡大陆是虚幻的，玖在，我可以告诉你，仙罡大陆，不是一场梦，不是一场虚幻！

我王林，不是转世，我出生在朱雀星，走到如今，我，就是我！

你之所以会这么认为，甚至有一些人也如此认为，正是因为我的杀戮真身，在过去的岁月中，成功的改变了一些什么。

我不知道我的这具杀戮分身，在过去的岁月都做了什么，也不知道他如今在了何处，但当我看到这吉穷的头骨时，我在那上面看到了他的杀戮神识，看到了他按照我当年的要求，留给我的一个让李慕婉苏醒的方法！

那神识内，清晰的告诉了我，杀戮分身在过去的岁月里，逆转了天地，借来了一个罗盘，这个罗盘，是复活婉儿的关键。

他把那罗盘放在这仙罡大陆上，曾数次的进入其内，但每一次踏入，都会很快消散。

直至他最后一次如轮回般再次来到这太吉神境，他在消散前，完成了我给予他的意志，轰开了此盘，让此盘不完整的同时，也释放＆了这定界罗盘的器灵！

也就是你了。”王林看着天运子，对方在听到这一切后，身子剧烈的颤抖，眼中露出无法置信之色，更蕴含了难以形容的恐惧。

“不可能，这不可能！！”

“这就是我的方法了，把你释放出来，以你身为定界罗盘的此界本源，来复活我的妻子。”

“轮回就在那里，你参悟透彻，它便是因你意而动，你参悟不出，就说它是前生转世。

它是一个圆圈，它本就存在，你能看到，能感受到。

如墨智的话语，如红蝶的记忆，如你在道古荒山，认出了戮墨。

古祖与仙祖，他们参悟不透轮回，以为这一切是虚幻的，是虚假的，他们问道而亡……这就是轮回……参悟透了，就是一个圆圈罢了，可以随意的走去，随意的选择一个点，信手捏来。”王林摇头，平静的看着天运子。

“你在算计我，却不知，这一切，在结麾的时候，是我在算计你……如灯火阑珊处的蕈然回首。”

“不可能，这一切不可能是这样！！我亲眼看到你在前世的一幕幕，我亲眼看到你借辣我所在的罗盘，亲眼看到你带着罗盘沉入梦道！！

我更是亲眼看到你在一次次的轮回转世l牛走到了这一步，走入罗盘内消散！！！”天遁子好似疯癫，他算计了一辈子，但依1日还是在这最后的关头，算错了。

他从当年罗盘被轰开释放出来后，本以为这是一场意外，却没想到，这一切，是眼前这个王林的计划。

“不可能，我不信！！天运子凄r孔，其庞大的身躯化作了一团遮盖天空的黑雾，狰狷的直奔王林而去，似要将其吞噬！

“亲眼看到的，不一定是真……因为你看不到轮回，它就在那里，你懂便是懂，不懂，永远也不会明白。”王林摇头。

本童少了一千字，留到明天吧。

（未完待续）